[
    {
        "question": "\u6bcf\u5929\u65e9\u6668\uff0cAya\u4f1a\u53bb\u6563\u6b65 $9$ \u516c\u91cc\uff0c\u7136\u540e\u5728\u5496\u5561\u5385\u4f11\u606f\u3002\u5f53\u5979\u4ee5\u6052\u5b9a\u901f\u5ea6 $s$ \u516c\u91cc\u6bcf\u5c0f\u65f6\u6563\u6b65\u65f6\uff0c\u5305\u62ec\u5728\u5496\u5561\u5385\u82b1\u8d39\u7684 $t$ \u5206\u949f\u5728\u5185\uff0c\u6563\u6b65\u603b\u5171\u9700\u8981 4 \u5c0f\u65f6\u3002\u5f53\u5979\u4ee5 $s+2$ \u516c\u91cc\u6bcf\u5c0f\u65f6\u7684\u901f\u5ea6\u6563\u6b65\u65f6\uff0c\u5305\u62ec\u5728\u5496\u5561\u5385\u82b1\u8d39\u7684 $t$ \u5206\u949f\u5728\u5185\uff0c\u6563\u6b65\u603b\u5171\u9700\u8981 2 \u5c0f\u65f6 24 \u5206\u949f\u3002\u5047\u8bbe Aya \u4ee5 $s+\\frac{1}{2}$ \u516c\u91cc\u6bcf\u5c0f\u65f6\u7684\u901f\u5ea6\u6563\u6b65\u3002\u6c42\u5305\u62ec\u5728\u5496\u5561\u5385\u82b1\u8d39\u7684 $t$ \u5206\u949f\u5728\u5185\uff0c\u6563\u6b65\u603b\u5171\u9700\u8981\u591a\u5c11\u5206\u949f\u3002",
        "answer": "204",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 0,
        "lang": "zh",
        "gid": 0
    },
    {
        "question": "\u8bbe $\\triangle ABC$ \u662f\u5185\u63a5\u4e8e\u5706 $\\omega$ \u7684\u4e00\u4e2a\u4e09\u89d2\u5f62\u3002\u8bbe $\\omega$ \u5728 $B$ \u548c $C$ \u5904\u7684\u5207\u7ebf\u76f8\u4ea4\u4e8e\u70b9 $D$\uff0c\u4e14 $\\overline{AD}$ \u4e0e $\\omega$ \u76f8\u4ea4\u4e8e\u70b9 $P$\u3002\u5982\u679c $AB=5$\uff0c$BC=9$\uff0c\u4e14 $AC=10$\uff0c$AP$ \u53ef\u8868\u793a\u4e3a\u5f62\u5f0f $\\frac{m}{n}$\uff0c\u5176\u4e2d $m$ \u548c $n$ \u662f\u4e92\u8d28\u7684\u6574\u6570\u3002\u6c42 $m + n$\u3002",
        "answer": "113",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 1,
        "lang": "zh",
        "gid": 1
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u6b63\u516b\u8fb9\u5f62\u7684\u6bcf\u4e2a\u9876\u70b9\u90fd\u4ee5\u76f8\u540c\u7684\u6982\u7387\u72ec\u7acb\u5730\u88ab\u6d82\u4e0a\u7ea2\u8272\u6216\u84dd\u8272\u3002\u7136\u540e\u53ef\u4ee5\u65cb\u8f6c\u516b\u8fb9\u5f62\uff0c\u4f7f\u5f97\u6240\u6709\u7684\u84dd\u8272\u9876\u70b9\u90fd\u5728\u539f\u6765\u7ea2\u8272\u9876\u70b9\u7684\u4f4d\u7f6e\u7684\u6982\u7387\u662f$\\tfrac{m}{n}$\uff0c\u5176\u4e2d$m$\u548c$n$\u662f\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\u3002\u6c42$m+n$\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "371",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 2,
        "lang": "zh",
        "gid": 2
    },
    {
        "question": "\u5b9a\u4e49 $f(x)=|| x|-\\tfrac{1}{2}|$ \u548c $g(x)=|| x|-\\tfrac{1}{4}|$\u3002\u6c42\u51fd\u6570\u56fe\u50cf \\[y=4 g(f(\\sin (2 \\pi x))) \\quad\\text{\u548c}\\quad x=4 g(f(\\cos (3 \\pi y)))\\] \u7684\u4ea4\u70b9\u4e2a\u6570\u3002",
        "answer": "385",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 3,
        "lang": "zh",
        "gid": 3
    },
    {
        "question": "\u8ba9 $p$ \u662f\u4f7f\u5b58\u5728\u6b63\u6574\u6570 $n$\uff0c\u4f7f\u5f97 $n^{4}+1$ \u53ef\u4ee5\u88ab $p^{2}$ \u6574\u9664\u7684\u6700\u5c0f\u8d28\u6570\u3002\u6c42\u51fa\u6700\u5c0f\u7684\u6b63\u6574\u6570 $m$\uff0c\u4f7f\u5f97 $m^{4}+1$ \u53ef\u4ee5\u88ab $p^{2}$ \u6574\u9664\u3002",
        "answer": "110",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 4,
        "lang": "zh",
        "gid": 4
    },
    {
        "question": "\u8bbe $ABCD$ \u4e3a\u4e00\u4e2a\u56db\u9762\u4f53\uff0c\u4e14\u6ee1\u8db3 $AB=CD= \\sqrt{41}$\uff0c$AC=BD= \\sqrt{80}$\uff0c\u4ee5\u53ca $BC=AD= \\sqrt{89}$\u3002\u5b58\u5728\u56db\u9762\u4f53\u5185\u90e8\u7684\u4e00\u70b9 $I$\uff0c\u4f7f\u5f97 $I$ \u70b9\u5230\u56db\u9762\u4f53\u6bcf\u4e2a\u9762\u7684\u8ddd\u79bb\u90fd\u76f8\u7b49\u3002\u8fd9\u4e2a\u8ddd\u79bb\u53ef\u4ee5\u8868\u793a\u6210 $\\frac{m \\sqrt n}{p}$ \u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u5176\u4e2d $m$\u3001$n$ \u548c $p$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\uff0c$m$ \u548c $p$ \u4e92\u8d28\uff0c\u4e14 $n$ \u4e0d\u88ab\u4efb\u4f55\u8d28\u6570\u7684\u5e73\u65b9\u6574\u9664\u3002\u6c42 $m+n+p$\u3002",
        "answer": "104",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 5,
        "lang": "zh",
        "gid": 5
    },
    {
        "question": "\u8bbe\u96c6\u5408$\\mathcal{B}$\u4e3a\u8868\u9762\u79ef\u4e3a$54$\u5e76\u4e14\u4f53\u79ef\u4e3a$23$\u7684\u957f\u65b9\u4f53\u7684\u96c6\u5408\u3002\u8bbe$r$\u4e3a\u80fd\u5305\u542b\u96c6\u5408$\\mathcal{B}$\u4e2d\u6bcf\u4e00\u4e2a\u5143\u7d20\u7684\u6700\u5c0f\u7403\u4f53\u7684\u534a\u5f84\u3002$r^2$\u53ef\u4ee5\u5199\u4f5c$\\frac{p}{q}$\u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u5176\u4e2d$p$\u548c$q$\u4e3a\u76f8\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\u3002\u6c42$p+q$\u7684\u503c\u3002",
        "answer": "721",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 6,
        "lang": "zh",
        "gid": 6
    },
    {
        "question": "\u5b58\u5728\u5b9e\u6570 $x$ \u548c $y$\uff0c\u90fd\u5927\u4e8e 1\uff0c\u4f7f\u5f97 $\\log_x\\left(y^x\\right)=\\log_y\\left(x^{4y}\\right)=10$\u3002\u6c42 $xy$\u3002",
        "answer": "25",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 7,
        "lang": "zh",
        "gid": 7
    },
    {
        "question": "Alice \u548c Bob \u73a9\u4ee5\u4e0b\u6e38\u620f\u3002\u4ed6\u4eec\u9762\u524d\u653e\u7740\u4e00\u5806\u6709 $n$ \u4e2a\u4ee3\u5e01\u7684\u5806\u6808\u3002\u73a9\u5bb6\u8f6e\u6d41\u8fdb\u884c\uff0cAlice \u5148\u5f00\u59cb\u3002\u6bcf\u8f6e\uff0c\u73a9\u5bb6\u53ef\u4ee5\u79fb\u9664 $1$ \u4e2a\u6216 $4$ \u4e2a\u4ee3\u5e01\u3002\u79fb\u9664\u6700\u540e\u4e00\u4e2a\u4ee3\u5e01\u7684\u73a9\u5bb6\u83b7\u80dc\u3002\u65e0\u8bba Alice \u5982\u4f55\u73a9\uff0c\u627e\u5230\u5c0f\u4e8e\u6216\u7b49\u4e8e $2024$ \u7684\u6b63\u6574\u6570 $n$ \u7684\u6570\u91cf\uff0c\u5bf9\u4e8e\u8fd9\u4e9b\u6570\uff0c\u5b58\u5728\u4e00\u79cd\u7b56\u7565\u4f7f\u5f97 Bob \u80fd\u591f\u4fdd\u8bc1\u8d62\u5f97\u6e38\u620f\u3002",
        "answer": "809",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 8,
        "lang": "zh",
        "gid": 8
    },
    {
        "question": "\nJen (\u6216 \u5979)\u901a\u8fc7\u4ece$S=\\{1,2,3,\\cdots,9,10\\}$\u4e2d\u9009\u62e9$4$\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u6570\u5b57\u6765\u53c2\u52a0\u5f69\u7968\u3002$S$\u4e2d\u968f\u673a\u9009\u62e9$4$\u4e2a\u6570\u5b57\u3002\u5979\u4f1a\u5f97\u5956\u5982\u679c\u5979\u9009\u62e9\u7684\u81f3\u5c11\u4e24\u4e2a\u6570\u5b57\u662f\u88ab\u968f\u673a\u9009\u62e9\u7684\u6570\u5b57\u4e2d\u7684\u4e24\u4e2a\uff0c\u5e76\u4e14\u5982\u679c\u5979\u9009\u62e9\u7684\u6240\u6709\u56db\u4e2a\u6570\u5b57\u90fd\u662f\u88ab\u968f\u673a\u9009\u62e9\u7684\u6570\u5b57\uff0c\u5979\u4f1a\u8d62\u5f97\u5927\u5956\u3002 \u5979\u8d62\u5f97\u5927\u5956\u7684\u6982\u7387\uff08\u524d\u63d0\u662f\u5979\u5df2\u7ecf\u83b7\u5f97\u4e86\u5956\u54c1\uff09\u662f$\\tfrac{m}{n}$\uff0c\u5176\u4e2d$m$\u548c$n$\u662f\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\u3002\u627e\u51fa$m+n$\u3002\n",
        "answer": "116",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 9,
        "lang": "zh",
        "gid": 9
    },
    {
        "question": "\u77e9\u5f62$ABCD$\u548c$EFGH$\u88ab\u7ed8\u5236\u6210$D,E,C,F$\u5171\u7ebf\u3002\u540c\u6837\uff0c$A,D,H,G$\u90fd\u4f4d\u4e8e\u4e00\u4e2a\u5706\u4e0a\u3002\u5982\u679c$BC=16$\uff0c$AB=107$\uff0c$FG=17$\uff0c\u4e14$EF=184$\uff0c\u6c42$CE$\u7684\u957f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "104",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 10,
        "lang": "zh",
        "gid": 10
    },
    {
        "question": "\u8003\u8651\u5728\u4e00\u4e2a $8\\times 8$ \u7f51\u683c\u4e0a\uff0c\u4ece\u5de6\u4e0b\u89d2\u5230\u53f3\u4e0a\u89d2\u8ddf\u968f\u7ebf\u8def\u5f84\u7684\u957f\u5ea6\u4e3a $16$ \u7684\u8def\u5f84\u3002\u627e\u51fa\u6070\u597d\u6539\u53d8\u65b9\u5411\u56db\u6b21\u7684\u8fd9\u7c7b\u8def\u5f84\u7684\u6570\u91cf\uff0c\u5982\u4e0b\u9762\u6240\u793a\u7684\u4f8b\u5b50\u3002",
        "answer": "294",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 11,
        "lang": "zh",
        "gid": 11
    },
    {
        "question": "\u5bfb\u627e\u5b9e\u90e8\u6700\u5927\u53ef\u80fd\u503c \\[(75+117i)z+\\frac{96+144i}{z}\\]\u5176\u4e2d $z$ \u662f\u4e00\u4e2a\u590d\u6570\uff0c\u4e14 $|z|=4$\u3002",
        "answer": "540",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 12,
        "lang": "zh",
        "gid": 12
    },
    {
        "question": "\u516b\u4e2a\u534a\u5f84\u4e3a$34$\u7684\u5706\u6309\u5e8f\u76f8\u5207\uff0c\u5176\u4e2d\u6709\u4e24\u4e2a\u5706\u5206\u522b\u4e0e\u4e09\u89d2\u5f62$ABC$\u7684$AB$\u548c$BC$\u76f8\u5207\u3002\u53ef\u4ee5\u7528\u540c\u6837\u7684\u65b9\u5f0f\u6392\u5217$2024$\u4e2a\u534a\u5f84\u4e3a$1$\u7684\u5706\u3002\u4e09\u89d2\u5f62$ABC$\u7684\u5185\u5207\u5706\u534a\u5f84\u53ef\u4ee5\u8868\u793a\u4e3a$\\frac{m}{n}$\uff0c\u5176\u4e2d$m$\u548c$n$\u662f\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\u3002\u6c42$m+n$\u3002",
        "answer": "197",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 13,
        "lang": "zh",
        "gid": 13
    },
    {
        "question": "\u8bbe $A$\u3001$B$\u3001$C$ \u548c $D$ \u662f\u53cc\u66f2\u7ebf $\\frac{x^2}{20}- \\frac{y^2}{24} = 1$ \u4e0a\u7684\u70b9\uff0c\u4f7f\u5f97 $ABCD$ \u662f\u4e00\u4e2a\u83f1\u5f62\uff0c\u5176\u5bf9\u89d2\u7ebf\u5728\u539f\u70b9\u76f8\u4ea4\u3002\u6c42\u5c0f\u4e8e\u6240\u6709\u8fd9\u6837\u7684\u83f1\u5f62\u7684 $BD^2$ \u7684\u6700\u5927\u5b9e\u6570\u3002",
        "answer": "480",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 14,
        "lang": "zh",
        "gid": 14
    },
    {
        "question": "\u5728\u827e\u59c6\u7ef4\u5c14\u7684900\u540d\u5c45\u6c11\u4e2d\uff0c\u6709195\u4eba\u62e5\u6709\u94bb\u77f3\u6212\u6307\uff0c367\u4eba\u62e5\u6709\u4e00\u5957\u9ad8\u5c14\u592b\u7403\u6746\uff0c\u4ee5\u53ca562\u4eba\u62e5\u6709\u4e00\u628a\u56ed\u827a\u94f2\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u8fd9900\u540d\u5c45\u6c11\u4e2d\u7684\u6bcf\u4e2a\u4eba\u90fd\u62e5\u6709\u4e00\u5305\u7cd6\u679c\u5fc3\u3002\u6709437\u540d\u5c45\u6c11\u62e5\u6709\u5176\u4e2d\u6070\u597d\u4e24\u6837\u4e1c\u897f\uff0c234\u540d\u5c45\u6c11\u62e5\u6709\u6070\u597d\u4e09\u6837\u4e1c\u897f\u3002\u8bf7\u627e\u51fa\u827e\u59c6\u7ef4\u5c14\u6709\u591a\u5c11\u5c45\u6c11\u62e5\u6709\u8fd9\u56db\u6837\u4e1c\u897f\u3002",
        "answer": "73",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 15,
        "lang": "zh",
        "gid": 15
    },
    {
        "question": "\u8bbe$\\triangle ABC$\u7684\u5916\u5fc3\u4e3a$O$\uff0c\u5185\u5fc3\u4e3a$I$\uff0c$\\overline{IA}\\perp\\overline{OI}$\uff0c\u5916\u63a5\u5706\u534a\u5f84\u4e3a$13$\uff0c\u5185\u63a5\u5706\u534a\u5f84\u4e3a$6$\u3002\u6c42$AB\\cdot AC$\u3002",
        "answer": "468",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 16,
        "lang": "zh",
        "gid": 16
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u6ee1\u8db3 \\(a + b + c = 300\\) \u4e14\n\\begin{equation*}\na^2b + a^2c + b^2a + b^2c + c^2a + c^2b = 6,000,000\n\\end{equation*}\n\u7684\u975e\u8d1f\u6574\u6570\u4e09\u5143\u7ec4 \\((a,b,c)\\) \u7684\u6570\u91cf\u3002",
        "answer": "601",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 17,
        "lang": "zh",
        "gid": 17
    },
    {
        "question": "\u8bbe\u70b9 \\(O=(0,0)\\)\uff0c \\(A=\\left(\\tfrac{1}{2},0\\right)\\)\uff0c \u548c \\(B=\\left(0,\\tfrac{\\sqrt{3}}{2}\\right)\\) \u5728\u5750\u6807\u5e73\u9762\u4e2d\u3002\u8bbe \\(\\mathcal{F}\\) \u4e3a\u5355\u4f4d\u957f\u5ea6\u7684\u7ebf\u6bb5 \\(\\overline{PQ}\\) \u7684\u96c6\u5408\uff0c\u8fd9\u4e9b\u7ebf\u6bb5\u4f4d\u4e8e\u7b2c\u4e00\u8c61\u9650\uff0c\u4e14 \\(P\\) \u5728 \\(x\\)-\u8f74\u4e0a\uff0c \\(Q\\) \u5728 \\(y\\)-\u8f74\u4e0a\u3002\u5728\u7ebf\u6bb5 \\(\\overline{AB}\\) \u4e0a\u5b58\u5728\u552f\u4e00\u7684\u70b9 \\(C\\)\uff0c\u4e0d\u540c\u4e8e \\(A\\) \u548c \\(B\\)\uff0c\u4e14 \\(C\\) \u4e0d\u5c5e\u4e8e \\(\\mathcal{F}\\) \u4e2d\u9664 \\(\\overline{AB}\\) \u4ee5\u5916\u7684\u4efb\u4f55\u7ebf\u6bb5\u3002\u5219 \\(OC^2=\\tfrac{p}{q}\\)\uff0c\u5176\u4e2d \\(p\\) \u548c \\(q\\) \u662f\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u6c42 \\(p+q\\)\u3002",
        "answer": "23",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 18,
        "lang": "zh",
        "gid": 18
    },
    {
        "question": "\u8bbe $\\omega\\neq 1$ \u4e3a\u4e00\u4e2a13\u6b21\u5355\u4f4d\u6839\u3002\u6c42\n\\[\\prod_{k=0}^{12}(2-2\\omega^k+\\omega^{2k})\\]\n\u88ab1000\u9664\u7684\u4f59\u6570\u3002",
        "answer": "321",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 19,
        "lang": "zh",
        "gid": 19
    },
    {
        "question": "\u8bbe\\(b\\ge 2\\)\u4e3a\u4e00\u4e2a\u6574\u6570\u3002\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u6b63\u6574\u6570\\(n\\)\u5728\u57fa\u6570\\(b\\)\u7684\u8868\u793a\u4e0b\u6070\u597d\u6709\u4e24\u4f4d\u6570\u5b57\uff0c\u5e76\u4e14\u8fd9\u4e24\u4e2a\u6570\u5b57\u7684\u548c\u7b49\u4e8e\\(\\sqrt n\\)\uff0c\u90a3\u4e48\u6211\u4eec\u79f0\u8fd9\u4e2a\u6570\u662f\\(b\\text-\\textit{\u7f8e\u4e3d\u6570}\\)\u3002\u6bd4\u5982\uff0c\\(81\\)\u662f\\(13\\text-\\textit{\u7f8e\u4e3d\u6570}\\)\uff0c\u56e0\u4e3a\\(81 = \\underline{6} \\ \\underline{3}_{13} \\)\u548c\\(6 + 3 = \\sqrt{81}\\)\u3002\u6c42\u51fa\u6700\u5c0f\u7684\u6574\u6570\\(b\\ge 2\\)\uff0c\u4f7f\u5f97\u5b58\u5728\u8d85\u8fc7\u5341\u4e2a\u7684\\(b\\text-\\textit{\u7f8e\u4e3d\u6570}\\) \u3002",
        "answer": "211",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 20,
        "lang": "zh",
        "gid": 20
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u53ef\u4ee5\u5728\u56fa\u5b9a\u7684\u6b63\u5341\u4e8c\u8fb9\u5f62\uff08$12$-\u8fb9\u5f62\uff09\u5185\u5f62\u6210\u7684\u77e9\u5f62\u7684\u6570\u91cf\uff0c\u5176\u4e2d\uff0c\u77e9\u5f62\u7684\u6bcf\u4e00\u6761\u8fb9\u90fd\u9700\u8981\u4e0e\u5341\u4e8c\u8fb9\u5f62\u7684\u4e00\u6761\u8fb9\u6216\u5bf9\u89d2\u7ebf\u91cd\u5408\u3002\u4ee5\u4e0b\u7684\u56fe\u793a\u663e\u793a\u4e86\u4e09\u4e2a\u8fd9\u6837\u7684\u77e9\u5f62\u3002\n[asy] unitsize(0.6 inch); for(int i=0; i<360; i+=30) { dot(dir(i), 4+black); draw(dir(i)--dir(i+30)); } draw(dir(120)--dir(330)); filldraw(dir(210)--dir(240)--dir(30)--dir(60)--cycle, mediumgray, linewidth(1.5)); draw((0,0.366)--(0.366,0), linewidth(1.5)); [/asy]",
        "answer": "315",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 21,
        "lang": "zh",
        "gid": 21
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u6b63\u6574\u6570\u5217\u8868\u5177\u6709\u4ee5\u4e0b\u5c5e\u6027\uff1a\n$\\bullet$ \u5217\u8868\u4e2d\u5404\u9879\u7684\u548c\u4e3a$30$\u3002\n$\\bullet$ \u5217\u8868\u7684\u552f\u4e00\u4f17\u6570\u662f$9$\u3002\n$\\bullet$ \u5217\u8868\u7684\u4e2d\u4f4d\u6570\u662f\u4e00\u4e2a\u4e0d\u5728\u5217\u8868\u4e2d\u51fa\u73b0\u7684\u6b63\u6574\u6570\u3002\n\u6c42\u5217\u8868\u4e2d\u6240\u6709\u9879\u7684\u5e73\u65b9\u548c\u3002",
        "answer": "236",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 22,
        "lang": "zh",
        "gid": 22
    },
    {
        "question": "\u5728\u4e00\u4e2a2x3\u7684\u7f51\u683c\u4e2d\u6bcf\u4e2a\u5355\u5143\u683c\u653e\u7f6e\u4e00\u4e2a\u6570\u5b57\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ece\u5de6\u5230\u53f3\u8bfb\u53d6\u7684\u4e24\u4e2a\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u4e3a$999$\uff0c\u4ece\u4e0a\u5230\u4e0b\u8bfb\u53d6\u7684\u4e09\u4e2a\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u4e3a$99$\uff0c\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u653e\u7f6e\u65b9\u5f0f\uff1f\u4e0b\u9762\u7684\u7f51\u683c\u5c31\u662f\u4e00\u79cd\u53ef\u80fd\u7684\u6392\u5217\u65b9\u5f0f\uff0c\u56e0\u4e3a$8+991=999$\u4e14$9+9+81=99$\u3002\n\\[\\begin{array}{|c|c|c|} \\hline 0 & 0 & 8 \\\\ \\hline 9 & 9 & 1 \\\\ \\hline \\end{array}\\]",
        "answer": "45",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 23,
        "lang": "zh",
        "gid": 23
    },
    {
        "question": "\u8bbe $x,y$ \u548c $z$ \u662f\u6ee1\u8db3\u4ee5\u4e0b\u65b9\u7a0b\u7ec4\u7684\u6b63\u5b9e\u6570\uff1a\n\\[\\log_2\\left({x \\over yz}\\right) = {1 \\over 2}\\]\\[\\log_2\\left({y \\over xz}\\right) = {1 \\over 3}\\]\\[\\log_2\\left({z \\over xy}\\right) = {1 \\over 4}\\]\n\u90a3\u4e48 $\\left|\\log_2(x^4y^3z^2)\\right|$ \u7684\u503c\u662f $\\tfrac{m}{n}$\uff0c\u5176\u4e2d $m$ \u548c $n$ \u662f\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\u3002\u6c42 $m+n$\u3002",
        "answer": "33",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 24,
        "lang": "zh",
        "gid": 24
    },
    {
        "question": "\u8bbe ABCDEF \u4e3a\u4e00\u4e2a\u51f8\u7b49\u8fb9\u516d\u8fb9\u5f62\uff0c\u5176\u4e2d\u6240\u6709\u5bf9\u8fb9\u90fd\u662f\u5e73\u884c\u7684\u3002\u7531\u7ebf\u6bb5 AB\u3001CD \u548c EF \u7684\u5ef6\u957f\u7ebf\u6240\u5f62\u6210\u7684\u4e09\u89d2\u5f62\u8fb9\u957f\u4e3a 200\u3001240 \u548c 300\u3002\u6c42\u516d\u8fb9\u5f62\u7684\u8fb9\u957f\u3002",
        "answer": "80",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 25,
        "lang": "zh",
        "gid": 25
    },
    {
        "question": "\u7231\u4e3d\u4e1d\u9009\u62e9\u4e86\u4e00\u7ec4\u6b63\u6574\u6570\u96c6\u5408 $A$\u3002\u7136\u540e\uff0c\u9c8d\u52c3\u5217\u51fa\u4e86\u6240\u6709\u5177\u6709\u4ee5\u4e0b\u6027\u8d28\u7684\u975e\u7a7a\u6709\u9650\u6b63\u6574\u6570\u96c6\u5408 $B$\uff1a\u96c6\u5408 $B$ \u7684\u6700\u5927\u5143\u7d20\u5c5e\u4e8e $A$\u3002\u9c8d\u52c3\u7684\u5217\u8868\u4e2d\u67092024\u4e2a\u96c6\u5408\u3002\u627e\u51fa\u96c6\u5408 $A$ \u4e2d\u5143\u7d20\u7684\u548c\u3002",
        "answer": "55",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 26,
        "lang": "zh",
        "gid": 26
    },
    {
        "question": "\u8bbe $N$ \u4e3a\u5177\u6709\u4ee5\u4e0b\u6027\u8d28\u7684\u6700\u5927\u7684\u56db\u4f4d\u6b63\u6574\u6570\uff1a\u65e0\u8bba\u5176\u4efb\u610f\u4e00\u4e2a\u6570\u4f4d\u66f4\u6539\u4e3a $1$\uff0c\u4ea7\u751f\u7684\u6570\u90fd\u80fd\u88ab $7$ \u6574\u9664\u3002\u5f53 $N$ \u9664\u4ee5 $1000$ \u65f6\uff0c\u8bb0\u5546\u4e3a $Q$\uff0c\u4f59\u6570\u4e3a $R$\u3002\u6c42 $Q + R$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "699",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 27,
        "lang": "zh",
        "gid": 27
    },
    {
        "question": "\u73af\u9762 $T$ \u662f\u7531\u534a\u5f84\u4e3a $3$ \u7684\u5706\u7ed5\u7740\u5706\u9762\u5185\u8ddd\u79bb\u5706\u5fc3 $6$ \u5904\u7684\u8f74\u65cb\u8f6c\u800c\u4ea7\u751f\u7684\u8868\u9762\uff08\u5c31\u50cf\u4e00\u4e2a\u751c\u751c\u5708\uff09\u3002\u5047\u8bbe $S$ \u662f\u4e00\u4e2a\u534a\u5f84\u4e3a $11$ \u7684\u7403\u4f53\u3002\u5f53 $T$ \u653e\u7f6e\u5728 $S$ \u7684\u5185\u90e8\u65f6\uff0c\u5b83\u4e0e $S$ \u5916\u5207\u4e8e\u4e00\u4e2a\u534a\u5f84\u4e3a $r_i$ \u7684\u5706\uff1b\u800c\u5f53 $T$ \u653e\u7f6e\u5728 $S$ \u7684\u5916\u90e8\u65f6\uff0c\u5b83\u4e0e $S$ \u5916\u5207\u4e8e\u4e00\u4e2a\u534a\u5f84\u4e3a $r_o$ \u7684\u5706\u3002\u5dee\u503c $r_i-r_o$ \u53ef\u4ee5\u5199\u6210 $\\tfrac{m}{n}$ \u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u5176\u4e2d $m$ \u548c $n$ \u662f\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\u3002\u6c42 $m+n$\u3002\n[asy] unitsize(0.3 inch); draw(ellipse((0,0), 3, 1.75)); draw((-1.2,0.1)..(-0.8,-0.03)..(-0.4,-0.11)..(0,-0.15)..(0.4,-0.11)..(0.8,-0.03)..(1.2,0.1)); draw((-1,0.04)..(-0.5,0.12)..(0,0.16)..(0.5,0.12)..(1,0.04)); draw((0,2.4)--(0,-0.15)); draw((0,-0.15)--(0,-1.75), dashed); draw((0,-1.75)--(0,-2.25)); draw(ellipse((2,0), 1, 0.9)); draw((2.03,-0.02)--(2.9,-0.4)); [/asy]",
        "answer": "127",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 28,
        "lang": "zh",
        "gid": 28
    },
    {
        "question": "\u6709\u4e00\u7ec4$25$\u4e2a\u65e0\u6cd5\u533a\u5206\u7684\u767d\u8272\u7b79\u7801\u548c$25$\u4e2a\u65e0\u6cd5\u533a\u5206\u7684\u9ed1\u8272\u7b79\u7801\u3002\u8bf7\u627e\u51fa\u5728\u4e00\u4e2a$5\\times5$\u7684\u7f51\u683c\u4e2d\u7684$25$\u4e2a\u5355\u5143\u683c\u91cc\u653e\u7f6e\u4e00\u4e9b\u7b79\u7801\u7684\u65b9\u6cd5\u6570\uff0c\u4f7f\u5f97\uff1a\n\n\u6bcf\u4e2a\u5355\u5143\u683c\u6700\u591a\u53ea\u80fd\u653e\u7f6e\u4e00\u4e2a\u7b79\u7801\n\u540c\u4e00\u884c\u548c\u540c\u4e00\u5217\u7684\u6240\u6709\u7b79\u7801\u989c\u8272\u76f8\u540c\n\u653e\u7f6e\u4efb\u4f55\u989d\u5916\u7684\u7b79\u7801\u90fd\u4f1a\u8fdd\u53cd\u4e0a\u8ff0\u4e00\u4e2a\u6216\u591a\u4e2a\u6761\u4ef6\u3002",
        "answer": "902",
        "data_source": "AIME2024",
        "data_source_id": 29,
        "lang": "zh",
        "gid": 29
    },
    {
        "question": "\u6c42\u6240\u6709\u6ee1\u8db3 $17_{b}$ \u662f $97_{b}$ \u7684\u56e0\u6570\u7684\u6574\u6570\u5e95\u6570 $b>9$ \u7684\u548c\u3002",
        "answer": "70",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 0,
        "lang": "zh",
        "gid": 30
    },
    {
        "question": "\u5728$\\triangle ABC$\u4e0a\uff0c\u70b9 $A,D,E,B$ \u6309\u6b64\u987a\u5e8f\u4f4d\u4e8e\u8fb9$\\overline{AB}$\u4e0a\uff0c\u4e14 $AD=4, DE=16$\uff0c\u4e14 $EB=8$\u3002\u70b9 $A,F,G,C$ \u6309\u6b64\u987a\u5e8f\u4f4d\u4e8e\u8fb9$\\overline{AC}$\u4e0a\uff0c\u4e14 $AF=13, FG=52$\uff0c\u4e14 $GC=26$\u3002\u8bbe $M$ \u662f\u70b9 $D$ \u5173\u4e8e\u70b9 $F$\u7684\u53cd\u5c04\u70b9\uff0c\u8bbe $N$ \u662f\u70b9 $G$ \u5173\u4e8e\u70b9 $E$ \u7684\u53cd\u5c04\u70b9\u3002\u56db\u8fb9\u5f62 $DEGF$ \u7684\u9762\u79ef\u662f288\u3002\u6c42\u4e03\u8fb9\u5f62 $AFNBCEM$ \u7684\u9762\u79ef\u3002",
        "answer": "588",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 1,
        "lang": "zh",
        "gid": 31
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u68d2\u7403\u961f\u76849\u540d\u6210\u5458\u5728\u6bd4\u8d5b\u540e\u53bb\u4e86\u51b0\u6dc7\u6dcb\u5e97\u3002\u6bcf\u4f4d\u7403\u5458\u90fd\u9009\u62e9\u4e86\u5de7\u514b\u529b\u3001\u9999\u8349\u6216\u8349\u8393\u53e3\u5473\u7684\u5355\u7403\u51b0\u6dc7\u6dcb\u3002\u81f3\u5c11\u6709\u4e00\u4f4d\u7403\u5458\u9009\u62e9\u4e86\u6bcf\u79cd\u53e3\u5473\uff0c\u9009\u62e9\u5de7\u514b\u529b\u7684\u7403\u5458\u6570\u91cf\u591a\u4e8e\u9009\u62e9\u9999\u8349\u7684\uff0c\u800c\u9009\u62e9\u9999\u8349\u7684\u7403\u5458\u6570\u91cf\u53c8\u591a\u4e8e\u9009\u62e9\u8349\u8393\u7684\u3002\u8bbe$N$\u4e3a\u6ee1\u8db3\u8fd9\u4e9b\u6761\u4ef6\u7684\u7403\u5458\u53e3\u5473\u5206\u914d\u7684\u4e0d\u540c\u65b9\u5f0f\u7684\u6570\u91cf\u3002\u6c42$N$\u9664\u4ee51000\u7684\u4f59\u6570\u3002",
        "answer": "16",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 2,
        "lang": "zh",
        "gid": 32
    },
    {
        "question": "\u67e5\u627e\u6709\u5e8f\u5bf9 $(x,y)$ \u7684\u6570\u91cf\uff0c\u5176\u4e2d $x$ \u548c $y$ \u90fd\u662f\u4ecb\u4e8e $-100$ \u548c $100$ \u4e4b\u95f4\u7684\u6574\u6570\uff08\u5305\u62ec $-100$ \u548c $100$\uff09\uff0c\u4f7f\u5f97 $12x^{2}-xy-6y^{2}=0$\u3002",
        "answer": "117",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 3,
        "lang": "zh",
        "gid": 33
    },
    {
        "question": "\u6709 $8! = 40320$ \u4e2a\u516b\u4f4d\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u6bcf\u4e2a\u6570\u6070\u597d\u4f7f\u7528\u4e00\u6b21\u6570\u5b57 $1,2,3,4,5,6,7,8$\u3002\u8bbe $N$ \u4e3a\u8fd9\u4e9b\u6574\u6570\u4e2d\u80fd\u88ab 22 \u6574\u9664\u7684\u6570\u7684\u6570\u91cf\u3002\u6c42 $N$ \u4e0e 2025 \u7684\u5dee\u3002",
        "answer": "279",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 4,
        "lang": "zh",
        "gid": 34
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u7b49\u8170\u68af\u5f62\uff0c\u5176\u5185\u5207\u5706\u5206\u522b\u4e0e\u5b83\u7684\u56db\u6761\u8fb9\u90fd\u76f8\u5207\u3002\u8be5\u5706\u7684\u534a\u5f84\u4e3a3\uff0c\u68af\u5f62\u7684\u9762\u79ef\u4e3a72\u3002\u8bbe\u68af\u5f62\u7684\u5e73\u884c\u8fb9\u957f\u5206\u522b\u4e3a $r$ \u548c $s$\uff0c\u5176\u4e2d $r \\neq s$\u3002\u6c42 $r^{2}+s^{2}$\u3002",
        "answer": "504",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 5,
        "lang": "zh",
        "gid": 35
    },
    {
        "question": "\u5047\u8bbe\u6211\u4eec\u6709\u5982\u4e0b12\u4e2a\u5b57\u6bcd$A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K$\u548c$L$\uff0c\u5b83\u4eec\u88ab\u968f\u673a\u5730\u5206\u7ec4\u62106\u5bf9\u5b57\u6bcd\u3002\u6bcf\u5bf9\u5b57\u6bcd\u90fd\u6309\u5b57\u6bcd\u987a\u5e8f\u6392\u5217\u4ee5\u5f62\u6210\u516d\u4e2a\u4e24\u4e2a\u5b57\u6bcd\u7684\u5355\u8bcd\uff0c\u7136\u540e\u8fd9\u516d\u4e2a\u5355\u8bcd\u4f1a\u6309\u5b57\u6bcd\u987a\u5e8f\u5217\u51fa\u3002\u4f8b\u5982\uff0c\u4e00\u4e2a\u53ef\u80fd\u7684\u7ed3\u679c\u662f$AB,CJ,DG,EK,FL,HI$\u3002\u5217\u51fa\u7684\u6700\u540e\u4e00\u4e2a\u5355\u8bcd\u4e2d\u5305\u542b$G$\u7684\u6982\u7387\u4e3a$\\frac{m}{n}$\uff0c\u5176\u4e2d$m$\u548c$n$\u4e3a\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\u3002\u6c42$m+n$\u7684\u503c\u3002",
        "answer": "821",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 6,
        "lang": "zh",
        "gid": 36
    },
    {
        "question": "\u8bf7\u8bbe $k$ \u4e3a\u5b9e\u6570\uff0c\u4f7f\u5f97\u65b9\u7a0b\u7ec4 $|25+20i-z|=5$ \u548c $|z-4-k|=|z-3i-k|$ \u6709\u4e14\u53ea\u6709\u4e00\u4e2a\u590d\u6570\u89e3 $z$\u3002\u6240\u6709\u53ef\u80fd\u7684 $k$ \u503c\u4e4b\u548c\u53ef\u4ee5\u8868\u793a\u4e3a $\\frac{m}{n}$\uff0c\u5176\u4e2d $m$ \u548c $n$ \u4e3a\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\u3002\u6c42 $m+n$\u3002\u8fd9\u91cc $i=\\sqrt{-1}$\u3002",
        "answer": "77",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 7,
        "lang": "zh",
        "gid": 37
    },
    {
        "question": "\u65b9\u7a0b\u4e3a $y=x^{2}-4$ \u7684\u629b\u7269\u7ebf\u7ed5\u539f\u70b9\u9006\u65f6\u9488\u65cb\u8f6c $60^{\\circ}$ \u540e\uff0c\u539f\u629b\u7269\u7ebf\u4e0e\u5176\u65cb\u8f6c\u540e\u7684\u56fe\u50cf\u5728\u7b2c\u56db\u8c61\u9650\u552f\u4e00\u7684\u4ea4\u70b9\u7684 $y$ \u5750\u6807\u4e3a $\\frac{a-\\sqrt{b}}{c}$\uff0c\u5176\u4e2d $a$\u3001$b$\u3001$c$ \u4e3a\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u4e14 $a$ \u548c $c$ \u4e92\u8d28\u3002\u6c42 $a+b+c$\u3002",
        "answer": "62",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 8,
        "lang": "zh",
        "gid": 38
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a $3\\times9$ \u7f51\u683c\u670927\u4e2a\u5355\u5143\u683c\uff0c\u4f7f\u7528\u6570\u5b571\u52309\u6765\u586b\u5145\uff0c\u4f7f\u5f97\u6bcf\u4e00\u884c\u5305\u542b9\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u6570\u5b57\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u4e0b\u9762\u4f8b\u5b50\u4e2d\u91cd\u70b9\u6807\u51fa\u7684\u6bcf\u4e00\u4e2a $3\\times3$ \u5757\u4e5f\u5305\u542b9\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u6570\u5b57\uff0c\u5c31\u50cf\u6570\u72ec\u6e38\u620f\u7684\u524d\u4e09\u884c\u4e00\u6837\u3002\n | 4 | 2 | 8 | 9 | 6 | 3 | 1 | 7 | 5 | \n | 3 | 7 | 9 | 5 | 2 | 1 | 6 | 8 | 4 | \n | 5 | 6 | 1 | 8 | 4 | 7 | 9 | 2 | 3 | \n\u4ee5\u8fd9\u79cd\u65b9\u5f0f\u586b\u5145\u7f51\u683c\u7684\u4e0d\u540c\u65b9\u6cd5\u6570\u53ef\u4ee5\u5199\u4f5c $p^a\\cdot q^b\\cdot r^c\\cdot s^d$\uff0c\u5176\u4e2d $p,q,r,$ \u548c $s$ \u662f\u4e0d\u540c\u7684\u8d28\u6570\uff0c\u800c $a,b,c,$ \u548c $d$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\u3002\u6c42 $p\\cdot a+q\\cdot b+r\\cdot c+s\\cdot d$\u3002",
        "answer": "81",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 9,
        "lang": "zh",
        "gid": 39
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u5206\u6bb5\u7ebf\u6027\u5468\u671f\u51fd\u6570\u5b9a\u4e49\u4e3a\n$$\nf(x)=\n\\begin{cases}\nx & \\text{\u82e5 } x \\in [-1,1) \\\\\n2-x & \\text{\u82e5 } x \\in [1,3)\n\\end{cases}\n$$\n\u5e76\u4e14\u5bf9\u6240\u6709\u5b9e\u6570 $x$ \u90fd\u6709 $f(x+4)=f(x)$\u3002\u51fd\u6570 $f(x)$ \u7684\u56fe\u5f62\u5448\u952f\u9f7f\u5f62\u3002\u629b\u7269\u7ebf $x=34y^2$ \u5728\u6709\u9650\u4e2a\u70b9\u4e0e $f(x)$ \u7684\u56fe\u5f62\u76f8\u4ea4\u3002\u8fd9\u4e9b\u4ea4\u70b9\u7684 $y$ \u5750\u6807\u4e4b\u548c\u53ef\u4ee5\u8868\u793a\u6210 $\\frac{a+b\\sqrt{c}}{d}$ \u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u5176\u4e2d $a,b,c$ \u548c $d$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\uff0c$a,b$ \u548c $d$ \u7684\u6700\u5927\u516c\u7ea6\u6570\u4e3a 1\uff0c\u4e14 $c$ \u4e0d\u80fd\u88ab\u4efb\u4f55\u8d28\u6570\u7684\u5e73\u65b9\u6574\u9664\u3002\u6c42 $a+b+c+d$\u3002",
        "answer": "259",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 10,
        "lang": "zh",
        "gid": 40
    },
    {
        "question": "\u5728\u4e09\u7ef4\u5750\u6807\u7a7a\u95f4\u4e2d\uff0c\u4f4d\u4e8e\u5e73\u9762$x+y+z=75$\u4e0a\u5e76\u4e14\u5750\u6807\u6ee1\u8db3\u4e0d\u7b49\u5f0f$x-yz<y-zx<z-xy$\u7684\u70b9\u96c6\u5f62\u6210\u4e09\u4e2a\u4e0d\u76f8\u4ea4\u7684\u51f8\u533a\u57df\u3002\u5176\u4e2d\u6070\u6709\u4e00\u4e2a\u533a\u57df\u7684\u9762\u79ef\u662f\u6709\u9650\u7684\u3002\u8fd9\u4e2a\u6709\u9650\u533a\u57df\u7684\u9762\u79ef\u53ef\u4ee5\u8868\u793a\u4e3a$a\\sqrt{b}$\u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u5176\u4e2d$a$\u548c$b$\u90fd\u662f\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u5e76\u4e14$b$\u4e0d\u80fd\u88ab\u4efb\u4f55\u8d28\u6570\u7684\u5e73\u65b9\u6574\u9664\u3002\u6c42$a+b$\u7684\u503c\u3002",
        "answer": "510",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 11,
        "lang": "zh",
        "gid": 41
    },
    {
        "question": "\u4e9a\u5386\u514b\u65af\u7528\u4e24\u6761\u5782\u76f4\u7684\u76f4\u5f84\u628a\u4e00\u4e2a\u5706\u76d8\u5206\u4e3a\u56db\u4e2a\u8c61\u9650\uff0c\u8fd9\u4e24\u4e2a\u76f4\u5f84\u5728\u5706\u76d8\u7684\u4e2d\u5fc3\u76f8\u4ea4\u3002\u4ed6\u901a\u8fc7\u9009\u62e9\u5706\u76d8\u5468\u8fb9\u7684\u4e24\u4e2a\u968f\u673a\u70b9\uff08\u5728\u4e24\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u8c61\u9650\u4e0a\uff09\u5e76\u8fde\u63a5\u8fd9\u4e24\u70b9\uff0c\u591a\u753b\u4e8625\u6761\u7ebf\u6bb5\u7a7f\u8fc7\u5706\u76d8\u3002\u8bf7\u627e\u51fa\u8fd927\u6761\u7ebf\u6bb5\u5c06\u5706\u76d8\u5206\u5272\u6210\u7684\u9884\u671f\u533a\u57df\u6570\u3002",
        "answer": "204",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 12,
        "lang": "zh",
        "gid": 42
    },
    {
        "question": "\u8ba9 $ABCDE$ \u662f\u4e00\u4e2a\u51f8\u4e94\u8fb9\u5f62\uff0c\u5176\u4e2d $AB=14, BC=7, CD=24, DE=13, EA=26,$ \u4e14 $\\angle B=\\angle E=60^\\circ$\u3002\u5bf9\u4e8e\u5e73\u9762\u4e0a\u7684\u6bcf\u4e00\u4e2a\u70b9 $X$\uff0c\u5b9a\u4e49 $f(X)=AX+BX+CX+DX+EX$\u3002\u51fd\u6570 $f(X)$ \u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u503c\u53ef\u4ee5\u8868\u8fbe\u4e3a $m+n\\sqrt{p}$ \u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u5176\u4e2d $m$ \u548c $n$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\uff0c$p$ \u4e0d\u80fd\u88ab\u4efb\u4f55\u8d28\u6570\u7684\u5e73\u65b9\u6574\u9664\u3002\u6c42 $m+n+p$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "60",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 13,
        "lang": "zh",
        "gid": 43
    },
    {
        "question": "\u8ba9$N$\u8868\u793a\u6ee1\u8db3\u6761\u4ef6\u7684\u6b63\u6574\u6570\u7684\u6709\u5e8f\u4e09\u5143\u7ec4$(a,b,c)$\u7684\u6570\u91cf\uff0c\u5373$a,b,c\\leq3^6$\u5e76\u4e14$a^3+b^3+c^3$\u662f$3^7$\u7684\u500d\u6570\u3002\u6c42$N$\u9664\u4ee5$1000$\u7684\u4f59\u6570\u3002",
        "answer": "735",
        "data_source": "AIME2025",
        "data_source_id": 14,
        "lang": "zh",
        "gid": 44
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u5b9e\u6570 $m > 1$ \u6ee1\u8db3 $\\log_9(\\log_8 m) = 2024$\uff0c\u90a3\u4e48 $\\log_3(\\log_2 m)$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "$4049$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 0,
        "lang": "zh",
        "gid": 45
    },
    {
        "question": "\u8bbe\u65e0\u7a77\u7b49\u6bd4\u6570\u5217 $\\{a_n\\}$ \u7684\u516c\u6bd4 $q$ \u6ee1\u8db3 $0 < |q| < 1$\u3002\u5982\u679c $\\{a_n\\}$ \u4e2d\u6240\u6709\u9879\u7684\u548c\u7b49\u4e8e\u6240\u6709\u9879\u7684\u5e73\u65b9\u548c\uff0c\u90a3\u4e48 $a_2$ \u7684\u53d6\u503c\u8303\u56f4\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "$[-\\frac{1}{4}, 0) \\cup (0, 2)$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 1,
        "lang": "zh",
        "gid": 46
    },
    {
        "question": "\u7ed9\u5b9a\u5b9e\u6570 $a, b$\uff0c\u4f7f\u5f97\u96c6\u5408 $A = \\{x \\in \\mathbf{R} \\mid x^2-10x+a \\leq 0\\}$ \u548c $B = \\{x \\in \\mathbf{R} \\mid bx \\leq b^3\\}$ \u5728 [4,9] \u5904\u76f8\u4ea4\uff0c\u90a3\u4e48 $a+b$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "$7$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 2,
        "lang": "zh",
        "gid": 47
    },
    {
        "question": "\u5728\u4e00\u4e2a\u4e09\u89d2\u9525\u4f53$P-ABC$\u4e2d\uff0c\u5982\u679c$PA \\perp$ \u5e95\u9762 $ABC$\uff0c\u5e76\u4e14\u8fb9$AB$\uff0c$BP$\uff0c$BC$\uff0c$CP$\u7684\u957f\u5ea6\u5206\u522b\u4e3a1\u30012\u30013\u30014\uff0c\u90a3\u4e48\u8fd9\u4e2a\u4e09\u89d2\u9525\u4f53\u7684\u4f53\u79ef\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "$\\frac{3}{4}$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 3,
        "lang": "zh",
        "gid": 48
    },
    {
        "question": "\u5bf9\u4e00\u4e2a\u975e\u5747\u5300\u7684\u9ab0\u5b50\uff0c\u63b7\u51fa $1, 2, 3, 4, 5, 6$ \u70b9\u7684\u6982\u7387\u5f62\u6210\u4e00\u4e2a\u7b49\u5dee\u6570\u5217\u3002\u72ec\u7acb\u5730\u63b7\u8fd9\u4e2a\u9ab0\u5b50\u4e24\u6b21\uff0c\u5206\u522b\u8bb0\u70b9\u6570\u4e3a $a, b$\u3002\u5982\u679c\u4e8b\u4ef6 $a+b=7$ \u53d1\u751f\u7684\u6982\u7387\u662f $\\frac{1}{7}$\uff0c\u90a3\u4e48\u4e8b\u4ef6 $a=b$ \u53d1\u751f\u7684\u6982\u7387\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "$\\frac{4}{21}$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 4,
        "lang": "zh",
        "gid": 49
    },
    {
        "question": "\u8bbe\u51fd\u6570$f(x)$\u7684\u5b9a\u4e49\u57df\u4e3a$\\mathbf{R}$\u4e14\u6700\u5c0f\u6b63\u5468\u671f\u4e3a5\u3002\u5982\u679c\u51fd\u6570$g(x)=f(2^x)$\u5728\u533a\u95f4$[0,5)$\u5185\u670925\u4e2a\u96f6\u70b9\uff0c\u90a3\u4e48$g(x)$\u5728\u533a\u95f4$[1,4)$\u5185\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u96f6\u70b9\uff1f",
        "answer": "$11$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 5,
        "lang": "zh",
        "gid": 50
    },
    {
        "question": "\u8bbe\u692d\u5706 $\\Omega$ \u7684\u4e24\u4e2a\u7126\u70b9\u4e3a $F_1$, $F_2$\u3002\u5728 $\\Omega$ \u4e0a\u53d6\u4e00\u70b9 $P$\uff08\u975e\u957f\u8f74\u7aef\u70b9\uff09\uff0c\u5e76\u8bbe $\\triangle PF_1F_2$ \u7684\u5916\u5fc3\u4e3a $O$\u3002\u5982\u679c $\\overrightarrow{PO} \\cdot \\overrightarrow{F_1F_2} = 2\\overrightarrow{PF_1} \\cdot \\overrightarrow{PF_2}$\uff0c\u90a3\u4e48 $\\Omega$ \u7684\u79bb\u5fc3\u7387\u7684\u6700\u5c0f\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "$\\frac{\\sqrt{6}}{4}$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 6,
        "lang": "zh",
        "gid": 51
    },
    {
        "question": "  \n\u5982\u679c\u4e09\u4e2a\u6b63\u6574\u6570 \\(a, b, c\\) \u603b\u5171\u6709 8 \u4f4d\u6570\u5b57\uff0c\u5e76\u4e14\u8fd9 8 \u4f4d\u6570\u5b57\u53ef\u4ee5\u6392\u5217\u4e3a 2, 0, 2, 4, 0, 9, 0, 8\uff0c\u90a3\u4e48 \\((a, b, c)\\) \u88ab\u79f0\u4e3a\u4e00\u4e2a\u201c\u5e78\u8fd0\u6570\u7ec4\u201d\u3002\u4f8b\u5982\uff0c\\((9, 8, 202400)\\) \u5c31\u662f\u4e00\u4e2a\u5e78\u8fd0\u6570\u7ec4\u3002\u6ee1\u8db3 \\(10 < a < b < c\\) \u7684\u5e78\u8fd0\u6570\u7ec4 \\((a, b, c)\\) \u6709\u591a\u5c11\u4e2a\uff1f  \n",
        "answer": "$591$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 7,
        "lang": "zh",
        "gid": 52
    },
    {
        "question": "\u5728 $\\triangle ABC$\u4e2d\uff0c\u5df2\u77e5 $\\cos C = \\frac{\\sin A + \\cos A}{2} = \\frac{\\sin B + \\cos B}{2}$\uff0c\u6c42 $\\cos C$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "$\\frac{\\sqrt{7}}{4}$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 8,
        "lang": "zh",
        "gid": 53
    },
    {
        "question": "\u5728\u7b1b\u5361\u5c14\u5750\u6807\u7cfb\u4e2d\uff0c\u8bbe\u53cc\u66f2\u7ebf $\\Gamma: x^2 - y^2 = 1$ \u7684\u53f3\u9876\u70b9\u4e3a $A$\u3002\u4ee5 $y$ \u8f74\u4e0a\u7684\u70b9\u4e3a\u5706\u5fc3\uff0c\u4e14\u6070\u597d\u4e0e $\\Gamma$ \u7684\u6bcf\u4e2a\u5206\u652f\u63a5\u89e6\u4e00\u6b21\u7684\u5706\u79f0\u4e3a\u201c\u597d\u5706\u201d\u3002\u5982\u679c\u4e24\u4e2a\u597d\u5706\u5728\u70b9 $P$ \u5916\u76f8\u5207\uff0c\u4e14\u5b83\u4eec\u7684\u4e2d\u5fc3\u76f8\u8ddd\u4e3a $d$\uff0c\u6c42\u6240\u6709\u53ef\u80fd\u7684 $\\frac{d}{|PA|}$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "$2\\sqrt{2}$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 9,
        "lang": "zh",
        "gid": 54
    },
    {
        "question": "\u5df2\u77e5\u590d\u6570 $z, w$ \u6ee1\u8db3 $z + w = 2$\uff0c\u6c42 $S = |z^2 - 2w| + |w^2 - 2z|$ \u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u503c\u3002",
        "answer": "$8\\sqrt{5} - 16$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 10,
        "lang": "zh",
        "gid": 55
    },
    {
        "question": "\u7ed9\u5b9a\u5b9e\u6570$a, b$\uff0c\u5982\u679c\u4e8c\u6b21\u4e0d\u7b49\u5f0f$x^2 + b < ax$\u7684\u89e3\u96c6\u4e3a$(1,5)$\uff0c\u90a3\u4e48\u4e8c\u6b21\u4e0d\u7b49\u5f0f$x^2 - ax > bx$\u7684\u89e3\u96c6\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "$(-\\infty,-1)\\cup(6,+\\infty)$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 11,
        "lang": "zh",
        "gid": 56
    },
    {
        "question": "$y=\\frac{4^x+1}{2^x+1}$ \u7684\u6700\u5c0f\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "$2\\sqrt{2}-2$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 12,
        "lang": "zh",
        "gid": 57
    },
    {
        "question": "\u4e00\u53ea\u9752\u86d9\u5728\u6b63\u65b9\u5f62$ABCD$\u7684\u56db\u4e2a\u9876\u70b9\u4e4b\u95f4\u8df3\u8dc3\uff0c\u6bcf\u6b21\u90fd\u4ee5\u76f8\u7b49\u7684\u6982\u7387\u8df3\u5230\u4e24\u4e2a\u76f8\u90bb\u7684\u9876\u70b9\uff0c\u4e14\u6bcf\u6b21\u8df3\u8dc3\u90fd\u662f\u72ec\u7acb\u7684\u3002\u5982\u679c\u9752\u86d9\u8d77\u59cb\u4e8e\u9876\u70b9$A$\uff0c\u90a3\u4e48\u5b83\u5728\u7b2c6\u6b21\u8df3\u8dc3\u540e\u56de\u5230\u9876\u70b9$A$\u7684\u6982\u7387\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "$\\frac{1}{2}$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 13,
        "lang": "zh",
        "gid": 58
    },
    {
        "question": "\u5e8f\u5217 $\\{a_n\\}$ \u6ee1\u8db3 $a_1=1$\uff0c\u5e76\u4e14\u5bf9\u4e8e\u4efb\u4f55\u6b63\u6574\u6570 $n$\uff0c\u6211\u4eec\u6709 $a_{n+1}=10^n{a_n^2}$\u3002\u8bf7\u95ee $\\{a_n\\}$ \u7684\u901a\u9879\u516c\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "$10^{2^n-n-1}$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 14,
        "lang": "zh",
        "gid": 59
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u4e09\u4e2a\u6b63\u6574\u6570 $a, b, c$ \u603b\u5171\u67098\u4f4d\u6570\uff0c\u4e14\u8fd98\u4f4d\u6570\u80fd\u88ab\u6392\u5217\u62102, 0, 2, 4, 0, 9, 0, 8\uff0c\u90a3\u4e48 $(a, b, c)$ \u88ab\u79f0\u4e3a\"\u5e78\u8fd0\u6570\u7ec4\"\uff0c\u4f8b\u5982 (9, 8, 202400) \u5c31\u662f\u4e00\u4e2a\u5e78\u8fd0\u6570\u7ec4\u3002\u95ee\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u5e78\u8fd0\u6570\u7ec4 $(a, b, c)$ \u6ee1\u8db3 $10 < a < b < 100$\uff1f",
        "answer": "$291$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 15,
        "lang": "zh",
        "gid": 60
    },
    {
        "question": "\u5728 $\\triangle ABC$ \u4e2d\uff0c\u7ed9\u5b9a $\\cos C = \\frac{\\sin A + \\cos A}{2} = \\frac{\\sin B + \\cos B}{2}$\uff0c\u6c42 $\\sin C$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "$\\frac{3}{4}$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 16,
        "lang": "zh",
        "gid": 61
    },
    {
        "question": "\u5728\u7b1b\u5361\u5c14\u5750\u6807\u7cfb\u7edf\u4e2d\uff0c\u4e00\u4e2a\u4ee5\u5176\u5706\u5fc3\u4f4d\u4e8e$y$\u8f74\u4e0a\uff0c\u5e76\u6070\u597d\u5728\u53cc\u66f2\u7ebf$\\Gamma: x^2 - y^2 = 1$\u7684\u6bcf\u4e2a\u5206\u652f\u4e0a\u5404\u63a5\u89e6\u4e00\u6b21\u7684\u5706\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u826f\u597d\u5706\u201d\u3002\u662f\u5426\u5b58\u5728\u4e00\u4e2a\u5e38\u6570$\\lambda$\u548c\u4e00\u4e2a\u56fa\u5b9a\u70b9$A$\u4f4d\u4e8e$x$\u8f74\u4e0a\uff0c\u4f7f\u5f97\u5982\u679c\u4e24\u4e2a\u826f\u597d\u5706\u5728\u70b9$P$\u5904\u5916\u5207\uff0c\u90a3\u4e48\u5b83\u4eec\u7684\u5706\u5fc3\u8ddd\u79bb$d = \\lambda |PA|$\uff1f",
        "answer": "$\\lambda=2\\sqrt{2}, A(\\pm 1, 0)$",
        "data_source": "CNMO",
        "data_source_id": 17,
        "lang": "zh",
        "gid": 62
    },
    {
        "question": "196\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u6b63\u6574\u6570\u56e0\u6570\uff1f",
        "answer": "9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 3,
        "lang": "zh",
        "gid": 63
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u6b63\u516d\u8fb9\u5f62\u53ef\u4ee5\u88ab\u5212\u5206\u6210\u516d\u4e2a\u7b49\u8fb9\u4e09\u89d2\u5f62\u3002\u5982\u679c\u5176\u4e2d\u4e00\u4e2a\u4e09\u89d2\u5f62\u7684\u5468\u957f\u662f21\u82f1\u5bf8\uff0c\u90a3\u4e48\u8fd9\u4e2a\u6b63\u516d\u8fb9\u5f62\u7684\u5468\u957f\u662f\u591a\u5c11\u82f1\u5bf8\uff1f",
        "answer": "42",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 5,
        "lang": "zh",
        "gid": 64
    },
    {
        "question": "\u53ef\u4ee5\u5199\u6210\u4e09\u4e2a\u8fde\u7eed\u6574\u6570\u4e4b\u548c\u7684\u6700\u5c0f\u7684\u6b63\u5b8c\u5168\u7acb\u65b9\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "27",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 6,
        "lang": "zh",
        "gid": 65
    },
    {
        "question": "\u8868\u8fbe\u5f0f $2\\cdot 3 \\cdot 4\\cdot 5+1$ \u7b49\u4e8e 121\uff0c\u56e0\u4e3a\u4e58\u6cd5\u5728\u52a0\u6cd5\u4e4b\u524d\u8fdb\u884c\u3002\u7136\u800c\uff0c\u5982\u679c\u6211\u4eec\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u63d2\u5165\u62ec\u53f7\u6765\u6539\u53d8\u8fd9\u4e2a\u8868\u8fbe\u5f0f\uff0c\u6211\u4eec\u53ef\u4ee5\u5f97\u5230\u4e0d\u540c\u4e8e 121 \u7684\u503c\u3002\u4f8b\u5982\uff0c\u6211\u4eec\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u5199\u4e0b \\[\n(2\\cdot (3\\cdot 4)) \\cdot (5+1) = 144.\n\\] \u6765\u5f97\u5230 144\u3002\u603b\u5171\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u503c\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u5728\u8868\u8fbe\u5f0f $2\\cdot 3\\cdot 4 \\cdot 5 + 1$ \u4e2d\u63d2\u5165\u62ec\u53f7\u6765\u83b7\u5f97\uff1f\uff08\u6ce8\u610f\uff0c\u4e0d\u5141\u8bb8\u91cd\u65b0\u6392\u5217\u9879\uff0c\u53ea\u5141\u8bb8\u63d2\u5165\u62ec\u53f7\uff09\u3002",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 9,
        "lang": "zh",
        "gid": 66
    },
    {
        "question": "\u4f7f\u7528\u6570\u5b570\u548c2\u80fd\u5199\u51fa\u7684\u6700\u5c0f\u6b63\u6574\u657030\u7684\u500d\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "2220",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 10,
        "lang": "zh",
        "gid": 67
    },
    {
        "question": "12\u7684\u771f\u56e0\u6570\u67091\u30012\u30013\u30014\u548c6\u3002\u4e00\u4e2a\u6574\u6570$N$\u7684\u771f\u56e0\u6570\u662f\u6307\u5c0f\u4e8e$N$\u7684$N$\u7684\u6b63\u56e0\u6570\u3002\u8bf7\u95ee284\u7684\u771f\u56e0\u6570\u4e4b\u548c\u7684\u771f\u56e0\u6570\u4e4b\u548c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "284",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 12,
        "lang": "zh",
        "gid": 68
    },
    {
        "question": "\u7ed9\u5b9a\u56fe\u4e2d\u7684\u5706\u67f1\u4f53\u4f53\u79ef\u662f $45\\pi$ \u7acb\u65b9\u5398\u7c73\u3002\u8fd9\u4e2a\u5706\u67f1\u4f53\u7684\u9ad8\u5ea6\u662f\u591a\u5c11\u5398\u7c73\uff1f[asy]\nsize(120);\ndraw(shift(2.2,0)*yscale(0.3)*Circle((0,0), 1.2));\n\ndraw((1,0)--(1,-2));\ndraw((3.4,0)--(3.4,-2));\n\ndraw((1,-2)..(2.2,-2.36)..(3.4,-2));\n\nlabel(\"$h$\",midpoint((3.4,0)--(3.4,-2)),E);\n\ndraw (((2.2,0)--(3.4,0)));\n\nlabel(\"$r=3$\",midpoint((2.2,0)--(3.4,0)),N);\n\n[/asy]",
        "answer": "5",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 13,
        "lang": "zh",
        "gid": 69
    },
    {
        "question": "\u8ba1\u7b97\uff1a$1-2+3-4+5- \\dots +99-100$\u3002",
        "answer": "-50",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 16,
        "lang": "zh",
        "gid": 70
    },
    {
        "question": "\u7ebf\u6bb5 $\\overline{BC}$ \u5e73\u884c\u4e8e\u901a\u8fc7\u70b9 $A$ \u7684\u7ebf\u6bb5\uff0c\u4e14 $AB = BC$\u3002\u8bf7\u95ee $x$ \u4ee3\u8868\u591a\u5c11\u5ea6\uff1f\n\n[asy]\ndraw((0,0)--(10,0));\ndraw((0,3)--(10,3));\ndraw((2,3)--(8,0));\ndraw((2,3)--(4,0));\nlabel(\"$A$\",(2,3),N);\nlabel(\"$B$\",(4,0),S);\nlabel(\"$C$\",(8,0),S);\nlabel(\"$124^{\\circ}$\",(2,3),SW);\nlabel(\"$x^{\\circ}$\",(4.5,3),S);\n[/asy]",
        "answer": "28",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 18,
        "lang": "zh",
        "gid": 71
    },
    {
        "question": "\u8ba9 $a$ \u662f\u4e00\u4e2a\u6b63\u5b9e\u6570\uff0c\u4f7f\u5f97\u6240\u6709\u6839\n\\[x^3 + ax^2 + ax + 1 = 0\\]\u90fd\u662f\u5b9e\u6570\u3002\u627e\u51fa $a$ \u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u503c\u3002",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 19,
        "lang": "zh",
        "gid": 72
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u5c0f\u4e8e$(\\sqrt{7} + \\sqrt{5})^6$\u7684\u6700\u5927\u6574\u6570\u3002\uff08\u4e0d\u8981\u4f7f\u7528\u8ba1\u7b97\u5668\uff01\uff09",
        "answer": "13535",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 21,
        "lang": "zh",
        "gid": 73
    },
    {
        "question": "Denali\u548cNate\u5728\u4e00\u5bb6\u905b\u72d7\u516c\u53f8\u5de5\u4f5c\uff0c\u5e76\u4e14\u4ed6\u4eec\u6309\u72d7\u7684\u6570\u91cf\u5f97\u5230\u62a5\u916c\u3002Denali\u8d1f\u8d23$16$\u53ea\u72d7\uff0cNate\u8d1f\u8d23$12$\u53ea\u72d7\u3002\u6309\u7167\u516c\u53f8\u7684\u65b0\u653f\u7b56\uff0c\u4ed6\u4eec\u5c06\u4ee5$x$\u53ea\u72d7\u7684\u5c0f\u7ec4\u4e3a\u5355\u4f4d\u88ab\u5206\u914d\u6216\u53d6\u6d88\u5206\u914d\u65b0\u7684\u72d7\u3002\u5982\u679cDenali\u5f00\u59cb\u591a\u905b$4x$\u53ea\u72d7\u800cNate\u7684\u72d7\u7684\u6570\u91cf\u4fdd\u6301\u5728$12$\u53ea\uff0c\u6216\u8005\u5982\u679cNate\u7684$x$\u53ea\u72d7\u88ab\u91cd\u65b0\u5206\u914d\u7ed9Denali\uff0c\u90a3\u4e48Denali\u548cNate\u7684\u5de5\u8d44\u6bd4\u4f8b\u5c06\u4fdd\u6301\u4e0d\u53d8\u3002 \u5982\u679c$x\\neq0$\uff0c\u627e\u5230$x$\u7684\u503c\u3002",
        "answer": "5",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 22,
        "lang": "zh",
        "gid": 74
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u5de5\u4eba\u6bcf\u5e74\u83b7\u5f97$ \\$ 20,000 $\u7684\u5e74\u85aa\uff0c\u4ed6\u603b\u662f\u5728\u5e74\u5e95\u5c06\u5176\u5b58\u5165\u50a8\u84c4\u8d26\u6237\u3002\u5230\u7b2c\u4e09\u5e74\u672b\uff08\u4ed6\u8fdb\u884c\u7b2c\u4e09\u6b21\u5b58\u6b3e\u65f6\uff09\uff0c\u4ed6\u5e0c\u671b\u8d26\u6237\u91cc\u81f3\u5c11\u6709$ \\$ 66,200 $\u4ee5\u8d2d\u4e70\u4e00\u5957\u623f\u5c4b\u3002\u50a8\u84c4\u8d26\u6237\u5fc5\u987b\u63d0\u4f9b\u591a\u5c11\u6700\u4f4e\u590d\u5229\u5229\u7387\uff1f\u8bf7\u5c06\u60a8\u7684\u7b54\u6848\u8868\u793a\u4e3a\u767e\u5206\u6bd4\uff0c\u4f46\u4e0d\u8981\u5305\u62ec\u767e\u5206\u53f7\u3002",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 24,
        "lang": "zh",
        "gid": 75
    },
    {
        "question": "\u4e03\u4e2a\u4eba\u56f4\u7ed5\u4e00\u5f20\u5706\u684c\u5750\u4e0b\uff0c\u5982\u679c\u76ae\u57c3\u5c14\uff08Pierre\uff09\u3001\u7f57\u8428\uff08Rosa\uff09\u548c\u6258\u9a6c\u65af\uff08Thomas\uff09\u4e09\u4eba\u4e2d\u6ca1\u6709\u4efb\u4f55\u4e24\u4eba\u80fd\u5750\u5728\u5f7c\u6b64\u65c1\u8fb9\uff0c\u90a3\u4e48\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u5750\u6cd5\uff1f\uff08\u5c06\u76f8\u4e92\u4e4b\u95f4\u4ec5\u901a\u8fc7\u65cb\u8f6c\u5c31\u80fd\u5f97\u5230\u7684\u5ea7\u4f4d\u5b89\u6392\u89c6\u4e3a\u76f8\u540c\u3002\uff09",
        "answer": "144",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 26,
        "lang": "zh",
        "gid": 76
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u6570\u5b66\u4ff1\u4e50\u90e8\u4e3e\u529e\u4e86\u4e00\u4e2a\u70d8\u7119\u9500\u552e\u6d3b\u52a8\u6765\u7b79\u96c6\u5373\u5c06\u5230\u6765\u7684\u65c5\u884c\u7684\u8d44\u91d1\u3002\u4ed6\u4eec\u4ee5\u4e09\u4e2a1\u7f8e\u5143\u7684\u4ef7\u683c\u5356\u51fa\u4e86$54$\u5757\u997c\u5e72\uff0c\u4ee5\u6bcf\u4e2a2\u7f8e\u5143\u7684\u4ef7\u683c\u5356\u51fa\u4e86$20$\u4e2a\u7eb8\u676f\u86cb\u7cd5\uff0c\u4ee5\u53ca\u4ee5\u6bcf\u4e2a1\u7f8e\u5143\u7684\u4ef7\u683c\u5356\u51fa\u4e86$35$\u5757\u5e03\u6717\u5c3c\u3002\u5982\u679c\u6570\u5b66\u4ff1\u4e50\u90e8\u70d8\u7119\u8fd9\u4e9b\u98df\u7269\u7684\u6210\u672c\u662f$15$\u7f8e\u5143\uff0c\u4ed6\u4eec\u7684\u5229\u6da6\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "78",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 27,
        "lang": "zh",
        "gid": 77
    },
    {
        "question": "\u5e0c\u814a\u519b\u961f\u7531\u4e24\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u58eb\u5175\u7ec4\u6210\uff1a\u4e0a\u5c42\u9636\u7ea7\u58eb\u5175\u548c\u4e0b\u5c42\u9636\u7ea7\u58eb\u5175\u3002\u5982\u679c\u5728\u96c5\u5178\u7684\u67d0\u4e2a\u5730\u65b9\u6709\u603b\u51715\u540d\u4e0a\u5c42\u9636\u7ea7\u58eb\u5175\u548c10\u540d\u4e0b\u5c42\u9636\u7ea7\u58eb\u5175\uff0c\u800c\u6e29\u6cc9\u5173\u4e4b\u6218\u9700\u89814\u540d\u4e0a\u5c42\u9636\u7ea7\u58eb\u5175\u548c8\u540d\u4e0b\u5c42\u9636\u7ea7\u58eb\u5175\uff0c\u90a3\u4e48\u53ef\u4ee5\u6d3e\u9063\u591a\u5c11\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u8425\u961f\uff1f",
        "answer": "225",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 29,
        "lang": "zh",
        "gid": 78
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u76ae\u57c3\u5c14\uff08Pierre\uff09\u3001\u7f57\u8428\uff08Rosa\uff09\u548c\u6258\u9a6c\u65af\uff08Thomas\uff09\u4e09\u4eba\u60f3\u8981\u5750\u5728\u4e00\u8d77\uff0c\u90a3\u4e48\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u65b9\u6cd5\u53ef\u4ee5\u8ba98\u4e2a\u4eba\u56f4\u7740\u5706\u684c\u5750\u4e0b\uff1f\uff08\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u5ea7\u4f4d\u7684\u5b89\u6392\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u65cb\u8f6c\u5f97\u5230\u53e6\u4e00\u4e2a\u5ea7\u4f4d\u7684\u5b89\u6392\uff0c\u5219\u8ba4\u4e3a\u8fd9\u4e24\u79cd\u5ea7\u4f4d\u662f\u76f8\u540c\u7684\u3002\uff09",
        "answer": "720",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 32,
        "lang": "zh",
        "gid": 79
    },
    {
        "question": "\u5728\u5c55\u5f00\u5f0f $$\\left(10x^3-\\frac{1}{2x^2}\\right)^{5}$$ \u4e2d\u627e\u5230\u5e38\u6570\u9879\u3002",
        "answer": "-125",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 34,
        "lang": "zh",
        "gid": 80
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $n \\equiv 2 \\pmod{7}$\uff0c\u90a3\u4e48\u5f53 $(n + 2)(n + 4)(n + 6)$ \u88ab 7 \u9664\u65f6\uff0c\u6c42\u4f59\u6570\u3002",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 35,
        "lang": "zh",
        "gid": 81
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u6b63\u4e94\u8fb9\u5f62\u7ed5\u7740\u5176\u4e2d\u5fc3\u9006\u65f6\u9488\u65cb\u8f6c\u3002\u5b83\u5fc5\u987b\u65cb\u8f6c\u6700\u5c11\u591a\u5c11\u5ea6\u624d\u80fd\u4e0e\u5b83\u539f\u6765\u7684\u4f4d\u7f6e\u91cd\u5408\uff1f",
        "answer": "72",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 37,
        "lang": "zh",
        "gid": 82
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u5c0f\u4efd\u7684\u6843\u5b50\u7f50\u5934\u6709$40$\u5361\u8def\u91cc\uff0c\u5e76\u4e14\u662f\u4e00\u4e2a\u4eba\u65e5\u5e38\u70ed\u91cf\u9700\u6c42\u7684$2\\%$\uff0c\u90a3\u4e48\u591a\u5c11\u5361\u8def\u91cc\u53ef\u4ee5\u6ee1\u8db3\u4e00\u4e2a\u4eba\u7684\u65e5\u5e38\u70ed\u91cf\u9700\u6c42\uff1f",
        "answer": "2000",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 38,
        "lang": "zh",
        "gid": 83
    },
    {
        "question": "\u5f536432\u548c132\u7684\u6700\u5927\u516c\u7ea6\u6570\u589e\u52a011\u540e\u7684\u7ed3\u679c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "23",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 39,
        "lang": "zh",
        "gid": 84
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u6b63\u516b\u8fb9\u5f62\u7684\u5468\u957f\u4e0e\u8fd9\u91cc\u663e\u793a\u7684\u8fb9\u957f\u4e3a16\u5398\u7c73\u7684\u6b63\u516d\u8fb9\u5f62\u76f8\u540c\u3002\u6b63\u516b\u8fb9\u5f62\u7684\u6bcf\u4e00\u8fb9\u6709\u591a\u957f\uff1f[asy]size(80); pair A = dir(120); pair B=dir(60); pair M=(A+B)/2; draw(dir(360)--B--A--dir(180)--dir(240)--dir(300)--cycle); label(\"16 cm\", M, N);[/asy]",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 40,
        "lang": "zh",
        "gid": 85
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u5e73\u884c\u56db\u8fb9\u5f62\u7684\u5750\u6807\u662f (5, 3), (6, 8), (7, 4) \u548c $(x, y)$\uff0c\u4e14 $x > 7$\u3002\u6c42 $x + y$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "17",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 41,
        "lang": "zh",
        "gid": 86
    },
    {
        "question": "\u89e3\u4e0d\u7b49\u5f0f $-4 < 2(x - 1) < 8$ \u7684\u89e3\u53ef\u8868\u8fbe\u4e3a\u5f62\u5f0f $a < x < b$\u3002\u6c42\u51fa $a + b$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 42,
        "lang": "zh",
        "gid": 87
    },
    {
        "question": "\u5728\u76f4\u89d2\u4e09\u89d2\u5f62$ABC$\u4e2d\uff0c$\\angle B = 90^\\circ$\uff0c\u6211\u4eec\u6709$\\sin A = 2\\cos A$\u3002\u90a3\u4e48$\\tan A$\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 45,
        "lang": "zh",
        "gid": 88
    },
    {
        "question": "\u4f7f\u6240\u6709\u7684 $z^4 + z^2 + 1 = 0$ \u7684\u6839\u90fd\u662f $n^{\\text{th}}$ \u6b21\u5355\u4f4d\u6839\uff0c\u90a3\u4e48\u8fd9\u6837\u7684\u6700\u5c0f\u6b63\u6574\u6570 $n$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 46,
        "lang": "zh",
        "gid": 89
    },
    {
        "question": "$f(x)=\\frac{2x}{x^2-5x-14}$ \u7684\u56fe\u50cf\u6709\u5782\u76f4\u6e10\u8fd1\u7ebf $x=a$ \u548c $x=b$\uff0c\u4ee5\u53ca\u6c34\u5e73\u6e10\u8fd1\u7ebf $y=c$\u3002\u6c42 $a+b+c$\u3002",
        "answer": "5",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 47,
        "lang": "zh",
        "gid": 90
    },
    {
        "question": "$3x-9$\u7684\u4e00\u534a\u7b49\u4e8e$x+37$\u3002$x$\u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "83",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 49,
        "lang": "zh",
        "gid": 91
    },
    {
        "question": "\u4f60\u6709\u4e03\u888b\u91d1\u5e01\uff0c\u6bcf\u888b\u7684\u6570\u91cf\u662f\u4e00\u6837\u7684\u3002\u4e00\u5929\uff0c\u4f60\u627e\u5230\u4e00\u888b53\u679a\u7684\u91d1\u5e01\u3002\u4f60\u51b3\u5b9a\u91cd\u65b0\u5206\u914d\u4f60\u624b\u4e2d\u7684\u91d1\u5e01\uff0c\u4f7f\u5f97\u6240\u6709\u516b\u888b\u7684\u91d1\u5e01\u6570\u91cf\u76f8\u7b49\u3002\u4f60\u6210\u529f\u5730\u91cd\u65b0\u5206\u914d\u4e86\u6240\u6709\u7684\u91d1\u5e01\uff0c\u5e76\u4e14\u6ce8\u610f\u5230\u4f60\u62e5\u6709\u8d85\u8fc7200\u679a\u91d1\u5e01\u3002\u5728\u627e\u523053\u679a\u91d1\u5e01\u7684\u888b\u5b50\u4e4b\u524d\uff0c\u4f60\u53ef\u80fd\u62e5\u6709\u7684\u6700\u5c0f\u6570\u91cf\u7684\u91d1\u5e01\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "203",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 50,
        "lang": "zh",
        "gid": 92
    },
    {
        "question": "\u7b80\u5316\uff1a$\\frac{\\sqrt{2.5^2-0.7^2}}{2.7-2.5}$\u3002",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 52,
        "lang": "zh",
        "gid": 93
    },
    {
        "question": "\u5047\u8bbe $f$ \u662f\u4e00\u4e2a\u591a\u9879\u5f0f\uff0c\u6ee1\u8db3 \\[(x-1)\\cdot f(x)=3x^4+x^3 - 25x^2 +38x -17.\\]\u6c42 $f$ \u7684\u6b21\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 55,
        "lang": "zh",
        "gid": 94
    },
    {
        "question": "\u524d$N$\u4e2a\u6b63\u5947\u6570\u7684\u548c\u662f121\u3002 $N$\u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "11",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 56,
        "lang": "zh",
        "gid": 95
    },
    {
        "question": "\u5f53Riproarin' Ringo\u5728\u7275\u5236\u4e00\u5934\u4e0d\u542c\u8bdd\u7684\u5c0f\u725b\u65f6\uff0c\u4ed6\u51b3\u5b9a\u901a\u8fc7\u8ba1\u7b97 \\[|(1-i)^8|\\] \u6765\u7ed9\u5c0f\u725b\u4e00\u4e2a\u5598\u606f\u7684\u673a\u4f1a\uff0c\u7136\u540e\u518d\u53bb\u8ffd\u8d76\u5b83\u3002Ringo\u5e94\u8be5\u5f97\u51fa\u4ec0\u4e48\u7b54\u6848\uff1f",
        "answer": "16",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 57,
        "lang": "zh",
        "gid": 96
    },
    {
        "question": "\u5728\u4f60\u7684\u8111\u6d77\u4e2d\u8ba1\u7b97 $99^2+99+1$\u3002",
        "answer": "9901",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 58,
        "lang": "zh",
        "gid": 97
    },
    {
        "question": "\u5728\u4e00\u4e2a\u670950\u540d\u5b66\u751f\u7684\u73ed\u7ea7\u91cc\uff0c\u670928\u540d\u5b66\u751f\u53c2\u52a0MATHCOUNTS\uff0c21\u540d\u5b66\u751f\u53c2\u52a0\u79d1\u5b66\u4ff1\u4e50\u90e8\uff0c\u67096\u540d\u5b66\u751f\u4e24\u8005\u90fd\u4e0d\u53c2\u52a0\u3002\u6709\u591a\u5c11\u5b66\u751f\u540c\u65f6\u53c2\u52a0MATHCOUNTS\u548c\u79d1\u5b66\u4ff1\u4e50\u90e8\uff1f",
        "answer": "5",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 59,
        "lang": "zh",
        "gid": 98
    },
    {
        "question": "\u5bf9\u4e8e\u67d0\u4e9b\u5b9e\u6570$a$\u548c$b$\uff0c\u65b9\u7a0b\n\\[\n8x^3 + 4ax^2 + 2bx + a = 0\n\\]\n\u6709\u4e09\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u6b63\u6839\u3002\u5982\u679c\u8fd9\u4e9b\u6839\u7684\u4ee52\u4e3a\u5e95\u7684\u5bf9\u6570\u4e4b\u548c\u4e3a5\uff0c\u90a3\u4e48$a$\u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "-256",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 61,
        "lang": "zh",
        "gid": 99
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u6700\u5c0f\u7684\u6b63\u5b9e\u6570 $C$ \u4f7f\u5f97\u5bf9\u4e8e\u6240\u6709\u7684\u4e8c\u7ef4\u5411\u91cf $\\bold{v}$\uff0c\u90fd\u6709\n\\[\\left\\| \\begin{pmatrix} 2 & 3 \\\\ 0 & -2 \\end{pmatrix} \\bold{v} \\right\\| \\le C \\|\\bold{v}\\|\\]\n\n\u6ce8\u610f\uff0c\u5bf9\u4e8e\u4e00\u4e2a\u4e8c\u7ef4\u5411\u91cf $\\mathbf{a}$\uff0c$\\|\\mathbf{a}\\|$ \u662f $\\mathbf{a}$ \u7684\u5927\u5c0f\uff08\u6a21\u957f\uff09\u3002",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 62,
        "lang": "zh",
        "gid": 100
    },
    {
        "question": "\u8bbe\n\\[x^8 + 3x^4 - 4 = p_1(x) p_2(x) \\dotsm p_k(x),\\]\u5176\u4e2d\u6bcf\u4e00\u4e2a\u975e\u5e38\u6570\u591a\u9879\u5f0f $p_i(x)$ \u90fd\u662f\u4ee5\u6574\u6570\u7cfb\u6570\u4e3a\u9996\u7684\uff08\u5373\u9996\u9879\u7cfb\u6570\u4e3a1\u7684\uff09\u591a\u9879\u5f0f\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u6574\u6570\u8303\u56f4\u5185\u4e0d\u80fd\u88ab\u8fdb\u4e00\u6b65\u5206\u89e3\u3002\u8ba1\u7b97 $p_1(1) + p_2(1) + \\dots + p_k(1).$",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 63,
        "lang": "zh",
        "gid": 101
    },
    {
        "question": "$1^{(2^{235423523})}$\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 65,
        "lang": "zh",
        "gid": 102
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u6b63\u65b9\u5f62\u7684\u4e24\u6761\u5bf9\u8fb9\u957f\u5ea6\u51cf\u5c11\u4e86$40\\%$\uff0c\u800c\u53e6\u5916\u4e24\u6761\u8fb9\u7684\u957f\u5ea6\u589e\u52a0\u4e86$50\\%$\uff0c\u5f62\u6210\u4e86\u4e00\u4e2a\u77e9\u5f62\u3002\u8bf7\u95ee\u8fd9\u4e2a\u6b63\u65b9\u5f62\u7684\u9762\u79ef\u51cf\u5c11\u4e86\u591a\u5c11\u767e\u5206\u6bd4\uff1f",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 67,
        "lang": "zh",
        "gid": 103
    },
    {
        "question": "\u5bf9\u4e8e\u67d0\u4e2a\u503c $x,$ $0 < x < 180,$\n\\[\\tan 53^\\circ \\tan 81^\\circ \\tan x^\\circ = \\tan 53^\\circ + \\tan 81^\\circ + \\tan x^\\circ.\\]\u627e\u51fa $x.$",
        "answer": "46",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 68,
        "lang": "zh",
        "gid": 104
    },
    {
        "question": "\u8bbe $z$ \u662f\u4e00\u4e2a\u590d\u6570\uff0c\u6ee1\u8db3 $z^5 = 1$ \u4e14 $z \\neq 1.$ \u8ba1\u7b97\n\\[z + \\frac{1}{z} + z^2 + \\frac{1}{z^2}.\\]",
        "answer": "-1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 69,
        "lang": "zh",
        "gid": 105
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u7403\u7684\u4f53\u79ef\u548c\u8868\u9762\u79ef\uff08\u5206\u522b\u4ee5\u7acb\u65b9\u5355\u4f4d\u548c\u5e73\u65b9\u5355\u4f4d\u8868\u793a\uff09\u6570\u503c\u4e0a\u76f8\u7b49\uff0c\u5176\u534a\u5f84\u7684\u957f\u5ea6\uff08\u4ee5\u5355\u4f4d\u8868\u793a\uff09\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 72,
        "lang": "zh",
        "gid": 106
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u51fd\u6570 $\\log x^2$ \u7684\u5b9a\u4e49\u57df\u662f $x < a$ \u6216 $x > b$\uff0c\u5bf9\u4e8e\u67d0\u4e9b $a$ \u548c $b$\uff0c\u627e\u51fa $a + b$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "0",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 76,
        "lang": "zh",
        "gid": 107
    },
    {
        "question": "\u82e5 $2^8=4^x$\uff0c\u6c42 $x$ \u7684\u503c\u4e3a\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 77,
        "lang": "zh",
        "gid": 108
    },
    {
        "question": "\u5bf9\u4e8e$x$\u7684\u4ec0\u4e48\u503c\u4f7f\u5f97$2^3\\cdot3^x=72$\u6210\u7acb\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 79,
        "lang": "zh",
        "gid": 109
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u95ed\u533a\u95f4 $[-500,500]$ \u4e2d $k$ \u7684\u6574\u6570\u503c\u7684\u6570\u91cf\uff0c\u4f7f\u5f97\u65b9\u7a0b $\\log(kx)=2\\log(x+2)$ \u6709\u4e14\u4ec5\u6709\u4e00\u4e2a\u5b9e\u6570\u89e3\u3002",
        "answer": "501",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 80,
        "lang": "zh",
        "gid": 110
    },
    {
        "question": "\u5341\u4e2a\u7279\u91cc\u514b\u7684\u91cd\u91cf\u7b49\u4e8e\u4e09\u4e2a\u65af\u594e\u683c\u548c\u4e00\u4e2a\u53e4\u5229\u7684\u91cd\u91cf\u3002\u4e24\u4e2a\u7279\u91cc\u514b\u52a0\u4e00\u4e2a\u53e4\u5229\u7684\u91cd\u91cf\u7b49\u4e8e\u4e00\u4e2a\u65af\u594e\u683c\u7684\u91cd\u91cf\u3002\u591a\u5c11\u4e2a\u7279\u91cc\u514b\u7684\u603b\u91cd\u91cf\u7b49\u4e8e\u4e00\u4e2a\u65af\u594e\u683c\u7684\u91cd\u91cf\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 81,
        "lang": "zh",
        "gid": 111
    },
    {
        "question": "\u6c42\u89e3 $x\uff1a3^{2x} + 19 = 10^x$\u3002",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 83,
        "lang": "zh",
        "gid": 112
    },
    {
        "question": "\u4e24\u4e2a\u591a\u9879\u5f0f $3t^2+5t+a$ \u548c $4t^2+bt-2$ \u7684\u4e58\u79ef\u662f $12t^4+26t^3-8t^2-16t+6$\u3002\u6c42 $a+b$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "-1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 84,
        "lang": "zh",
        "gid": 113
    },
    {
        "question": "\u4f60\u67095\u4ef6\u886c\u886b\uff0c6\u6761\u88e4\u5b50\u548c8\u9876\u5e3d\u5b50\u3002\u4f60\u80fd\u642d\u914d\u51fa\u591a\u5c11\u5957\u7531\u4e00\u4ef6\u886c\u886b\u3001\u4e00\u6761\u88e4\u5b50\u548c\u4e00\u9876\u5e3d\u5b50\u7ec4\u6210\u7684\u670d\u88c5\uff1f",
        "answer": "240",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 86,
        "lang": "zh",
        "gid": 114
    },
    {
        "question": "\u6c42\u6ee1\u8db3\u7b49\u5f0f $|5x-1|=x+3$ \u7684 $x$ \u7684\u6700\u5927\u503c\u3002",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 87,
        "lang": "zh",
        "gid": 115
    },
    {
        "question": "\u8003\u8651\u51fd\u6570 \\[ f(x) =\n\\begin{cases}\nax^2 & \\text{\u5982\u679c } x \\geq a,\\\\\nax +2a& \\text{\u5982\u679c } x <a,\n\\end{cases}\n\\]\u5176\u4e2d $a$ \u662f\u67d0\u4e2a\u6570\u503c\u3002\n\n\u6c42 $a$ \u7684\u6700\u5927\u503c\uff0c\u4f7f\u5f97 $y=f(x)$ \u7684\u56fe\u50cf\u4e0e\u6bcf\u6761\u6c34\u5e73\u7ebf\u81f3\u5c11\u76f8\u4ea4\u4e00\u6b21\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 88,
        "lang": "zh",
        "gid": 116
    },
    {
        "question": "\u6c42\u51fa$3339$\u3001$2961$\u548c$1491$\u7684\u6700\u5927\u516c\u56e0\u6570\u3002",
        "answer": "21",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 89,
        "lang": "zh",
        "gid": 117
    },
    {
        "question": "\u7ed9\u5b9a $f(x) = \\frac{\\sqrt{x-1}}{x-2}$\uff0c\u90a3\u4e48 $x$ \u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u6574\u6570\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff0c\u4ee5\u4fbf $f(x)$ \u6709\u4e00\u4e2a\u5b9e\u6570\u503c\uff1f",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 91,
        "lang": "zh",
        "gid": 118
    },
    {
        "question": "\u5bf9\u4e8e\u4ec0\u4e48\u503c\u7684 $c$\uff0c\u65b9\u7a0b $x^2 - 10x + y^2 + 6y + c = 0$ \u63cf\u8ff0\u7684\u5706\u7684\u534a\u5f84\u957f\u5ea6\u4e3a1\uff1f",
        "answer": "33",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 93,
        "lang": "zh",
        "gid": 119
    },
    {
        "question": "\u5728\u56db\u8fb9\u5f62 $ABCD$ \u4e2d\uff0c\u5982\u56fe\u6240\u793a\uff0c\u89d2 $BAD$ \u548c\u89d2 $CDA$ \u88ab\u4e09\u7b49\u5206\u3002\u89d2 $AFD$ \u7684\u5ea6\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f\n\n[asy]\nsize(150);\npair A , B, C, D; A = (0,0); B = (2, 4); C = (7,4); D = (7, -2);\ndraw( (0,0)--(2,4) -- (7,4) -- (7, -2)-- cycle);\nlabel(\"$A$\", A, SW);\nlabel(\"$B$\", B, NW);\nlabel(\"$C$\", C, NE);\nlabel(\"$D$\", D, SE);\npair E, F;\nE = (4.5-.2,1-.2); F = (5, 3);\ndraw(A--E--D); draw(A--F--D);\nlabel(\"$E$\", E, N); label(\"$F$\", F, NW);\ndot(A);dot(B);dot(C);dot(D);dot(E);dot(F);\nlabel(\"$x$\", (1, 1.5), S); label(\"$x$\", (2, 1), S+W); label(\"$x$\", (2, -1), N+N+N+W);\nlabel(\"$y$\", (5.5+.3, .5-.3), S); label(\"$y$\", (6.5+.3, 0)); label(\"$y$\", (5+.5, -1.5+.3));\nlabel(\"$110^{\\circ}$\",(2.5,3.5)); label(\"$100^{\\circ}$\",(6.5-.2,3.5));\n[/asy]",
        "answer": "80",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 94,
        "lang": "zh",
        "gid": 120
    },
    {
        "question": "$\\begin{pmatrix} 2 \\\\ y \\\\ -5 \\end{pmatrix}$ \u6295\u5f71\u5230 $\\begin{pmatrix} 1 \\\\ -2 \\\\ 1 \\end{pmatrix}$ \u4e0a\u7684\u7ed3\u679c\u662f\n\\[\\frac{5}{6} \\begin{pmatrix} 1 \\\\ -2 \\\\ 1 \\end{pmatrix}.\\]\n\u6c42 $y$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "-4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 95,
        "lang": "zh",
        "gid": 121
    },
    {
        "question": "\u8fd9\u4e2a\u65b9\u7a0b\n\\[x^{10}+(13x-1)^{10}=0\\,\\]\u670910\u4e2a\u590d\u6570\u6839 $r_1,$ $\\overline{r}_1,$ $r_2,$ $\\overline{r}_2,$ $r_3,$ $\\overline{r}_3,$ $r_4,$ $\\overline{r}_4,$ $r_5,$ $\\overline{r}_5,$ \u5176\u4e2d\u4e0a\u5212\u7ebf\u8868\u793a\u590d\u5171\u8f6d\u3002\u6c42\u503c\n\\[\\frac 1{r_1\\overline{r}_1}+\\frac 1{r_2\\overline{r}_2}+\\frac 1{r_3\\overline{r}_3}+\\frac 1{r_4\\overline{r}_4}+\\frac 1{r_5\\overline{r}_5}.\\]",
        "answer": "850",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 101,
        "lang": "zh",
        "gid": 122
    },
    {
        "question": "$ x^2 + y^2 + 6x - 24y + 72 = 0 $\u548c$ x^2 - y^2 + 6x + 16y - 46 = 0 $\u7684\u56fe\u5f62\u5728\u56db\u4e2a\u70b9\u5904\u76f8\u4ea4\u3002\u8ba1\u7b97\u8fd9\u56db\u4e2a\u70b9\u5230\u70b9$ (-3,2) $\u7684\u8ddd\u79bb\u4e4b\u548c\u3002",
        "answer": "40",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 104,
        "lang": "zh",
        "gid": 123
    },
    {
        "question": "\u8bf7\u95ee\u4e0b\u9762\u5217\u51fa\u7684\u516b\u4e2a\u53bf\uff0c\u5728$2005$\u5e74\u7684\u5b66\u751f\u4eba\u6570\u4e2d\u4f4d\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f\n\n\\begin{tabular}[t]{|l|c|c|c|c|c|}\n\\multicolumn{6}{c}{\\textbf{\u6bcf\u4e2a\u53bf\u7684\u5b66\u751f\u4eba\u6570}}\\\\\\hline\n\\textbf{\u53bf}&\\textbf{$2001$}&\\textbf{$2002$}&\\textbf{$2003$}&\\textbf{$2004$}&\\textbf{$2005$}\\\\\\hline\nAiken&124&141&130&143&136\\\\\\hline\nBamberg&17&15&15&14&11\\\\\\hline\nBarnwell&25&22&26&28&29\\\\\\hline\nBerkeley&583&557&554&553&524\\\\\\hline\nCalhoun&15&12&10&18&11\\\\\\hline\nCherokee&19&13&18&13&19\\\\\\hline\nChesterfield&46&18&13&22&29\\\\\\hline\nColleton&64&49&52&46&41\\\\\\hline\n\\end{tabular}",
        "answer": "29",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 105,
        "lang": "zh",
        "gid": 124
    },
    {
        "question": "\u5c0f\u4e8e30\u7684\u6240\u6709\u8d28\u6570\u96c6\u5408\u4e0e\u5927\u4e8e\u96f6\u7684\u6240\u6709\u5947\u6570\u96c6\u5408\u7684\u4ea4\u96c6\u4e2d\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u5143\u7d20\uff1f",
        "answer": "9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 107,
        "lang": "zh",
        "gid": 125
    },
    {
        "question": "\u8bbe$F_1$\u548c$F_2$\u662f\u692d\u5706$kx^2 + y^2 = 1$\u7684\u4e24\u4e2a\u7126\u70b9\uff0c\u5176\u4e2d$k > 1$\u662f\u4e00\u4e2a\u5e38\u6570\u3002\u5047\u8bbe\u5b58\u5728\u4e00\u4e2a\u5706\uff0c\u5b83\u901a\u8fc7$F_1$\u548c$F_2$\uff0c\u5e76\u4e14\u5728$x$\u8f74\u7684\u4e24\u70b9\u4e0a\u4e0e\u8be5\u692d\u5706\u76f8\u5207\u3002\u8ba1\u7b97$k$\u3002",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 108,
        "lang": "zh",
        "gid": 126
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u4e25\u683c\u589e\u957f\u7684\u6b63\u6574\u6570\u5e8f\u5217$a_1$\uff0c$a_2$\uff0c$a_3$\uff0c$\\dots$ \u5177\u6709\u8fd9\u6837\u7684\u6027\u8d28\uff1a\u5bf9\u4e8e\u6bcf\u4e00\u4e2a\u6b63\u6574\u6570$k$\uff0c\u5b50\u5e8f\u5217$a_{2k-1}$\uff0c$a_{2k}$\uff0c$a_{2k+1}$ \u662f\u51e0\u4f55\u7684\u5e76\u4e14\u5b50\u5e8f\u5217$a_{2k}$\uff0c$a_{2k+1}$\uff0c$a_{2k+2}$ \u662f\u7b97\u672f\u7684\u3002\u5047\u8bbe$a_{13} = 2016$\u3002\u6c42$a_1$\u7684\u503c\u3002",
        "answer": "504",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 110,
        "lang": "zh",
        "gid": 127
    },
    {
        "question": "\u5e03\u4f26\u5357\u5148\u751f\u7684\u7edf\u8ba1\u5b66\u8bfe\u4e0a\u67097\u4e2a\u7537\u5b69\u548c4\u4e2a\u5973\u5b69\u3002\u4ed6\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u591a\u5c11\u79cd\u65b9\u5f0f\u9009\u51fa3\u4e2a\u7537\u5b69\u548c2\u4e2a\u5973\u5b69\u6765\u8fdb\u884c\u660e\u5929\u7684\u5c0f\u7ec4\u62a5\u544a\uff1f\uff08\u9009\u51fa\u7537\u5b69\u548c\u5973\u5b69\u7684\u987a\u5e8f\u5e76\u4e0d\u91cd\u8981\u3002\uff09",
        "answer": "210",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 111,
        "lang": "zh",
        "gid": 128
    },
    {
        "question": "\u5316\u7b80 $\\frac{1+\\sqrt{2}}{2+\\sqrt{3}}$\u3002\u4f60\u7684\u7b54\u6848\u53ef\u4ee5\u8f6c\u6362\u4e3a $A(1+\\sqrt{B})-(\\sqrt{C}+\\sqrt{D})$ \u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u5176\u4e2d $A$\uff0c$B$\uff0c$C$\uff0c\u548c $D$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\u3002\u6c42 $A+B+C+D$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "13",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 112,
        "lang": "zh",
        "gid": 129
    },
    {
        "question": "\u8bf7\u8ba1\u7b97 $(26^2 - 24^2 - 10)^2 - 10^2$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "8000",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 113,
        "lang": "zh",
        "gid": 130
    },
    {
        "question": "\u5bfb\u627e\u6574\u6570 $C$ \u548c $D$ \u6240\u5f62\u6210\u7684\u4e58\u79ef $CD$ \u6ee1\u8db3\u4ee5\u4e0b\u6761\u4ef6\n\\[\\frac{C}{x-3}+\\frac{D}{x+8}=\\frac{4x-23}{x^2+5x-24}\\]\u5bf9\u4e8e\u6240\u6709\u5b9e\u6570 $x$ \u90fd\u6210\u7acb\uff0c\u9664\u4e86 $-8$ \u548c $3$.",
        "answer": "-5",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 114,
        "lang": "zh",
        "gid": 131
    },
    {
        "question": "\u786e\u5b9a\u6392\u5217\u5355\u8bcdELLIPSE\u4e2d\u5b57\u6bcd\u7684\u65b9\u6cd5\u6570\u3002",
        "answer": "1260",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 115,
        "lang": "zh",
        "gid": 132
    },
    {
        "question": "\u89e3$x$\uff1a$2^{2x} = 256^\\frac{1}{2}$\u3002",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 116,
        "lang": "zh",
        "gid": 133
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $\\sqrt{3x-5}=2$\uff0c\u627e\u51fa\u6240\u6709\u53ef\u80fd\u7684 $x$ \u503c\u3002",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 117,
        "lang": "zh",
        "gid": 134
    },
    {
        "question": "\u6c42\u6574\u6570\u6709\u5e8f\u5bf9 $(a,b)$ \u7684\u6570\u91cf\uff0c\u6ee1\u8db3 $|a + bi| \\le 5.$",
        "answer": "81",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 118,
        "lang": "zh",
        "gid": 135
    },
    {
        "question": "\u8868\u8fbe\u5f0f $$1 + 2 + 3 - 4 + 5 + 6$$ \u7b49\u4e8e 13\u3002\u5982\u679c\u6211\u4eec\u5728\u5404\u4e2a\u4f4d\u7f6e\u6dfb\u52a0\u62ec\u53f7\uff0c\u6211\u4eec\u53ef\u4ee5\u6539\u53d8\u8fd9\u4e2a\u503c\u3002\u4f8b\u5982\uff0c$1+2+3-(4+5)+6=1+2+3-9+6=6-9+6=3$\u3002\u5982\u679c\u6211\u4eec\u4ec5\u6dfb\u52a0\u62ec\u53f7\uff08\u4e0d\u91cd\u65b0\u6392\u5217\u5404\u9879\u7684\u987a\u5e8f\uff09\uff0c\u8fd9\u4e2a\u8868\u8fbe\u5f0f\u80fd\u83b7\u5f97\u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f\uff08\u5728\u8fd9\u4e2a\u95ee\u9898\u4e2d\uff0c\u6211\u4eec\u4e0d\u80fd\u628a\u52a0\u6cd5\u6216\u51cf\u6cd5\u53d8\u6210\u4e58\u6cd5\u3002\u4f8b\u5982\uff0c$ (1+2+3)(-4)+5+6 $ \u4e0d\u662f\u4e00\u4e2a\u6709\u6548\u7684\u62ec\u53f7\u4f7f\u7528\u65b9\u5f0f\u3002\uff09\n\n\u8bf7\u5c06\u4f60\u7684\u7b54\u6848\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5355\u503c\u8f93\u5165\u3002",
        "answer": "-9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 119,
        "lang": "zh",
        "gid": 136
    },
    {
        "question": "\u6c42\u89e3$x$\uff1a$\\frac{x}{2} + \\frac{x}{3} = 5$",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 121,
        "lang": "zh",
        "gid": 137
    },
    {
        "question": "\u4e39\u5c3c\u5c14\u5728\u4e00\u5bb6\u7535\u5b50\u4ea7\u54c1\u5546\u5e97\u5de5\u4f5c\uff0c\u4ed6\u58f0\u79f0\u7535\u89c6\u7684\u53d7\u6b22\u8fce\u7a0b\u5ea6\uff08\u4ee5\u9500\u552e\u91cf\u6765\u8861\u91cf\uff09\u4e0e\u5176\u6210\u672c\u6210\u53cd\u6bd4\u3002\u5982\u679c\u670915\u4f4d\u987e\u5ba2\u8d2d\u4e70\u4e86\u4e00\u53f0\u552e\u4ef7\u4e3a\\$1500\u7684\u7535\u89c6\uff0c\u90a3\u4e48\u6839\u636e\u4e39\u5c3c\u5c14\u7684\u7406\u8bba\uff0c\u6709\u591a\u5c11\u987e\u5ba2\u4f1a\u8d2d\u4e70\u552e\u4ef7\u4e3a\\$2500\u7684\u7535\u89c6\u5462\uff1f",
        "answer": "9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 122,
        "lang": "zh",
        "gid": 138
    },
    {
        "question": "\u5728\u56fe\u4e2d\uff0c$D$ \u548c $E$ \u5206\u522b\u662f $\\overline{AB}$ \u548c $\\overline{BC}$ \u7684\u4e2d\u70b9\u3002\u6c42\u56db\u8fb9\u5f62 $DBEF$ \u7684\u9762\u79ef\u3002\n[asy]\nsize(180); defaultpen(linewidth(.7pt)+fontsize(10pt));\npair A, B, C, D, E, F;\nA=(0,6);\nB=(0,0);\nC=(8,0);\nD=(0,3);\nE=(4,0);\nF=(8/3,2);\ndraw(E--A--C--D);\ndraw((-1,0)--(10,0), EndArrow);\ndraw((0,-1)--(0,8), EndArrow);\nlabel(\"$A(0,6)$\", A, W);\nlabel(\"$B(0,0)$\", B, SW);\nlabel(\"$C(8,0)$\", C, S);\nlabel(\"$D$\", D, W);\nlabel(\"$E$\", E, S);\nlabel(\"$F$\", F, SW);\nlabel(\"$x$\", (10,0), dir(0));\nlabel(\"$y$\", (0,8), dir(90));\n[/asy]",
        "answer": "8",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 123,
        "lang": "zh",
        "gid": 139
    },
    {
        "question": "\u6c42\u89e3 $\\lceil (3.6)^2 \\rceil - ( \\lceil 3.6 \\rceil ) ^2$\u3002",
        "answer": "-3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 125,
        "lang": "zh",
        "gid": 140
    },
    {
        "question": "\u82cf\u73ca\u6bcf\u4e09\u5929\u5c31\u8d70\u56db\u82f1\u91cc\u3002\u5979\u5728\u4e8c\u6708\u4efd\u80fd\u8d70\u7684\u6700\u5c11\u82f1\u91cc\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "36",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 128,
        "lang": "zh",
        "gid": 141
    },
    {
        "question": "\u6ee1\u8db3 $0\\le n<18$ \u548c $$n\\equiv -11213141\\pmod{18}~?$$ \u7684\u6574\u6570 $n$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "13",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 130,
        "lang": "zh",
        "gid": 142
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $f(x)=ax^4-bx^2+x+5$ \u548c $f(-3)=2$\uff0c\u90a3\u4e48 $f(3)$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "8",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 131,
        "lang": "zh",
        "gid": 143
    },
    {
        "question": "Rick\u6b63\u5728\u8003\u8651$14$\u7684\u4e00\u4e2a\u6b63\u56e0\u6570\uff0c\u800cSteve\u6b63\u5728\u8003\u8651$42$\u7684\u4e00\u4e2a\u6b63\u56e0\u6570\u3002\u5982\u679cRick\u548cSteve\u60f3\u7684\u662f\u540c\u4e00\u4e2a\u6570\u5b57\uff0c\u90a3\u4e48\u53ef\u80fd\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u6570\u5b57\u4ed6\u4eec\u53ef\u80fd\u4f1a\u60f3\u5230\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 132,
        "lang": "zh",
        "gid": 144
    },
    {
        "question": "\u5728\u4e00\u4e2a\u51f8\u56db\u8fb9\u5f62\u4e2d\uff0c\u6700\u5927\u89d2\u7684\u5ea6\u6570\u662f\u6700\u5c0f\u89d2\u5ea6\u6570\u7684\u4e24\u500d\uff0c\u5176\u4f59\u4e24\u4e2a\u89d2\u90fd\u662f\u76f4\u89d2\u3002\u6700\u5927\u89d2\u6709\u591a\u5c11\u5ea6\uff1f",
        "answer": "120",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 133,
        "lang": "zh",
        "gid": 145
    },
    {
        "question": "\u8bbe $F_1 = (10,2)$ \u548c $F_2 = (-16,2)$\u3002 \u7136\u540e\u96c6\u5408\u70b9 $P$ \u4f7f\u5f97\n\\[|PF_1 - PF_2| = 24\\]\u5f62\u6210\u4e00\u4e2a\u53cc\u66f2\u7ebf\u3002 \u8fd9\u4e2a\u53cc\u66f2\u7ebf\u7684\u65b9\u7a0b\u53ef\u4ee5\u5199\u6210\n\\[\\frac{(x - h)^2}{a^2} - \\frac{(y - k)^2}{b^2} = 1\u3002\\]\u6c42 $h + k + a + b$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "16",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 134,
        "lang": "zh",
        "gid": 146
    },
    {
        "question": "$42!$\uff0842\u7684\u9636\u4e58\uff09\u672b\u5c3e\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u96f6\uff1f\uff08\u63d0\u9192\uff1a\u6570$n!$\u662f\u4ece1\u5230$n$\u7684\u6574\u6570\u7684\u4e58\u79ef\u3002\u4f8b\u5982\uff0c$5! = 5 \\cdot 4 \\cdot 3 \\cdot 2 \\cdot 1 = 120$\u3002\uff09",
        "answer": "9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 135,
        "lang": "zh",
        "gid": 147
    },
    {
        "question": "\u8bbe $(a_1, a_2, \\dots, a_n)$ \u662f\u4e00\u4e2a\u6b63\u5b9e\u6570\u5e8f\u5217\uff0c\u6ee1\u8db3\n\\[\\sum_{i = 1}^n a_i = 96, \\quad \\sum_{i = 1}^n a_i^2 = 144, \\quad \\sum_{i = 1}^n a_i^3 = 216.\\]\u6c42\u6240\u6709\u53ef\u80fd\u7684 $n$ \u503c\u7684\u548c\u3002",
        "answer": "64",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 136,
        "lang": "zh",
        "gid": 148
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u4ee5\u4e0b\u51fd\u6570\u7684\u6700\u5927\u503c\uff1a\n\\[f(x,y) = x \\sqrt{1 - y^2} + y \\sqrt{1 - x^2},\\]\u5176\u4e2d $-1 \\le x,$ $y \\le 1.$",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 139,
        "lang": "zh",
        "gid": 149
    },
    {
        "question": "\u8bbe $n$ \u4e3a\u4e00\u4e2a\u6b63\u6574\u6570\u3002$\\gcd(n + 7, 2n + 1)$ \u7684\u6700\u5927\u53ef\u80fd\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "13",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 140,
        "lang": "zh",
        "gid": 150
    },
    {
        "question": "\u624e\u514b\u6709\u4e09\u4e2a\u888b\u5b50\u548c\u4e00\u5806\u94c5\u7b14\u8981\u653e\u8fdb\u888b\u5b50\u91cc\u3002\u4ed6\u88ab\u544a\u77e5\u8981\u5c3d\u53ef\u80fd\u591a\u5730\u653e\u5165\u94c5\u7b14\u5230\u6bcf\u4e00\u4e2a\u888b\u5b50\u91cc\uff0c\u540c\u65f6\u4fdd\u6301\u6bcf\u4e2a\u888b\u5b50\u91cc\u7684\u94c5\u7b14\u6570\u91cf\u76f8\u540c\u3002\u4ed6\u6700\u591a\u53ef\u80fd\u5269\u4e0b\u591a\u5c11\u652f\u94c5\u7b14\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 141,
        "lang": "zh",
        "gid": 151
    },
    {
        "question": "\u53c2\u8bae\u9662\u59d4\u5458\u4f1a\u67095\u4f4d\u6c11\u4e3b\u515a\u4eba\u30015\u4f4d\u5171\u548c\u515a\u4eba\u548c1\u4f4d\u72ec\u7acb\u4eba\u58eb\u3002\u5982\u679c\u6bcf\u4e2a\u515a\u6d3e\u7684\u6240\u6709\u6210\u5458\u90fd\u5fc5\u987b\u76f8\u90bb\u5750\u5728\u4e00\u8d77\uff0c\u4ed6\u4eec\u53ef\u4ee5\u4ee5\u591a\u5c11\u79cd\u65b9\u5f0f\u56f4\u5750\u5728\u4e00\u4e2a\u5706\u684c\u65c1\uff1f\uff08\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u5ea7\u4f4d\u5e03\u5c40\u662f\u53e6\u4e00\u4e2a\u5e03\u5c40\u7684\u65cb\u8f6c\uff0c\u5219\u4e24\u4e2a\u5ea7\u4f4d\u5e03\u5c40\u89c6\u4e3a\u7b49\u540c\u3002\uff09",
        "answer": "28800",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 142,
        "lang": "zh",
        "gid": 152
    },
    {
        "question": "\u5047\u8bbe$z$\u662f\u4e00\u4e2a\u590d\u6570\uff0c\u6ee1\u8db3\n\\[z + \\frac{1}{z} = \\frac{1 + \\sqrt{5}}{2}.\\]\u6c42\n\\[z^{85} + \\frac{1}{z^{85}}.\\]",
        "answer": "-2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 145,
        "lang": "zh",
        "gid": 153
    },
    {
        "question": "\u8bbe $x,$ $y,$ \u548c $z$ \u4e3a\u6b63\u5b9e\u6570\uff0c\u4e14\u6ee1\u8db3 $xyz = 2.$ \u6c42\n\\[x^4 + 4y^2 + 4z^4.\\]\n\u7684\u6700\u5c0f\u503c\u3002",
        "answer": "16",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 147,
        "lang": "zh",
        "gid": 154
    },
    {
        "question": "\u89e3\u4ee5\u4e0b\u65b9\u7a0b\u5173\u4e8e $x$ \u7684\u89e3\uff1a\\[ \\ \\frac{2}{3} = \\frac{4}{x-5}.\\]",
        "answer": "11",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 148,
        "lang": "zh",
        "gid": 155
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u7f57\u838e\u7684\u5e74\u9f84\u9664\u4ee52\u30013\u30014\u62166\uff0c\u4f59\u6570\u662f1\u3002\u5982\u679c\u5979\u7684\u5e74\u9f84\u9664\u4ee57\uff0c\u4f59\u6570\u662f0\u3002\u5979\u7684\u5e74\u9f84\u5c0f\u4e8e75\u5c81\u3002\u7f57\u838e\u591a\u5c11\u5c81\uff1f",
        "answer": "49",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 149,
        "lang": "zh",
        "gid": 156
    },
    {
        "question": "\u5bf9\u4e8e\u6bcf\u4e2a\u6b63\u6574\u6570 $n$\uff0c\u8ba9 $\\text{mod}_5 (n)$ \u662f $n$ \u88ab5\u9664\u540e\u5f97\u5230\u7684\u4f59\u6570\u3002\u4ee5\u9012\u5f52\u7684\u65b9\u5f0f\u5b9a\u4e49\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570 $f: \\{0,1,2,3,\\dots\\} \\times \\{0,1,2,3,4\\} \\to \\{0,1,2,3,4\\}$\uff0c\u5982\u4e0b\uff1a\n\n\\[f(i,j) = \\begin{cases}\\text{mod}_5 (j+1) & \\text{ \u5982\u679c } i = 0 \\text{ \u4e14 } 0 \\le j \\le 4 \\text{,}\\\\ f(i-1,1) & \\text{ \u5982\u679c } i \\ge 1 \\text{ \u4e14 } j = 0 \\text{, \u4e14} \\\\ f(i-1, f(i,j-1)) & \\text{ \u5982\u679c } i \\ge 1 \\text{ \u4e14 } 1 \\le j \\le 4. \\end{cases}\\]\u8ba1\u7b97 $f(2015,2)$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 150,
        "lang": "zh",
        "gid": 157
    },
    {
        "question": "\u8bbe $x_1,$ $x_2,$ $x_3,$ $y_1,$ $y_2,$ \u548c $y_3$ \u4e3a\u5b9e\u6570\uff0c\u6ee1\u8db3\n\\begin{align*}\n(x_1 - x_2)^2 + (y_1 - y_2)^2 &= 9, \\\\\n(x_1 - x_3)^2 + (y_1 - y_3)^2 &= 16, \\\\\n(x_2 - x_3)^2 + (y_2 - y_3)^2 &= 25.\n\\end{align*}\u6c42 $\\begin{vmatrix} x_1 & y_1 & 1 \\\\ x_2 & y_2 & 1 \\\\ x_3 & y_3 & 1 \\end{vmatrix}^2.$",
        "answer": "144",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 151,
        "lang": "zh",
        "gid": 158
    },
    {
        "question": "\u4e09\u89d2\u5f62 $ABC$ \u7684\u4e2d\u7ebf $AD$\u3001$BE$ \u548c $CF$ \u5728\u8d28\u5fc3 $G$ \u76f8\u4ea4\u3002\u901a\u8fc7 $G$ \u4e14\u5e73\u884c\u4e8e $BC$ \u7684\u76f4\u7ebf\u5206\u522b\u4e0e $AB$ \u548c $AC$ \u76f8\u4ea4\u4e8e\u70b9 $M$ \u548c $N$\u3002\u5982\u679c\u4e09\u89d2\u5f62 $ABC$ \u7684\u9762\u79ef\u4e3a 144\uff0c\u90a3\u4e48\u6c42\u4e09\u89d2\u5f62 $ENG$ \u7684\u9762\u79ef\u3002",
        "answer": "8",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 152,
        "lang": "zh",
        "gid": 159
    },
    {
        "question": "\u5728100\u5230200\u4e4b\u95f4\uff0c\u6240\u67097\u7684\u500d\u6570\u4e4b\u548c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "2107",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 158,
        "lang": "zh",
        "gid": 160
    },
    {
        "question": "\u8fde\u7eed\u4e24\u4e2a\u6b63\u5076\u6570\u7684\u4e58\u79ef\u662f288\u3002\u8fd9\u4e24\u4e2a\u6574\u6570\u4e2d\u8f83\u5927\u7684\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "18",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 160,
        "lang": "zh",
        "gid": 161
    },
    {
        "question": "\u8bf7\u8ba1\u7b97 $\\log_264$\u3002",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 161,
        "lang": "zh",
        "gid": 162
    },
    {
        "question": "\u5706\u9525\u4f53\u7684\u4f53\u79ef\u516c\u5f0f\u4e3a $V = \\frac{1}{3}Bh$\uff0c\u5176\u4e2d$B$ \u662f\u5e95\u9762\u79ef\uff0c$h$ \u662f\u9ad8\u3002\u5982\u4e00\u4e2a\u5706\u9525\u4f53\u7684\u5e95\u9762\u79ef\u662f30\u5e73\u65b9\u5355\u4f4d\uff0c\u9ad8\u662f6.5\u5355\u4f4d\uff0c\u90a3\u4e48\u5b83\u7684\u4f53\u79ef\u6709\u591a\u5c11\u7acb\u65b9\u5355\u4f4d\uff1f",
        "answer": "65",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 167,
        "lang": "zh",
        "gid": 163
    },
    {
        "question": "\u5728\u8fd9\u4e2a\u77e9\u5f62\u7684 $3\\times n$ \u70b9\u7f51\u683c\u4e0a\uff0c\u603b\u5171\u6709 70 \u4e2a\u9876\u70b9\u662f\u7f51\u683c\u70b9\u7684\u4e09\u79cd\u5c3a\u5bf8\u7684\u6b63\u65b9\u5f62\u3002$n$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f\n\n[asy]\nunitsize(0.4 inch);\n\ndot((0,0),linewidth(9bp));\ndot((1,0),linewidth(9bp));\ndot((2,0),linewidth(9bp));\ndot((0,1),linewidth(9bp));\ndot((0,2),linewidth(9bp));\ndot((1,1),linewidth(9bp));\ndot((2,1),linewidth(9bp));\ndot((1,2),linewidth(9bp));\ndot((2,2),linewidth(9bp));\n\nfilldraw((2.95,-0.05)--(3.05,-0.05)--(3.05,0.05)--(2.95,0.05)--cycle,black);\nfilldraw((2.45,-0.05)--(2.55,-0.05)--(2.55,0.05)--(2.45,0.05)--cycle,black);\nfilldraw((3.45,-0.05)--(3.55,-0.05)--(3.55,0.05)--(3.45,0.05)--cycle,black);\n\nfilldraw((2.95,0.95)--(3.05,0.95)--(3.05,1.05)--(2.95,1.05)--cycle,black);\nfilldraw((2.45,0.95)--(2.55,0.95)--(2.55,1.05)--(2.45,1.05)--cycle,black);\nfilldraw((3.45,0.95)--(3.55,0.95)--(3.55,1.05)--(3.45,1.05)--cycle,black);\n\nfilldraw((2.95,1.95)--(3.05,1.95)--(3.05,2.05)--(2.95,2.05)--cycle,black);\nfilldraw((2.45,1.95)--(2.55,1.95)--(2.55,2.05)--(2.45,2.05)--cycle,black);\nfilldraw((3.45,1.95)--(3.55,1.95)--(3.55,2.05)--(3.45,2.05)--cycle,black);\n\ndot((4,0),linewidth(9bp));\ndot((5,0),linewidth(9bp));\ndot((4,1),linewidth(9bp));\ndot((5,1),linewidth(9bp));\ndot((4,2),linewidth(9bp));\ndot((5,2),linewidth(9bp));\n\n[/asy]",
        "answer": "19",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 168,
        "lang": "zh",
        "gid": 164
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u4e09\u89d2\u5f62\u7684\u8fb9\u957f\u5206\u522b\u4e3a5\u5355\u4f4d\uff0c5\u5355\u4f4d\u548c6\u5355\u4f4d\uff0c\u5b83\u7684\u9762\u79ef\u6709\u591a\u5c11\u5e73\u65b9\u5355\u4f4d\uff1f",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 169,
        "lang": "zh",
        "gid": 165
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u6240\u6709\u4e0d\u540c\u89e3$(x,y)$\u7684$y$\u5750\u6807\u7684\u4e58\u79ef\uff0c\u5bf9\u4e8e\u8fd9\u4e24\u4e2a\u65b9\u7a0b$y=x^2-8$\u548c$y^2=-5x+44$\u3002",
        "answer": "1736",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 170,
        "lang": "zh",
        "gid": 166
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u7b49\u5dee\u6570\u5217\u7684\u7b2c\u56db\u9879\u662f $200$ \u800c\u7b2c\u516b\u9879\u662f $500$\uff0c\u90a3\u4e48\u7b2c\u516d\u9879\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "350",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 172,
        "lang": "zh",
        "gid": 167
    },
    {
        "question": "\u8003\u8651\u51e0\u4f55\u7ea7\u6570 $4+\\frac{12}{a}+\\frac{36}{a^2}+\\cdots$\u3002\u5982\u679c\u8be5\u7ea7\u6570\u7684\u548c\u662f\u4e00\u4e2a\u5b8c\u5168\u5e73\u65b9\u6570\uff0c\u90a3\u4e48\u5f53 $a$ \u662f\u4e00\u4e2a\u6b63\u6574\u6570\u65f6\uff0c$a$ \u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 173,
        "lang": "zh",
        "gid": 168
    },
    {
        "question": "\u8fd9\u4e2a\u629b\u7269\u7ebf\u56fe\u5f62$x = y^2 - 4y - 1$\u6709\u591a\u5c11\u4e2a$y$\u8f74\u622a\u8ddd\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 174,
        "lang": "zh",
        "gid": 169
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $m$ \u548c $n$ \u662f\u6574\u6570\uff0c\u4f7f\u5f97 $3m + 4n = 100$\uff0c\u90a3\u4e48 $\\left| m - n \\right|$ \u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 175,
        "lang": "zh",
        "gid": 170
    },
    {
        "question": "\u4e58\u79ef $10 \\times 15 \\times 24$ \u7684\u6b63\u5e73\u65b9\u6839\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "60",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 178,
        "lang": "zh",
        "gid": 171
    },
    {
        "question": "\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u6b63\u7684\u4e24\u4f4d\u6570\u65e2\u662f100\u7684\u56e0\u6570\uff0c\u4e5f\u662f150\u7684\u56e0\u6570\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 180,
        "lang": "zh",
        "gid": 172
    },
    {
        "question": "Baker\u4e2d\u5b66\u6709\u4e09\u5206\u4e4b\u4e8c\u7684\u5b66\u751f\u53c2\u52a0\u97f3\u4e50\u8bfe\u3002\u6709834\u540d\u5b66\u751f\u53c2\u52a0\u97f3\u4e50\u8bfe\u3002\u8bf7\u95eeBaker\u4e2d\u5b66\u6709\u591a\u5c11\u5b66\u751f\uff1f",
        "answer": "1251",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 182,
        "lang": "zh",
        "gid": 173
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u6211\u4eec\u5c06 $\\sqrt{2}+\\frac{1}{\\sqrt{2}} + \\sqrt{3} + \\frac{1}{\\sqrt{3}}$ \u5199\u6210 $\\dfrac{a\\sqrt{2} + b\\sqrt{3}}{c}$ \u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u4f7f\u5f97 $a$\u3001$b$ \u548c $c$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u5e76\u4e14 $c$ \u5c3d\u53ef\u80fd\u5c0f\uff0c\u90a3\u4e48 $a+b+c$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "23",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 183,
        "lang": "zh",
        "gid": 174
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa $k$\uff0c\u5982\u679c ${(3^k)}^6=3^6$\u3002",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 185,
        "lang": "zh",
        "gid": 175
    },
    {
        "question": "\u5bf9\u4e8e\u591a\u5c11\u4e2a\u5927\u4e8e1\u7684\u6b63\u6574\u6570 $n$\uff0c$2^{24}$ \u662f\u4e00\u4e2a\u5b8c\u7f8e\u7684 $n^{\\text{th}}$ \u6b21\u5e42\uff1f",
        "answer": "7",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 186,
        "lang": "zh",
        "gid": 176
    },
    {
        "question": "\u5e0c\u62c9\u91cc\u670911\u679a\u786c\u5e01\uff0c\u5168\u90e8\u662f\u4e00\u89d2\u786c\u5e01\uff08dimes\uff09\u548c\u4e94\u5206\u786c\u5e01\uff08nickels\uff09\u3002\u8fd9\u4e9b\u786c\u5e01\u603b\u5171\u503c75\u7f8e\u5206\u3002\u5979\u6709\u591a\u5c11\u679a\u4e94\u5206\u786c\u5e01\uff1f",
        "answer": "7",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 187,
        "lang": "zh",
        "gid": 177
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u51fd\u6570 $f(x)=e^{3x^2-|\\lfloor x \\rfloor|!}+\\binom{22+735235|\\lfloor x \\rfloor |}{2356}+\\phi(|\\lfloor x \\rfloor|+1)+72x^4+3x^3-6x^2+2x+1$ \u4e0e $g(x)=e^{3x^2-|\\lfloor x \\rfloor|!}+\\binom{22+735235|\\lfloor x \\rfloor |}{2356}+\\phi(|\\lfloor x \\rfloor|+1)+72x^4+4x^3-11x^2-6x+13$ \u7684\u56fe\u50cf\u76f8\u4ea4\u7684\u6700\u5927 $x$ \u503c\uff0c\u5176\u4e2d $\\lfloor x \\rfloor$ \u8868\u793a $x$ \u7684\u5411\u4e0b\u53d6\u6574\u51fd\u6570\uff0c$\\phi(n)$ \u8868\u793a\u5c0f\u4e8e\u7b49\u4e8e $n$ \u4e14\u4e0e $n$ \u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\u4e4b\u548c\u3002",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 188,
        "lang": "zh",
        "gid": 178
    },
    {
        "question": "\u6709\u4e94\u4e2a\u70b9 $A$, $B$, $C$, $D$, \u548c $O$ \u4f4d\u4e8e\u4e00\u4e2a\u5e73\u5766\u7684\u573a\u5730\u4e0a\u3002$A$ \u4f4d\u4e8e $O$ \u7684\u6b63\u5317\u65b9\uff0c$B$ \u4f4d\u4e8e $O$ \u7684\u6b63\u897f\u65b9\uff0c$C$ \u4f4d\u4e8e $O$ \u7684\u6b63\u5357\u65b9\uff0c$D$ \u4f4d\u4e8e $O$ \u7684\u6b63\u4e1c\u65b9\u3002$C$ \u548c $D$ \u4e4b\u95f4\u7684\u8ddd\u79bb\u4e3a 140 \u7c73\u3002\u4e00\u4e2a\u70ed\u6c14\u7403\u5728\u7a7a\u4e2d\u7684 $H$ \u70b9\u6b63\u4e0a\u65b9 $O$ \u70b9\u60ac\u6d6e\u3002\u6c14\u7403\u901a\u8fc7\u56db\u6839\u7ef3\u5b50 $HA$, $HB$, $HC$, \u548c $HD$ \u56fa\u5b9a\u5728\u7a7a\u4e2d\u3002\u7ef3\u5b50 $HC$ \u7684\u957f\u5ea6\u4e3a 150 \u7c73\uff0c\u7ef3\u5b50 $HD$ \u7684\u957f\u5ea6\u4e3a 130 \u7c73\u3002 [asy]\nsize(250);\npair A, B, C, D, O, H, W, X, Y, Z;\nO=(0,0);\nA=(1,1);\nD=(1.5,-.3);\nB=(-1.5,.3);\nC=(-1,-1);\nH=(0,2.5);\nW=(5/3)*(A+D);\nX=(5/3)*(A+B);\nY=(-1)*(W);\nZ=(-1)*(X);\ndraw(W--X--Y--Z--W);\ndraw(A--C);\ndraw(B--D);\ndraw(O--H, linewidth(1));\ndraw(A--H, dashed);\ndraw(B--H, dashed);\ndraw(C--H, dashed);\ndraw(D--H, dashed);\ndot(A);\ndot(B);\ndot(C);\ndot(D);\ndot(O);\ndot(H);\nlabel(\"A\", A, NE);\nlabel(\"B\", B, SW);\nlabel(\"C\", C, SE);\nlabel(\"D\", D, NE);\nlabel(\"O\", O, SE);\nlabel(\"H\", H, NW);\n[/asy]\n\n\u4e3a\u4e86\u51cf\u5c11\u6240\u7528\u7ef3\u5b50\u7684\u603b\u957f\u5ea6\uff0c\u7ef3\u5b50 $HC$ \u548c $HD$ \u5c06\u88ab\u4e00\u6839\u65b0\u7684\u7ef3\u5b50 $HP$ \u66ff\u4ee3\uff0c\u5176\u4e2d\u70b9 $P$ \u5728 $C$ \u548c $D$ \u4e4b\u95f4\u7684\u76f4\u7ebf\u4e0a\u3002\uff08\u6c14\u7403\u4fdd\u6301\u5728\u4e0a\u8ff0\u76f8\u540c\u7684\u4f4d\u7f6e $H$ \u4e0a\u65b9 $O$\u3002\uff09\u786e\u5b9a\u53ef\u4ee5\u8282\u7701\u7684\u6700\u957f\u7ef3\u5b50\u957f\u5ea6\u3002",
        "answer": "160",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 189,
        "lang": "zh",
        "gid": 179
    },
    {
        "question": "\u70b9$(a, b)$\u4f4d\u4e8e\u76f4\u7ebf$3x + 2y = 12$\u4e0a\u3002\u5f53$a = 4$\u65f6\uff0c$b$\u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "0",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 191,
        "lang": "zh",
        "gid": 180
    },
    {
        "question": "\u5728 $\\triangle PQR$ \u4e2d\uff0c\u6211\u4eec\u6709 $PQ = QR = 34$ \u5e76\u4e14 $PR = 32$\u3002\u6c42\u4e2d\u7ebf $\\overline{QM}$ \u7684\u957f\u5ea6\u3002",
        "answer": "30",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 192,
        "lang": "zh",
        "gid": 181
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u7cfb\u6570\u4e3a\u6574\u6570\u7684\u591a\u9879\u5f0f\u7684\u683c\u5f0f\u4e3a\n\\[2x^4 + a_3 x^3 + a_2 x^2 + a_1 x + 1 = 0.\\]\u8bf7\u627e\u51fa\u8fd9\u4e2a\u591a\u9879\u5f0f\u4e0d\u540c\u53ef\u80fd\u7684\u6709\u7406\u6570\u6839\u7684\u6570\u91cf\u3002",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 193,
        "lang": "zh",
        "gid": 182
    },
    {
        "question": "\u8bbe $p(x)$ \u662f\u4e00\u4e2a\u56db\u6b21\u9996\u4e00\u591a\u9879\u5f0f\u3002 $p(x)$ \u7684\u4e09\u4e2a\u6839\u662f 1, 2, \u548c 3\u3002\u6c42 $p(0) + p(4)$\u3002",
        "answer": "24",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 195,
        "lang": "zh",
        "gid": 183
    },
    {
        "question": "$441+2(21)(19)+361=x$\u3002 \u6c42\u89e3$x$\u3002",
        "answer": "1600",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 196,
        "lang": "zh",
        "gid": 184
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $x^3$ \u662f $10!$ \u7684\u6b63\u56e0\u6570\uff0c\u90a3\u4e48 $x$ \u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u53ef\u80fd\u7684\u6574\u6570\u503c\uff1f\uff08\u63d0\u9192\uff1a\u5bf9\u4e8e\u6b63\u6574\u6570 $n$\uff0c\u8868\u8fbe\u5f0f $n!$ \u8868\u793a\u4ece1\u5230 $n$ \uff08\u5305\u62ec $n$ \uff09\u7684\u6574\u6570\u7684\u4e58\u79ef\u3002\uff09",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 197,
        "lang": "zh",
        "gid": 185
    },
    {
        "question": "7\u30012\u3001$x$ \u548c 10 \u7684\u7b97\u672f\u5e73\u5747\u6570\u662f 9\u3002$x$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "17",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 199,
        "lang": "zh",
        "gid": 186
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c 4 daps \u7b49\u4e8e 7 yaps\uff0c\u4e14 5 yaps \u7b49\u4e8e 3 baps\uff0c\u90a3\u4e48 42 baps \u7b49\u4e8e\u591a\u5c11 daps\uff1f",
        "answer": "40",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 200,
        "lang": "zh",
        "gid": 187
    },
    {
        "question": "\u4e00\u7fa4\u6709$N$\u540d\u5b66\u751f\uff0c\u5176\u4e2d$N<50$\uff0c\u6b63\u5728\u8fdb\u884c\u4e00\u6b21\u90ca\u6e38\u3002\u5982\u679c\u4ed6\u4eec\u7684\u8001\u5e08\u5c06\u4ed6\u4eec\u5206\u6210\u6bcf\u7ec48\u4eba\uff0c\u6700\u540e\u4e00\u7ec4\u67095\u540d\u5b66\u751f\u3002\u5982\u679c\u4ed6\u4eec\u7684\u8001\u5e08\u6539\u4e3a\u5c06\u4ed6\u4eec\u5206\u6210\u6bcf\u7ec46\u4eba\uff0c\u6700\u540e\u4e00\u7ec4\u67093\u540d\u5b66\u751f\u3002\u6c42\u6240\u6709\u53ef\u80fd\u7684$N$\u503c\u7684\u548c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "66",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 201,
        "lang": "zh",
        "gid": 188
    },
    {
        "question": "\u5f53 $(5x + 9)^{611} + (x + 5)^{11} + (x - 1)^{11} + 3x^2 + 1$ \u88ab $x + 2$ \u9664\u65f6\uff0c\u6c42\u4f59\u6570\u3002",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 203,
        "lang": "zh",
        "gid": 189
    },
    {
        "question": "\u8bbe $a,$ $b,$ $c,$ $d$ \u4e3a\u4e92\u4e0d\u76f8\u540c\u7684\u590d\u6570\uff0c\u4e14 $|a| = |b| = |c| = |d| = 1$ \u4ee5\u53ca $a + b + c + d = 0.$ \u6c42\n\\[\n|(a + b)(a + c)(a + d)(b + c)(b + d)(c + d)|\n\\]\n\u7684\u6700\u5927\u503c\u3002",
        "answer": "0",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 204,
        "lang": "zh",
        "gid": 190
    },
    {
        "question": "\u7c73\u5361\u60f3\u70b9\u4e00\u4efd\u62ab\u8428\uff0c\u4e0a\u9762\u8981\u653e\u4e24\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u914d\u6599\u3002\u4ed6\u67098\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u914d\u6599\u53ef\u4ee5\u9009\u62e9\u3002\u4ed6\u53ef\u4ee5\u70b9\u591a\u5c11\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u62ab\u8428\uff1f",
        "answer": "28",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 207,
        "lang": "zh",
        "gid": 191
    },
    {
        "question": "\u524d\u4e00\u767e\u4e2a\u6b63\u6574\u6570\u4e2d\uff0c\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u80fd\u88ab$3, 4,$\u548c$5$\u6574\u9664\uff1f",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 208,
        "lang": "zh",
        "gid": 192
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u4e24\u4f4d\u6570\u7684\u6574\u6570$``\\text{AB}\"$\u7684\u7acb\u65b9\u662f$912,\\!673$\u3002$A + B$\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "16",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 209,
        "lang": "zh",
        "gid": 193
    },
    {
        "question": "\u5341\u4e8c\u4e2a 1x1 \u7684\u6b63\u65b9\u5f62\u7ec4\u6210\u4e86\u4e00\u4e2a\u5982\u56fe\u6240\u793a\u7684\u77e9\u5f62\u3002\u9634\u5f71\u90e8\u5206\u7684\u603b\u9762\u79ef\u662f\u591a\u5c11\uff1f [asy]\nsize(4cm);defaultpen(linewidth(0.75));\n\n// \u586b\u5145\u90e8\u5206\nfill((0, 4)--(0, 0)--(2, 0)--cycle, gray(0.75));\nfill((0, 4)--(3, 4)--(3, 0)--cycle, gray(0.75));\n\n// \u7f51\u683c\nint j;\nfor (j = 0; j < 4; ++j) {draw((j, 0)--(j, 4));}\nfor (j = 0; j < 5; ++j) {draw((0, j)--(3, j));}\n\n// \u5bf9\u89d2\u7ebf\ndraw((0, 4)--(3, 0)); draw((0, 4)--(2, 0));\n[/asy]",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 210,
        "lang": "zh",
        "gid": 194
    },
    {
        "question": "\u5c06 $5^5\\div5^4-5^3+5^2\\cdot5^1$ \u8868\u793a\u4e3a\u6574\u6570\u3002",
        "answer": "5",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 211,
        "lang": "zh",
        "gid": 195
    },
    {
        "question": "\u6700\u8fd1\uff0cFrank \u53c2\u52a0\u4e86\u4e00\u573a\u5305\u542b\u4e00\u767e\u9053\u9898\u76ee\u7684\u80fd\u529b\u6d4b\u8bd5\uff0c\u5176\u4e2d\u6bcf\u4e2a\u56de\u7b54\u6b63\u786e\u7684\u95ee\u9898\u5f97 $5$ \u5206\uff0c\u6bcf\u4e2a\u56de\u7b54\u9519\u8bef\u7684\u95ee\u9898\u5f97 $-2$ \u5206\uff0c\u6ca1\u56de\u7b54\u7684\u95ee\u9898\u5f97\u96f6\u5206\u3002Frank \u56de\u7b54\u4e86 $80$ \u9053\u9898\uff0c\u5e76\u4e14\u5f97\u4e86 $232$ \u5206\u3002\u8bf7\u95ee\u4ed6\u6709\u591a\u5c11\u9898\u56de\u7b54\u6b63\u786e\u4e86\uff1f",
        "answer": "56",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 212,
        "lang": "zh",
        "gid": 196
    },
    {
        "question": "\u8ba1\u7b97\n\\[\\sum_{n = 1}^\\infty \\frac{F_{n + 1}}{F_n F_{n + 2}},\\]\u5176\u4e2d $F_n$ \u8868\u793a\u7b2c $n$ \u4e2a\u6590\u6ce2\u90a3\u5951\u6570\uff0c\u6240\u4ee5 $F_0 = 0$ \u5e76\u4e14 $F_1 = 1.$",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 213,
        "lang": "zh",
        "gid": 197
    },
    {
        "question": "\u6211\u7684\u5b66\u6821\u6709360\u4eba\u3002\u670915\u4e2a\u5b66\u751f\u540c\u65f6\u9009\u4fee\u5fae\u79ef\u5206\uff0c\u7269\u7406\u548c\u5316\u5b66\uff0c\u53e6\u591615\u4e2a\u5b66\u751f\u4e00\u4e2a\u4e5f\u4e0d\u9009\u3002180\u4e2a\u5b66\u751f\u9009\u4fee\u5fae\u79ef\u5206\u3002\u9009\u4fee\u5316\u5b66\u7684\u5b66\u751f\u662f\u9009\u4fee\u7269\u7406\u7684\u4e24\u500d\u3002\u670975\u4e2a\u5b66\u751f\u540c\u65f6\u9009\u4fee\u5fae\u79ef\u5206\u548c\u5316\u5b66\uff0c\u8fd8\u670975\u4e2a\u5b66\u751f\u540c\u65f6\u9009\u4fee\u7269\u7406\u548c\u5316\u5b66\u3002\u53ea\u670930\u4e2a\u5b66\u751f\u540c\u65f6\u9009\u4fee\u7269\u7406\u548c\u5fae\u79ef\u5206\u3002\u90a3\u4e48\u6709\u591a\u5c11\u5b66\u751f\u9009\u4fee\u7269\u7406\u5462\uff1f",
        "answer": "110",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 214,
        "lang": "zh",
        "gid": 198
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $x^2 - x - 1 = 0$\uff0c\u90a3\u4e48 $x^3 - 2x + 1$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 215,
        "lang": "zh",
        "gid": 199
    },
    {
        "question": "\u5728Ink\u56fd\uff0c\u8d27\u5e01\u7cfb\u7edf\u662f\u72ec\u7279\u7684\u3002\u4e00\u4e2aTrinket\u7b49\u4e8e4\u4e2aBlinkets\uff0c\u800c3\u4e2aBlinkets\u7b49\u4e8e7\u4e2aDrinkets\u3002\u90a3\u4e48\uff0c\u4ee5Trinkets\u8ba1\uff0c56\u4e2aDrinkets\u7684\u4ef7\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 216,
        "lang": "zh",
        "gid": 200
    },
    {
        "question": "\u6574\u6570240\u548c$k$\u7684\u4e58\u79ef\u662f\u4e00\u4e2a\u5b8c\u5168\u7acb\u65b9\u6570\u3002$k$\u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u6b63\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "900",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 221,
        "lang": "zh",
        "gid": 201
    },
    {
        "question": "$\\triangle ABC$ \u7684\u9762\u79ef\u662f $6$ \u5e73\u65b9\u5398\u7c73\u3002$\\overline{AB}\\|\\overline{DE}$\u3002$BD=4BC$\u3002$\\triangle CDE$ \u7684\u9762\u79ef\u662f\u591a\u5c11\u5e73\u65b9\u5398\u7c73\uff1f\n\n[asy]\ndraw((-.3,-3)--(.1,1)--(-1,0)--(3,0)--cycle);\nlabel(\"$A$\",(.1,1),N);\nlabel(\"$B$\",(-1,0),W);\nlabel(\"$C$\",(0,0),NE);\nlabel(\"$D$\",(3,0),E);\nlabel(\"$E$\",(-.3,-3),S);\n[/asy]",
        "answer": "54",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 222,
        "lang": "zh",
        "gid": 202
    },
    {
        "question": "\u5206\u6570 $\\frac{4321}{5^7\\cdot2^8}$ \u7684\u7ec8\u6b62\u5c0f\u6570\u8868\u793a\u4e2d\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "14",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 223,
        "lang": "zh",
        "gid": 203
    },
    {
        "question": "\u5f53$x=4$\u65f6\uff0c$$\n(3x-2)(4x+1)-(3x-2)4x+1\n$$\u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "11",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 225,
        "lang": "zh",
        "gid": 204
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u7403\u548c\u76d2\u5b50\u90fd\u65e0\u6cd5\u533a\u5206\uff0c\u90a3\u4e48\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u65b9\u5f0f\u53ef\u4ee5\u5c065\u4e2a\u7403\u653e\u51652\u4e2a\u76d2\u5b50\u4e2d\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 226,
        "lang": "zh",
        "gid": 205
    },
    {
        "question": "Yann\u548cCamille\u53bb\u4e86\u4e00\u5bb6\u9910\u5385\u3002\u5982\u679c\u83dc\u5355\u4e0a\u670910\u9053\u83dc\uff0c\u6bcf\u4eba\u70b9\u4e00\u9053\uff0c\u5982\u679c\u4ed6\u4eec\u4e0d\u613f\u610f\u70b9\u76f8\u540c\u7684\u83dc\uff0cYann\u548cCamille\u80fd\u70b9\u591a\u5c11\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u9910\u996e\u7ec4\u5408\uff1f\uff08\u8c01\u70b9\u4ec0\u4e48\u662f\u6709\u533a\u522b\u7684\u2014\u2014Yann\u70b9\u9e21\u8089\u800cCamille\u70b9\u9c7c\u548cYann\u70b9\u9c7c\u800cCamille\u70b9\u9e21\u8089\u662f\u4e0d\u540c\u7684\u7ec4\u5408\u3002\uff09",
        "answer": "90",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 229,
        "lang": "zh",
        "gid": 206
    },
    {
        "question": "\u827e\u7c73\u3001\u672c\u548c\u514b\u91cc\u65af\u7684\u5e73\u5747\u5e74\u9f84\u662f6\u5c81\u3002\u56db\u5e74\u524d\uff0c\u514b\u91cc\u65af\u7684\u5e74\u9f84\u4e0e\u73b0\u5728\u827e\u7c73\u7684\u5e74\u9f84\u76f8\u540c\u3002\u56db\u5e74\u540e\uff0c\u672c\u7684\u5e74\u9f84\u5c06\u662f\u90a3\u65f6\u827e\u7c73\u5e74\u9f84\u7684$\\frac{3}{5}$\u3002\u514b\u91cc\u65af\u73b0\u5728\u591a\u5c11\u5c81\uff1f",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 231,
        "lang": "zh",
        "gid": 207
    },
    {
        "question": "\u8bbe $f$ \u4e3a\u7531 $f(x) = x^3 - 49x^2 + 623x - 2015$ \u5b9a\u4e49\u7684\u51fd\u6570\uff0c\u4e14 $g(x) = f(x + 5)$\u3002\u8ba1\u7b97 $g$ \u7684\u6839\u4e4b\u548c\u3002",
        "answer": "34",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 234,
        "lang": "zh",
        "gid": 208
    },
    {
        "question": "\u8ba1\u7b97\n\\[\\frac{1}{\\cos^2 10^\\circ} + \\frac{1}{\\sin^2 20^\\circ} + \\frac{1}{\\sin^2 40^\\circ}\u3002\\]",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 236,
        "lang": "zh",
        "gid": 209
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $x$\u3001$y$ \u548c $z$ \u662f\u6b63\u6570\uff0c\u5e76\u4e14\u6ee1\u8db3 $xy = 24$\u3001$xz = 48$ \u4ee5\u53ca $yz = 72$\uff0c\u90a3\u4e48\u6c42 $x + y + z$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "22",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 237,
        "lang": "zh",
        "gid": 210
    },
    {
        "question": "\u5b9e\u6570$x$\u7684\u54ea\u4e9b\u503c\u4e0d\u5728\n\n$f(x)=\\frac{1}{|x^2+3x-4|+|x^2+9x+20|}$\u7684\u5b9a\u4e49\u57df\u5185\uff1f",
        "answer": "-4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 238,
        "lang": "zh",
        "gid": 211
    },
    {
        "question": "\u7531\u76f4\u7ebf $y=ax+c$\u3001$y=ax+d$\u3001$y=bx+c$ \u548c $y=bx+d$ \u56f4\u6210\u7684\u5e73\u884c\u56db\u8fb9\u5f62\u7684\u9762\u79ef\u4e3a18\u3002\u7531\u76f4\u7ebf $y=ax+c$\u3001$y=ax-d$\u3001$y=bx+c$ \u548c $y=bx-d$ \u56f4\u6210\u7684\u5e73\u884c\u56db\u8fb9\u5f62\u7684\u9762\u79ef\u4e3a72\u3002\u5df2\u77e5 $a$\u3001$b$\u3001$c$ \u548c $d$ \u90fd\u662f\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u90a3\u4e48 $a+b+c+d$ \u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "16",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 239,
        "lang": "zh",
        "gid": 212
    },
    {
        "question": "\u5728\u56fe\u4e2d\uff0c$PT$ \u4e0e $QR$ \u5e73\u884c\u3002$\\angle PQR$ \u7684\u5ea6\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f\n\n[asy]\ndraw((0,0)--(10,0),black+linewidth(1));\ndraw((0,0)--(10,0),MidArrow);\ndraw((10,0)--(20,0),black+linewidth(1));\ndraw((0,0)--(-7,10)--(7,10)--(10,0),black+linewidth(1));\ndraw((-5,10)--(7,10),MidArrow);\nlabel(\"$x^{\\circ}$\",(-6,10),SE);\nlabel(\"$2x^{\\circ}$\",(7,10),SW);\nlabel(\"$128^{\\circ}$\",(10,0),NE);\nlabel(\"$P$\",(-7,10),N);\nlabel(\"$T$\",(7,10),N);\nlabel(\"$R$\",(10,0),S);\nlabel(\"$Q$\",(0,0),S);\n[/asy]",
        "answer": "116",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 240,
        "lang": "zh",
        "gid": 213
    },
    {
        "question": "\u539f\u70b9\u5230\u56fe\u50cf $y=\\frac{1}{2}x^2-9$ \u4e0a\u67d0\u70b9\u7684\u6700\u77ed\u8ddd\u79bb\u53ef\u4ee5\u7528 $a$ \u8868\u793a\u3002\u6c42 $a^2$\u3002",
        "answer": "17",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 241,
        "lang": "zh",
        "gid": 214
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u4e09\u89d2\u5f62\u7684\u8fb9\u957f\u4e3a1\u4e2a\u5355\u4f4d\u548c3\u4e2a\u5355\u4f4d\u3002\u7b2c\u4e09\u6761\u8fb9\u7684\u957f\u5ea6\u4e3a\u6574\u6570\u5355\u4f4d\u3002\u90a3\u4e48\uff0c\u7b2c\u4e09\u6761\u8fb9\u7684\u957f\u5ea6\uff08\u5355\u4f4d\uff09\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 243,
        "lang": "zh",
        "gid": 215
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u51f8\u591a\u8fb9\u5f62\u7684\u5185\u89d2\u548c\u51cf\u53bb\u5176\u4e2d\u4e00\u4e2a\u5185\u89d2\u540e\u662f$1070^{\\circ}$\uff0c\u90a3\u4e48\u8fd9\u4e2a\u51f8\u591a\u8fb9\u5f62\u6709\u591a\u5c11\u6761\u8fb9\uff1f",
        "answer": "8",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 244,
        "lang": "zh",
        "gid": 216
    },
    {
        "question": "\u5341\u4e8c\u4e2a\u670b\u53cb\u5728Oscar\u7684Overstuffed Oyster House\u805a\u9910\uff0c\u6bcf\u4eba\u70b9\u4e86\u4e00\u4efd\u996d\u83dc\u3002\u8fd9\u4e9b\u996d\u83dc\u7684\u4efd\u91cf\u975e\u5e38\u5927\uff0c\u8db3\u591f18\u4e2a\u4eba\u5403\u3002\u5982\u679c\u4ed6\u4eec\u5206\u4eab\u7684\u8bdd\uff0c\u4ed6\u4eec\u5e94\u8be5\u70b9\u591a\u5c11\u4efd\u996d\u83dc\u624d\u80fd\u521a\u597d\u591f12\u4e2a\u4eba\u5403\uff1f",
        "answer": "8",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 246,
        "lang": "zh",
        "gid": 217
    },
    {
        "question": "\u627e\u5230\u552f\u4e00\u7684**\u5947\u6570**\u6574\u6570 $t$\uff0c\u4f7f\u5f97 $0<t<23$ \u4e14 $t+2$ \u662f $t$ \u5728\u6a21 $23$ \u610f\u4e49\u4e0b\u7684\u9006\u5143\u3002",
        "answer": "17",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 249,
        "lang": "zh",
        "gid": 218
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $a$ \u662f $x$ \u622a\u8ddd\uff0c$b$ \u662f $y$ \u622a\u8ddd\uff0c\u800c $m$ \u662f\u76f4\u7ebf\u65b9\u7a0b $\\frac{x}{4} + \\frac{y}{12} = 1$ \u7684\u659c\u7387\uff0c\u90a3\u4e48 $a + b + m$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "13",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 250,
        "lang": "zh",
        "gid": 219
    },
    {
        "question": "\u516d\u8f86\u6c7d\u8f66\u4f9d\u6b21\u505c\u5728\u4e00\u4e2a\u7ea2\u706f\u524d\u3002\u5728\u8fd9\u4e2a\u4ea4\u901a\u706f\u5904\uff0c\u6709\u4e09\u4e2a\u8f66\u9053\uff0c\u4e00\u4e2a\u5de6\u8f6c\u8f66\u9053\uff0c\u4e00\u4e2a\u76f4\u884c\u8f66\u9053\u548c\u4e00\u4e2a\u53f3\u8f6c\u8f66\u9053\u3002\u6c7d\u8f66\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u6392\u5217\u65b9\u5f0f\uff0c\u4f7f\u5f97\u6240\u6709\u7684\u4e09\u4e2a\u8f66\u9053\u90fd\u88ab\u5360\u636e\uff1f\n\n\u8bf7\u6ce8\u610f\uff0c\u5982\u679c\u7b2c\u4e00\u8f86\u8f66\u5de6\u8f6c\u800c\u7b2c\u4e8c\u8f86\u8f66\u76f4\u884c\uff0c\u8fd9\u4e0e\u7b2c\u4e00\u8f86\u8f66\u76f4\u884c\u800c\u7b2c\u4e8c\u8f86\u8f66\u5de6\u8f6c\u662f\u4e0d\u540c\u7684\u3002\u6362\u53e5\u8bdd\u8bf4\uff0c\u6c7d\u8f66\u662f\u53ef\u533a\u5206\u7684\uff0c\u4f46\u662f\u6309\u7167\u56fa\u5b9a\u7684\u987a\u5e8f\u9a76\u5411\u4ea4\u53c9\u8def\u53e3\u3002",
        "answer": "540",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 251,
        "lang": "zh",
        "gid": 220
    },
    {
        "question": "\u6240\u6709\u5b9e\u6570$x$\u4e2d\uff0c$4(x + 7)(2 - x)$\u7684\u6700\u5927\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "81",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 252,
        "lang": "zh",
        "gid": 221
    },
    {
        "question": "Pat\u9700\u8981\u4ece\u6258\u76d8\u4e2d\u9009\u62e9\u516d\u5757\u997c\u5e72\uff0c\u6258\u76d8\u4e0a\u53ea\u6709\u5de7\u514b\u529b\u788e\u7247\u997c\u5e72\u3001\u71d5\u9ea6\u997c\u5e72\u548c\u82b1\u751f\u9171\u997c\u5e72\u3002\u8fd9\u4e09\u79cd\u997c\u5e72\u6bcf\u79cd\u90fd\u81f3\u5c11\u6709\u516d\u5757\u3002\u53ef\u4ee5\u9009\u62e9\u591a\u5c11\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u516d\u5757\u997c\u5e72\u7684\u7ec4\u5408\uff1f(\u6ce8\u610f\uff0c\u540c\u4e00\u7c7b\u578b\u7684\u997c\u5e72\u662f\u65e0\u6cd5\u533a\u5206\u7684\u3002)",
        "answer": "28",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 254,
        "lang": "zh",
        "gid": 222
    },
    {
        "question": "\u6211\u6709\u4e00\u4e2a\u88c5\u6709\u9ec4\u8272\u548c\u84dd\u8272\u5f39\u73e0\u7684\u888b\u5b50\u3002\u76ee\u524d\uff0c\u84dd\u8272\u5f39\u73e0\u4e0e\u9ec4\u8272\u5f39\u73e0\u7684\u6bd4\u4f8b\u662f4:3\u3002\u5982\u679c\u6211\u518d\u52a0\u51655\u4e2a\u84dd\u8272\u5f39\u73e0\u5e76\u62ff\u8d703\u4e2a\u9ec4\u8272\u5f39\u73e0\uff0c\u6bd4\u4f8b\u5c06\u4f1a\u53d8\u62107:3\u3002\u5728\u6211\u589e\u52a0\u5f39\u73e0\u4e4b\u524d\uff0c\u888b\u5b50\u91cc\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u84dd\u8272\u5f39\u73e0\uff1f",
        "answer": "16",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 258,
        "lang": "zh",
        "gid": 223
    },
    {
        "question": "\u8ba1\u7b97\u6570 $5+\\sqrt{3}$ \u53ca\u5176\u5171\u8f6d\u6839\u5f0f\u7684\u4e58\u79ef\u3002",
        "answer": "22",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 259,
        "lang": "zh",
        "gid": 224
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $10^x - 10 = 9990,$ \u90a3\u4e48 $x$ \u7b49\u4e8e\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 262,
        "lang": "zh",
        "gid": 225
    },
    {
        "question": "\u5728\u4e00\u4e2a\u6b63\u591a\u8fb9\u5f62\u4e2d\uff0c\u5185\u89d2\u7684\u5ea6\u6570\u662f\u5916\u89d2\u5ea6\u6570\u76846.5\u500d\u3002\u8fd9\u4e2a\u591a\u8fb9\u5f62\u6709\u591a\u5c11\u8fb9\uff1f",
        "answer": "15",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 263,
        "lang": "zh",
        "gid": 226
    },
    {
        "question": "\u5947\u6570\u6570\u5217 1, 3, 5, 7, $\\dots$ \u7684\u7b2c2003\u9879\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "4005",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 265,
        "lang": "zh",
        "gid": 227
    },
    {
        "question": "\u5f53 $1 + 2 + 3 + 4 + \\dots + 9 + 10$ \u88ab9\u9664\u65f6\uff0c\u4f59\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 268,
        "lang": "zh",
        "gid": 228
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4f4d\u6570\u5b66\u795e\u7ae5\u5e0c\u671b\u5c06\u4ed6\u76842\u679a\u4e0d\u53ef\u533a\u5206\u7684IMO\u91d1\u724c\u548c2\u679a\u4e0d\u53ef\u533a\u5206\u7684IPhO\u91d1\u724c\u6392\u6210\u4e00\u884c\u3002\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u6392\u5217\u65b9\u5f0f\uff1f",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 269,
        "lang": "zh",
        "gid": 229
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u6f14\u51fa\u7684\u5168\u4ef7\u7968\u662f$20\u7f8e\u5143\u3002Susan\u7528\u4e00\u5f20\u4f18\u60e0\u5238\u8d2d\u4e70\u4e864\u5f20\u7968\uff0c\u8be5\u4f18\u60e0\u5238\u4e3a\u5979\u63d0\u4f9b\u4e8625%\u7684\u6298\u6263\u3002Pam\u7528\u4e00\u5f20\u4f18\u60e0\u5238\u8d2d\u4e70\u4e865\u5f20\u7968\uff0c\u8be5\u4f18\u60e0\u5238\u4e3a\u5979\u63d0\u4f9b\u4e8630%\u7684\u6298\u6263\u3002Pam\u6bd4Susan\u591a\u652f\u4ed8\u4e86\u591a\u5c11\u7f8e\u5143\uff1f",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 270,
        "lang": "zh",
        "gid": 230
    },
    {
        "question": "\u8ba1\u7b97$997^{-1}$\u6a21$1000$\u3002\u5c06\u4f60\u7684\u7b54\u6848\u8868\u8fbe\u4e3a\u4ece$0$\u5230$999$\u4e4b\u95f4\u7684\u6574\u6570\u3002",
        "answer": "333",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 271,
        "lang": "zh",
        "gid": 231
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $0.\\overline{1331}$ \u88ab\u5199\u6210\u5206\u6570 $\\frac{a}{b}$\uff0c\u5176\u4e2d $a$ \u548c $b$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u5e76\u4e14\u5b83\u4eec\u7684\u6700\u5927\u516c\u7ea6\u6570\u4e3a 1\uff0c\u90a3\u4e48 $a+b$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "1030",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 272,
        "lang": "zh",
        "gid": 232
    },
    {
        "question": "\u57281992\u5e74\uff0c\u610f\u5927\u5229\u53ef\u4ee5\u75281200\u91cc\u62c9\u8d2d\u4e70\u4e00\u4e2a\u51b0\u6dc7\u6dcb\u52fa\u3002\u5728\u7f8e\u56fd\uff0c\u540c\u6837\u7684\u51b0\u6dc7\u6dcb\u4f1a\u82b1\u8d39\\$1.50\u3002\u6309\u7167\u91cc\u62c9\u548c\u7f8e\u5143\u4e4b\u95f4\u7b49\u503c\u7684\u6c47\u7387\uff0c1,000,000\u91cc\u62c9\u76f8\u5f53\u4e8e\u591a\u5c11\u7f8e\u5143\uff1f",
        "answer": "1250",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 273,
        "lang": "zh",
        "gid": 233
    },
    {
        "question": "\u8bbe $f(x) = 2x-3$ \u548c $g(x) = x+1$\u3002\u90a3\u4e48 $g(f(5)-1)$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "7",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 275,
        "lang": "zh",
        "gid": 234
    },
    {
        "question": "\u5bf9\u4e8e\u591a\u5c11\u4e2a\u5b9e\u6570$x$\uff0c$\\sqrt{120-\\sqrt{x}}$\u662f\u4e00\u4e2a\u6574\u6570\uff1f",
        "answer": "11",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 276,
        "lang": "zh",
        "gid": 235
    },
    {
        "question": "\u4e8c\u8fdb\u5236\u4e2d\u6700\u5927\u7684\u516b\u4f4d\u6570\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\u8bf7\u7528\u5341\u8fdb\u5236\u8868\u793a\u4f60\u7684\u7b54\u6848\u3002",
        "answer": "255",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 278,
        "lang": "zh",
        "gid": 236
    },
    {
        "question": "\u5047\u8bbe$a$\u548c$b$\u662f\u5927\u4e8e2\u7684\u4e0d\u540c\u8d28\u6570\u3002\u6574\u6570$a(2a+b)-2a^{2}+ab$\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u6574\u6570\u56e0\u5b50\uff1f",
        "answer": "8",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 280,
        "lang": "zh",
        "gid": 237
    },
    {
        "question": "\u5728\u6570\u5217 0, 1, 1, 3, 6, 9, 27, ..., \u4e2d\uff0c\u7b2c\u4e00\u9879\u662f 0\u3002\u540e\u7eed\u5404\u9879\u662f\u901a\u8fc7\u4e0e\u4ece 1 \u5f00\u59cb\u7684\u6bcf\u4e2a\u8fde\u7eed\u6574\u6570\u4ea4\u66ff\u76f8\u52a0\u548c\u76f8\u4e58\u6765\u4ea7\u751f\u7684\u3002\u4f8b\u5982\uff0c\u7b2c\u4e8c\u9879\u662f\u901a\u8fc7\u5c06 1 \u52a0\u5230\u7b2c\u4e00\u9879\u4e0a\u4ea7\u751f\u7684\uff1b\u7b2c\u4e09\u9879\u662f\u901a\u8fc7\u5c06\u7b2c\u4e8c\u9879\u4e58\u4ee5 1 \u4ea7\u751f\u7684\uff1b\u7b2c\u56db\u9879\u662f\u901a\u8fc7\u5c06 2 \u52a0\u5230\u7b2c\u4e09\u9879\u4e0a\u4ea7\u751f\u7684\uff1b\u4ee5\u6b64\u7c7b\u63a8\u3002\u6c42\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5927\u4e8e 125 \u7684\u9879\u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "129",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 282,
        "lang": "zh",
        "gid": 238
    },
    {
        "question": "$\\left(4\\dfrac{5}{8}\\right)^{55} \\cdot \\left(\\dfrac{8}{37}\\right)^{55}$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 283,
        "lang": "zh",
        "gid": 239
    },
    {
        "question": "\u53f2\u8482\u592b\u5bf9\u4e54\u6069\u8bf4\uff1a\u201c\u6211\u60f3\u5230\u4e00\u4e2a\u591a\u9879\u5f0f\uff0c\u5b83\u7684\u6839\u90fd\u662f\u6b63\u6574\u6570\u3002\u8fd9\u4e2a\u591a\u9879\u5f0f\u7684\u5f62\u5f0f\u662f $P(x) = 2x^3 - 2ax^2 + (a^2 - 81)x - c$\uff0c\u5176\u4e2d$a$\u548c$c$\u4e3a\u67d0\u4e9b\u6b63\u6574\u6570\u3002\u4f60\u80fd\u544a\u8bc9\u6211$a$\u548c$c$\u7684\u503c\u5417\uff1f\u201d\n\n\u7ecf\u8fc7\u4e00\u756a\u8ba1\u7b97\u540e\uff0c\u4e54\u6069\u8bf4\uff1a\u201c\u786e\u5b9e\u6709\u4e0d\u6b62\u4e00\u4e2a\u8fd9\u6837\u7684\u591a\u9879\u5f0f\u3002\u201d\n\n\u53f2\u8482\u592b\u8bf4\uff1a\u201c\u4f60\u8bf4\u5f97\u5bf9\u3002\u8fd9\u91cc\u662f$a$\u7684\u503c\u3002\u201d \u4ed6\u5199\u4e0b\u4e86\u4e00\u4e2a\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u5e76\u95ee\uff1a\u201c\u4f60\u80fd\u544a\u8bc9\u6211$c$\u7684\u503c\u5417\uff1f\u201d\n\n\u4e54\u6069\u8bf4\uff1a\u201c$c$\u4ecd\u7136\u6709\u4e24\u4e2a\u53ef\u80fd\u7684\u503c\u3002\u201d\n\n\u627e\u51fa\u4e24\u4e2a\u53ef\u80fd\u7684$c$\u503c\u7684\u548c\u3002",
        "answer": "440",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 285,
        "lang": "zh",
        "gid": 240
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u9f7f\u8f6e\u6bcf\u5206\u949f\u8f6c\u52a8$33\\frac{1}{3}$\u6b21\u3002\u53e6\u4e00\u4e2a\u9f7f\u8f6e\u6bcf\u5206\u949f\u8f6c\u52a845\u6b21\u3002\u6700\u521d\uff0c\u6bcf\u4e2a\u9f7f\u8f6e\u4e0a\u7684\u4e00\u4e2a\u6807\u8bb0\u90fd\u6307\u5411\u6b63\u5317\u3002\u591a\u5c11\u79d2\u540e\uff0c\u4e24\u4e2a\u9f7f\u8f6e\u7684\u6807\u8bb0\u4f1a\u518d\u6b21\u90fd\u6307\u5411\u6b63\u5317\uff1f",
        "answer": "36",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 287,
        "lang": "zh",
        "gid": 241
    },
    {
        "question": "\u4e00\u6761\u76f4\u7ebf\u7531\n\\[\\begin{pmatrix} 3 \\\\ -10 \\\\ 1 \\end{pmatrix} + t \\begin{pmatrix} 2 \\\\ -9 \\\\ -2 \\end{pmatrix}\\]\u5b9a\u4e49\u3002\n\u53e6\u4e00\u6761\u76f4\u7ebf\u7531\n\\[\\begin{pmatrix} -5 \\\\ -3 \\\\ 6 \\end{pmatrix} + u \\begin{pmatrix} 4 \\\\ -18 \\\\ -4 \\end{pmatrix}\\]\u5b9a\u4e49\u3002\n\u8fd9\u4e24\u6761\u76f4\u7ebf\u662f\u5e73\u884c\u7684\u3002\u6c42\u8fd9\u4e24\u6761\u76f4\u7ebf\u4e4b\u95f4\u7684\u8ddd\u79bb\u3002",
        "answer": "7",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 288,
        "lang": "zh",
        "gid": 242
    },
    {
        "question": "\u8bbe $a,$ $b,$ $c,$ $d$ \u4e3a\u6b63\u5b9e\u6570\u3002\u6c42\u4ee5\u4e0b\u8868\u8fbe\u5f0f\u7684\u6700\u5c0f\u503c\n\\[(a + b + c + d) \\left( \\frac{1}{a} + \\frac{1}{b} + \\frac{1}{c} + \\frac{1}{d} \\right).\\]",
        "answer": "16",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 289,
        "lang": "zh",
        "gid": 243
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa $r$ \u7684\u503c\uff0c\u4f7f\u5f97 $$\\frac{6r^2 -19r - 7}{2r-7} = 4r-3.$$",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 290,
        "lang": "zh",
        "gid": 244
    },
    {
        "question": "\u8003\u8651\u4ee5\u4ee5\u4e0b\u70b9\u4f5c\u4e3a\u9876\u70b9\u7684\u77e9\u5f62\u533a\u57df\uff1a$$(5,4), (-5,4), (-5,-4), (5,-4)\u3002$$ \u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u5177\u6709\u6574\u6570\u5750\u6807\u7684\u70b9\u4e25\u683c\u4f4d\u4e8e\u8fd9\u4e2a\u77e9\u5f62\u533a\u57df\u7684\u5185\u90e8\uff1f",
        "answer": "63",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 291,
        "lang": "zh",
        "gid": 245
    },
    {
        "question": "\u7ed9\u5b9a\uff1a\n\\begin{align*}\nx_{1}&=211,\\\\\nx_{2}&=375,\\\\\nx_{3}&=420,\\\\\nx_{4}&=523,\\\\\n\\text{\u4e14\u5f53}\\ n\\geq5\\ \\text{\u65f6},\\\\\nx_{n}&=x_{n-1}-x_{n-2}+x_{n-3}-x_{n-4},\n\\end{align*}\n\u6c42 $x_{531}+x_{753}+x_{975}$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "898",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 292,
        "lang": "zh",
        "gid": 246
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u56de\u6587\u6570\u662f\u6307\u4e00\u4e2a\u6b63\u7740\u8bfb\u548c\u53cd\u7740\u8bfb\u90fd\u76f8\u540c\u7684\u6570\u5b57\u3002\u7279\u5b9a\u7684\u4e09\u4e2a\u8fde\u7eed\u6b63\u6574\u6570\u4e4b\u548c\u662f\u4e00\u4e2a\u4e09\u4f4d\u6570\u7684\u56de\u6587\u6570\u3002\u5982\u679c\u8fd9\u4e2a\u548c\u5c0f\u4e8e220\uff0c\u90a3\u4e48\u5728\u8fd9\u4e09\u4e2a\u6574\u6570\u4e2d\uff0c\u6700\u5927\u7684\u4e00\u4e2a\u6574\u6570\u7684\u6700\u5927\u53ef\u80fd\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "58",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 294,
        "lang": "zh",
        "gid": 247
    },
    {
        "question": "\u65b9\u7a0b\u5f0f $z^4+4z^3i-6z^2-4zi-i=0$ \u7684\u89e3\u5728\u590d\u5e73\u9762\u4e0a\u662f\u4e00\u4e2a\u51f8\u591a\u8fb9\u5f62\u7684\u9876\u70b9\u3002\u8fd9\u4e2a\u591a\u8fb9\u5f62\u7684\u9762\u79ef\u53ef\u4ee5\u8868\u793a\u4e3a\u5f62\u5f0f $p^{a/b},$ \u5176\u4e2d $a,$ $b,$ $p$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\uff0c$p$ \u662f\u8d28\u6570\uff0c\u4e14 $a$ \u548c $b$ \u4e92\u8d28\u3002\u6c42 $a + b + p$\u3002",
        "answer": "11",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 295,
        "lang": "zh",
        "gid": 248
    },
    {
        "question": "\u4e00\u672c\u4e66\u88ab\u79f0\u4e3a\u6709 $n$ \u7247\u53f6\u5b50\uff0c\u5982\u679c\u5b83\u7531 $n$ \u5f20\u7eb8\u7ec4\u6210\u3002\u53e6\u4e00\u65b9\u9762\uff0c\u9875\u6570\u662f\u53f6\u6570\u7684\u4e24\u500d\uff0c\u56e0\u4e3a\u6bcf\u5f20\u7eb8\u7684\u4e00\u9762\u88ab\u5b9a\u4e49\u4e3a\u4e00\u9875\u3002\n\n\u5982\u679c\u4e00\u672c\u4e66\u7684\u9875\u6570\u6bd4 $7$ \u7684\u500d\u6570\u591a $3$\uff0c\u4e14\u53f6\u6570\u5927\u4e8e $100$\uff0c\u90a3\u4e48\u53f6\u6570\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "103",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 297,
        "lang": "zh",
        "gid": 249
    },
    {
        "question": "\u8003\u8651\u4e00\u4e2a\u77e9\u5f62\uff0c\u5176\u9876\u70b9\u4f4d\u4e8e $(5,4),$ $(5,-4),$ $(-5,4),$ $(-5,-4)$\u3002\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u6574\u6570\u5750\u6807\u4e25\u683c\u4f4d\u4e8e\u77e9\u5f62\u533a\u57df\u5185\u90e8\uff1f",
        "answer": "63",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 299,
        "lang": "zh",
        "gid": 250
    },
    {
        "question": "\u5728\u4e00\u4e2a\u5e73\u9762\u4e0a\u753b\u4e86\u56db\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u5706\u5708\u3002\u4e24\u4e2a\u4ee5\u4e0a\u7684\u5706\u5708\u76f8\u4ea4\u7684\u70b9\u7684\u6700\u5927\u6570\u91cf\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 300,
        "lang": "zh",
        "gid": 251
    },
    {
        "question": "\u5c06 $\\frac{31}{11111}$ \u8f6c\u6362\u4e3a\u5c0f\u6570\u65f6\uff0c\u8be5\u5c0f\u6570\u53d8\u6210\u4e86\u4e00\u4e2a\u5faa\u73af\u5c0f\u6570\u3002\u8fd9\u4e2a\u5faa\u73af\u5c0f\u6570\u4e2d\u6709\u591a\u5c11\u4f4d\u6570\u662f\u91cd\u590d\u7684\uff1f\n\n\u4f8b\u5982\uff0c\u5982\u679c\u4f60\u5f97\u5230\u7684\u5faa\u73af\u5c0f\u6570\u662f $0.\\overline{123},$ \u90a3\u4e48\u4f60\u7684\u7b54\u6848\u5e94\u8be5\u662f $3,$ \u5982\u679c\u5f97\u5230\u7684\u662f $0.436\\overline{7},$ \u90a3\u4e48\u7b54\u6848\u5e94\u8be5\u662f $1.$",
        "answer": "5",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 302,
        "lang": "zh",
        "gid": 252
    },
    {
        "question": "\u5047\u8bbe$ABCD$\u662f\u4e00\u4e2a\u68af\u5f62\uff0c\u5176\u4e2d$\\overline{AD}|| \\overline{BC}$\u3002 \u5df2\u77e5$\\overline{AC}\\perp\\overline{CD}$\uff0c$\\overline{AC}$ \u662f\u89d2$\\angle BAD$\u7684\u89d2\u5e73\u5206\u7ebf\uff0c\u5e76\u4e14$[ABCD]=42$\uff0c\u8ba1\u7b97$[\\triangle ACD]$\u7684\u9762\u79ef\u3002",
        "answer": "28",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 303,
        "lang": "zh",
        "gid": 253
    },
    {
        "question": "\u6c42\u4ee5\u4e0b\u8868\u8fbe\u5f0f\u7684\u6700\u5c0f\u503c\n\\[\\frac{(x + 5)(x + 2)}{x + 1}\\]\u5176\u4e2d $x > 0.$",
        "answer": "9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 304,
        "lang": "zh",
        "gid": 254
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u5f62\u5982 $x^2 + ax + b = 0$ \u7684\u4e8c\u6b21\u65b9\u7a0b\u7684\u4e2a\u6570\uff0c\u6761\u4ef6\u662f\u5f53 $c$ \u662f\u65b9\u7a0b\u7684\u89e3\u65f6\uff0c$c^2 - 2$ \u4e5f\u662f\u65b9\u7a0b\u7684\u89e3\u3002",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 306,
        "lang": "zh",
        "gid": 255
    },
    {
        "question": "\u4e00\u7ec4\u4e0d\u540c\u7684\u6b63\u6574\u6570\u7684\u4e58\u79ef\u662f84\u3002\u8fd9\u4e9b\u6574\u6570\u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u548c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "14",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 309,
        "lang": "zh",
        "gid": 256
    },
    {
        "question": "\u64cd\u4f5c @ \u88ab\u5b9a\u4e49\u4e3a\u5f53\u5206\u6570 $\\frac{p}{q}$ \u662f\u7b80\u5316\u8fc7\u7684\u5f62\u5f0f\u65f6\uff0c$\\frac{m}{n}@\\frac{p}{q} = (m)(p)\\left(\\frac{q}{n}\\right)$\u3002\u90a3\u4e48\uff0c$\\frac{7}{30}@\\frac{10}{21}$ \u7684\u7b80\u5316\u503c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "49",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 310,
        "lang": "zh",
        "gid": 257
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $$1+12+123+1234+12345+123456+1234567+12345678$$ \u4e0e\u6a21\u6570 9 \u7684 $n$ \u540c\u4f59\uff0c\u5176\u4e2d $0\\le n<9$\uff0c\u90a3\u4e48 $n$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 311,
        "lang": "zh",
        "gid": 258
    },
    {
        "question": "\u6b63\u6574\u6570 $a$\uff0c$b$ \u548c $2009$\uff0c\u6ee1\u8db3 $a<b<2009$\uff0c\u5f62\u6210\u4e00\u4e2a\u516c\u6bd4\u4e3a\u6574\u6570\u7684\u7b49\u6bd4\u6570\u5217\u3002\u8bf7\u95ee $a$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "41",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 315,
        "lang": "zh",
        "gid": 259
    },
    {
        "question": "\u8868\u8fbe\u5f0f $10x^2-x-24$ \u53ef\u4ee5\u5199\u6210 $(Ax-8)(Bx+3)$\uff0c\u5176\u4e2d $A$ \u548c $B$ \u662f\u6574\u6570\u3002\u90a3\u4e48 $AB + B$ \u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 316,
        "lang": "zh",
        "gid": 260
    },
    {
        "question": "\u8bbe $a,$ $b,$ \u548c $c$ \u662f\u4e0d\u540c\u7684\u5b9e\u6570\u3002\u6c42\u591a\u9879\u5f0f\n\\[p(x) = \\frac{(x - b)(x - c)}{(a - b)(a - c)} + \\frac{(x - a)(x - c)}{(b - a)(b - c)} + \\frac{(x - a)(x - b)}{(c - a)(c - b)}\\]\n\u7684\u6b21\u6570\u3002",
        "answer": "0",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 317,
        "lang": "zh",
        "gid": 261
    },
    {
        "question": "\u5728\u7b49\u5f0f $|x-4| -10 = 2$ \u4e2d\uff0c\u6240\u6709\u53ef\u80fd\u7684 $x$ \u503c\u7684\u4e58\u79ef\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "-128",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 319,
        "lang": "zh",
        "gid": 262
    },
    {
        "question": "\u4e00\u53f0\u4ee5\u6052\u5b9a\u901f\u5ea6\u524d\u8fdb\u7684\u673a\u5668\u4eba\u9700\u89812.5\u5c0f\u65f6\u6765\u8d70\u5b8c1\u516c\u91cc\u3002\u4ee5\u8fd9\u76f8\u540c\u7684\u6052\u5b9a\u901f\u5ea6\uff0c\u673a\u5668\u4eba\u82b1\u4e8690\u79d2\u6765\u7a7f\u8d8a\u4e00\u4e2a\u7279\u5b9a\u7684\u8d70\u5eca\u3002\u8fd9\u4e2a\u8d70\u5eca\u6709\u591a\u5c11\u7c73\u957f\uff1f",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 321,
        "lang": "zh",
        "gid": 263
    },
    {
        "question": "\u8ba9 $f(x) = x - 3$ \u4e14 $q(x) = bx +1$\u3002\u5982\u679c $f(q(1)) = -3$\uff0c\u90a3\u4e48 $b$ \u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "-1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 322,
        "lang": "zh",
        "gid": 264
    },
    {
        "question": "\u5728\u56fe\u4e2d\uff0c\u4e24\u4e2a\u4ee5\u70b9 $D$ \u4e3a\u5706\u5fc3\u7684\u5706\u5206\u522b\u5177\u6709\u534a\u5f84 $1$ \u548c $2$\u3002\u9634\u5f71\u533a\u57df\u7684\u603b\u9762\u79ef\u662f\u8f83\u5927\u5706\u9762\u79ef\u7684 $\\frac5{12}$\u3002\u6c42\uff08\u8f83\u5c0f\u7684\uff09$\\angle ADC$ \u7684\u5ea6\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f\n[asy]\nsize(4cm);\ndefaultpen(linewidth(0.75));\nreal adc = 100;\npair d = (0, 0); pair a = 2 * dir(100); pair c = (2, 0);\npath inner = arc(d, a/2, c/2, CW);\n\npath outer = arc(d, c, a, CCW);\nguide region1 = (a--a/2)..inner..(c/2--c)..outer..cycle;\nguide region2 = arc(d, a/2, c/2, CCW)..(c/2--d--a/2)..cycle;\nfill(region1, gray(0.75));\nfill(region2, gray(0.75));\ndraw(unitcircle); draw(scale(2) * unitcircle);\ndraw(a--d--c);\nlabel(\"$A$\", a, N); label(\"$C$\", c, E); label(\"$D$\", d, NE);\n[/asy]",
        "answer": "120",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 324,
        "lang": "zh",
        "gid": 265
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u5706\u67f1\u5f62\u70e7\u676f\u9ad88\u5398\u7c73\uff0c\u534a\u5f84\u4e3a3\u5398\u7c73\u3002\u9700\u8981\u591a\u5c11\u4e2a\u8fd9\u6837\u7684\u70e7\u676f\u4e2d\u7684\u6c34\u624d\u80fd\u586b\u6ee1\u4e00\u4e2a\u534a\u5f84\u4e3a6\u5398\u7c73\u7684\u7403\u5f62\u5bb9\u5668\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 325,
        "lang": "zh",
        "gid": 266
    },
    {
        "question": "\u8bbe $P(x)$ \u4e3a\u4e00\u4e2a\u4e09\u6b21\u9996\u4e00\u591a\u9879\u5f0f\u3002\u5047\u8bbe\u5f53\u5b83\u88ab $(x - 1)(x - 4)$ \u9664\u65f6\u4f59\u6570\u4e3a $R(x)$\uff0c\u5f53\u5b83\u88ab $(x - 2)(x - 3)$ \u9664\u65f6\u4f59\u6570\u4e3a $2R(x)$\u3002\u5df2\u77e5 $P(0) = 5$\uff0c\u6c42 $P(5)$\u3002",
        "answer": "15",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 327,
        "lang": "zh",
        "gid": 267
    },
    {
        "question": "\u8bbe $f(x)=\\left\\lfloor\\left(-\\frac58\\right)^x\\right\\rfloor$ \u662f\u4e00\u4e2a\u5bf9\u6240\u6709 $x \\in [0,\\infty)$ \u90fd\u6709\u5b9a\u4e49\u4e14 $f(x)$ \u4e3a\u5b9e\u6570\u7684\u51fd\u6570\u3002$f(x)$ \u7684\u503c\u57df\u4e2d\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u503c\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 328,
        "lang": "zh",
        "gid": 268
    },
    {
        "question": "\u4e00\u8f86\u81ea\u884c\u8f66\u4ee5\u6bcf\u5206\u949f20\u82f1\u5c3a\u7684\u901f\u5ea6\u884c\u9a76\u3002\u95ee\u8fd9\u8f86\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u901f\u5ea6\u7528\u6bcf\u79d2\u591a\u5c11\u82f1\u5bf8\u6765\u8868\u793a\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 329,
        "lang": "zh",
        "gid": 269
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u53c2\u8bae\u9662\u59d4\u5458\u4f1a\u67098\u540d\u5171\u548c\u515a\u4eba\u548c6\u540d\u6c11\u4e3b\u515a\u4eba\u3002\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u65b9\u6cd5\u53ef\u4ee5\u7ec4\u6210\u4e00\u4e2a\u75315\u540d\u6210\u5458\u7ec4\u6210\u7684\u5c0f\u7ec4\u59d4\u5458\u4f1a\uff0c\u800c\u4e14\u6bcf\u4e2a\u515a\u6d3e\u81f3\u5c11\u6709\u4e00\u540d\u6210\u5458\uff1f",
        "answer": "1940",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 330,
        "lang": "zh",
        "gid": 270
    },
    {
        "question": "\u8bbe $x,$ $y,$ \u548c $z$ \u662f\u6ee1\u8db3 $xyz(x + y + z) = 1$ \u7684\u6b63\u5b9e\u6570\u3002\u6c42\n\\[(x + y)(y + z)\\]\n\u7684\u6700\u5c0f\u503c\u3002",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 332,
        "lang": "zh",
        "gid": 271
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\n\\[\\sqrt[3]{2} = a + \\cfrac{1}{b + \\cfrac{1}{c + \\cfrac{1}{d + \\dotsb}}},\\]\n\u5176\u4e2d $a,$ $b,$ $c,$ $d$ \u4e3a\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u8ba1\u7b97 $b$\u3002",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 333,
        "lang": "zh",
        "gid": 272
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $a+b=8$\uff0c$b+c=-3$\uff0c\u4e14 $a+c= -5$\uff0c\u90a3\u4e48\u4e58\u79ef $abc$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "-120",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 334,
        "lang": "zh",
        "gid": 273
    },
    {
        "question": "\u6590\u6ce2\u90a3\u5951\u6570\u5217\u662f\u8fd9\u6837\u4e00\u4e2a\u6570\u5217\uff1a1, 1, 2, 3, 5, $\\ldots$\uff0c\u5176\u4e2d\u6bcf\u4e00\u9879\u90fd\u662f\u524d\u4e24\u9879\u4e4b\u548c\u3002\u5f53\u6570\u5217\u7684\u7b2c$100^{\\mathrm{th}}$\u9879\u9664\u4ee54\u65f6\uff0c\u4f59\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 335,
        "lang": "zh",
        "gid": 274
    },
    {
        "question": "$513^2 - 487^2$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "26000",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 336,
        "lang": "zh",
        "gid": 275
    },
    {
        "question": "\u4e09\u4e2a\u8fde\u7eed\u6574\u6570\u7684\u4e58\u79ef\u662f120\u3002\u8fd9\u4e2a\u4e58\u79ef\u9664\u4ee5\u8fd9\u4e09\u4e2a\u6574\u6570\u7684\u5e73\u5747\u6570\u662f24\u3002\u8fd9\u4e09\u4e2a\u8fde\u7eed\u6574\u6570\u4e2d\u6700\u5927\u7684\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 337,
        "lang": "zh",
        "gid": 276
    },
    {
        "question": "\u6700\u5c0f\u7684\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff0c\u5b83\u6bd4\u5b83\u7684\u5012\u6570\u7684\u4e24\u500d\u8fd8\u5c11\u4e00\uff1f",
        "answer": "-2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 341,
        "lang": "zh",
        "gid": 277
    },
    {
        "question": "\u6ee1\u8db3 $\\frac{1}{4}<\\frac{x}{7}<\\frac{1}{3}$ \u7684\u6574\u6570 $x$ \u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 342,
        "lang": "zh",
        "gid": 278
    },
    {
        "question": "\u8bbe \\[f(n) =\n\\begin{cases}\n4n+3 &\\text{\u5982\u679c }n<a, \\\\\n7n-12 &\\text{\u5982\u679c }n\\ge{a}.\n\\end{cases}\n\\]\u5982\u679c $y=f(n)$ \u7684\u56fe\u50cf\u662f\u8fde\u7eed\u7684\uff0c\u6c42 $a$ \u3002",
        "answer": "5",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 344,
        "lang": "zh",
        "gid": 279
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $t(x) = 3 - g(x)$ \u4e14 $g(x) = \\sqrt{x}$\uff0c\u90a3\u4e48 $t(g(16))$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 345,
        "lang": "zh",
        "gid": 280
    },
    {
        "question": "\u6c42\u89e3\u6ee1\u8db3$\\sqrt[3]{x^2 - 4x + 4} = 16$\u7684\u6b63\u6570$x$\u503c\u3002",
        "answer": "66",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 346,
        "lang": "zh",
        "gid": 281
    },
    {
        "question": "\u8ba1\u7b97 $\\dbinom{31}{28}$\u3002",
        "answer": "4495",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 348,
        "lang": "zh",
        "gid": 282
    },
    {
        "question": "\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u65b9\u6cd5\u53ef\u4ee5\u8ba98\u4e2a\u4eba\u56f4\u5750\u5728\u4e00\u5f20\u6bcf\u8fb92\u4eba\u7684\u6b63\u65b9\u5f62\u684c\u5b50\u65c1\uff1f\uff08\u5982\u679c\u4e24\u79cd\u914d\u7f6e\u901a\u8fc7\u65cb\u8f6c\u53ef\u4ee5\u91cd\u5408\uff0c\u5219\u89c6\u4e3a\u7b49\u4ef7\u3002\uff09",
        "answer": "10080",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 349,
        "lang": "zh",
        "gid": 283
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa $18^6$ \u7684\u4e2a\u4f4d\u6570\u5b57\u3002",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 350,
        "lang": "zh",
        "gid": 284
    },
    {
        "question": "\u5047\u8bbe\u6211\u6709$6$\u672c\u4e0d\u540c\u7684\u4e66\uff0c\u5176\u4e2d$2$\u672c\u662f\u6570\u5b66\u4e66\u3002\u5982\u679c\u6211\u4e0d\u5e0c\u671b\u8fd9\u4e24\u672c\u6570\u5b66\u4e66\u6328\u5728\u4e00\u8d77\uff0c\u8bf7\u95ee\u6211\u53ef\u4ee5\u7528\u591a\u5c11\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u65b9\u5f0f\u5c06\u8fd9$6$\u672c\u4e66\u6446\u653e\u5728\u4e66\u67b6\u4e0a\uff1f",
        "answer": "480",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 353,
        "lang": "zh",
        "gid": 285
    },
    {
        "question": "27\u4e2a\u8fde\u7eed\u6b63\u6574\u6570\u4e4b\u548c\u662f $3^7$\u3002\u5b83\u4eec\u7684\u4e2d\u4f4d\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "81",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 354,
        "lang": "zh",
        "gid": 286
    },
    {
        "question": "\u8bbe $a,$ $b,$ \u548c $c$ \u4e3a\u6b63\u5b9e\u6570\u3002\u6c42\u4e0b\u5f0f\u7684\u6700\u5c0f\u503c\n\\[\\frac{(a + b + c)[(a + b)^2 + (a + b + 4c)^2]}{abc}.\\]",
        "answer": "100",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 355,
        "lang": "zh",
        "gid": 287
    },
    {
        "question": "\u6211\u6709\u4e00\u526f\u5305\u542b$54$\u5f20\u724c\u7684\u6251\u514b\u724c\uff0c\u6211\u8981\u5c06\u8fd9\u4e9b\u724c\u53d1\u7ed9$x$\u4e2a\u73a9\u5bb6\uff0c\u6bcf\u4e2a\u73a9\u5bb6\u5f97\u5230$y$\u5f20\u724c\u3002\u5982\u679c$x$\u81f3\u5c11\u4e3a$2$\uff0c\u4e14$y$\u81f3\u5c11\u4e3a$5$\uff0c\u90a3\u4e48$x$\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u53ef\u80fd\u7684\u53d6\u503c\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 357,
        "lang": "zh",
        "gid": 288
    },
    {
        "question": "\u5047\u8bbe $x,$ $y,$ \u548c $z$ \u6ee1\u8db3\u4ee5\u4e0b\u65b9\u7a0b\u7ec4\uff1a\n\\begin{align*}\nxyz &= 4, \\\\\nx^3 + y^3 + z^3 &= 4, \\\\\nxy^2 + x^2 y + xz^2 + x^2 z + yz^2 + y^2 z &= 12.\n\\end{align*}\n\u8ba1\u7b97 $xy + yz + zx$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 359,
        "lang": "zh",
        "gid": 289
    },
    {
        "question": "\u4e09\u52a0\u4e0a\u4e00\u4e2a\u6570\u7684\u5012\u6570\u7b49\u4e8e7\u9664\u4ee5\u8fd9\u4e2a\u6570\u3002\u8fd9\u4e2a\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 363,
        "lang": "zh",
        "gid": 290
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $a$ \u548c $b$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u4e14\u6ee1\u8db3 $\\gcd(a,b)=210$\u3001$\\mathop{\\text{lcm}}[a,b]=210^3$\uff0c\u5e76\u4e14 $a<b$\uff0c\u90a3\u4e48 $a$ \u6709\u591a\u5c11\u79cd\u53ef\u80fd\u7684\u53d6\u503c\uff1f",
        "answer": "8",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 365,
        "lang": "zh",
        "gid": 291
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa\u6c42\u548c $1+3+5+7+9+\\dots+195+197+199$ \u7684\u6a21 $7$ \u4f59\u6570\u3002",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 366,
        "lang": "zh",
        "gid": 292
    },
    {
        "question": "\u5047\u8bbe$f$\u662f\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570\uff0c$f^{-1}$\u662f$f$\u7684\u53cd\u51fd\u6570\u3002\u5982\u679c$f(1)=2$\uff0c$f(2) = 6$\uff0c\u4e14$f(3)=5$\uff0c\u90a3\u4e48$f^{-1}(f^{-1}(6))$\u7b49\u4e8e\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 367,
        "lang": "zh",
        "gid": 293
    },
    {
        "question": "\u4e09\u89d2\u5f62\u7684\u4e24\u8fb9\u5404\u4e3a $8$ \u4e2a\u5355\u4f4d\u957f\u5ea6\u3002\u5982\u679c\u7b2c\u4e09\u8fb9\u662f\u6574\u6570\u957f\u5ea6\uff0c\u90a3\u4e48\u8fd9\u4e2a\u4e09\u89d2\u5f62\u7684\u6700\u5927\u53ef\u80fd\u5468\u957f\u662f\u591a\u5c11\u4e2a\u5355\u4f4d\uff1f",
        "answer": "31",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 368,
        "lang": "zh",
        "gid": 294
    },
    {
        "question": "\u8fd9\u4e2a\u68af\u5f62\u7684\u9762\u79ef\u6709\u591a\u5c11\u5e73\u65b9\u5398\u7c73\uff1f\n\n[asy]\ndefaultpen(linewidth(0.7));\ndraw((0,0)--(27,0)--(15,9)--(0,9)--cycle);\nlabel(\"5\u5398\u7c73\",(21,4.5),NE);\nlabel(\"5\u5398\u7c73\",(7.5,9),N);\nlabel(\"3\u5398\u7c73\",(0,4.5),W);\nlabel(\"9\u5398\u7c73\",(13.5,0),S);\ndraw(rightanglemark((0,9),(0,0),(27,0),35));\ndraw(rightanglemark((0,0),(0,9),(15,9),35));\n[/asy]",
        "answer": "21",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 369,
        "lang": "zh",
        "gid": 295
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa $\\begin{pmatrix} -2 \\\\ 0 \\\\ 7 \\end{pmatrix}$ \u548c $\\begin{pmatrix} 3 \\\\ 4 \\\\ -5 \\end{pmatrix}$ \u7684\u70b9\u79ef\u3002",
        "answer": "-41",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 370,
        "lang": "zh",
        "gid": 296
    },
    {
        "question": "\u8bbe $a,$ $b,$ $c$ \u4e3a\u5b9e\u6570\uff0c\u6ee1\u8db3\n\\[|ax^2 + bx + c| \\le 1\\]\u5bf9\u6240\u6709 $0 \\le x \\le 1$ \u6210\u7acb\u3002\u6c42 $|a| + |b| + |c|$ \u7684\u6700\u5927\u53ef\u80fd\u503c\u3002",
        "answer": "17",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 371,
        "lang": "zh",
        "gid": 297
    },
    {
        "question": "64\u7684\u6b63\u5e73\u65b9\u6839\u4e0e64\u7684\u7acb\u65b9\u6839\u4e4b\u95f4\u7684\u5dee\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 374,
        "lang": "zh",
        "gid": 298
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $A$ \u662f $500$ \u7684\u6240\u6709\u6b63\u56e0\u6570\u4e4b\u548c\uff0c\u90a3\u4e48 $A$ \u7684\u4e0d\u540c\u8d28\u56e0\u6570\u4e4b\u548c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "25",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 375,
        "lang": "zh",
        "gid": 299
    },
    {
        "question": "\u8d85\u7ea7\u9636\u4e58 $n\\$$ \u5b9a\u4e49\u4e3a $n\\$ = \\underbrace{ n!^{{n!}^{{\\cdot}^{{\\cdot}^{{\\cdot}^{n!}}}}}}_{n!}$\u3002$4\\$$ \u7684\u4e2a\u4f4d\u6570\u5b57\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 377,
        "lang": "zh",
        "gid": 300
    },
    {
        "question": "\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u4e24\u4f4d\u6570\u7684\u8d28\u6570\uff0c\u5176\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u7b49\u4e8e8\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 378,
        "lang": "zh",
        "gid": 301
    },
    {
        "question": "\u4ee5\u4e0b\u7684\u8868\u683c\u6570\u636e\u663e\u793a\u4e86\u4e2d\u592e\u9ad8\u4e2d\u5b66\u751f\u4e2d\u4e58\u5750\u516c\u4ea4\u7684\u767e\u5206\u6bd4\uff1b\u8c03\u67e5\u4e2d\u5404\u5e74\u7ea7\u5747\u6709300\u540d\u7537\u751f\u548c300\u540d\u5973\u751f\u53c2\u4e0e\u3002\u54ea\u4e2a\u5e74\u7ea7\u7684\u7537\u751f\u4e58\u5750\u516c\u4ea4\u7684\u6570\u91cf\u6700\u63a5\u8fd1\u5176\u5973\u751f\u4e58\u5750\u516c\u4ea4\u7684\u6570\u91cf\u7684$135\\%$\uff1f \\begin{tabular}{|l|c|c|}\\hline\n\u5e74\u7ea7 & \u7537\u751f & \u5973\u751f \\\\ \\hline\n$9^{\\mathrm{th}}$\u5e74\u7ea7 & $41.1\\%$ & $39.4\\%$ \\\\ \\hline\n$10^{\\mathrm{th}}$\u5e74\u7ea7 & $34.4\\%$ & $33.1\\%$ \\\\ \\hline\n$11^{\\mathrm{th}}$\u5e74\u7ea7 & $20.6\\%$ & $13.8\\%$ \\\\ \\hline\n$12^{\\mathrm{th}}$\u5e74\u7ea7 & $11.6\\%$ & $8.6\\%$ \\\\ \\hline\n\\end{tabular}",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 379,
        "lang": "zh",
        "gid": 302
    },
    {
        "question": "\u51ef\u897f\u9700\u8981\u4e00\u4e9b\u94b1\u53bb\u6b27\u6d32\u65c5\u884c\u3002\u5982\u679c\u5979\u94f6\u884c\u91cc\u6709300\u7f8e\u5143\uff0c\u4f46\u60f3\u53d6\u4e00\u534a\u7684\u82f1\u9551\u548c\u4e00\u534a\u7684\u6b27\u5143\uff0c\u90a3\u4e48\u5979\u5c06\u62e5\u6709\u591a\u5c11\u6bd4\u82f1\u9551\u591a\u7684\u6b27\u5143\u5462\uff1f\u5047\u8bbe1\u82f1\u9551 = 1.64\u7f8e\u5143\uff0c1\u6b27\u5143 = 1.32\u7f8e\u5143\uff0c\u8bf7\u53d6\u6700\u63a5\u8fd1\u7684\u6574\u6570\u3002",
        "answer": "22",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 385,
        "lang": "zh",
        "gid": 303
    },
    {
        "question": "\u89e3\u96c6\u4e2d\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u6574\u6570\u6ee1\u8db3 $|x-2|\\leq5.6$ \uff1f",
        "answer": "11",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 386,
        "lang": "zh",
        "gid": 304
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $f(x)=5x^2+3x+4$\uff0c\u90a3\u4e48 $f(-2)$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "18",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 387,
        "lang": "zh",
        "gid": 305
    },
    {
        "question": "\u539f\u70b9\u5230\u56fe\u5f62 $y=\\frac{1}{\\sqrt{2}}\\left(x^2-3\\right)$ \u4e0a\u67d0\u70b9\u7684\u6700\u5c0f\u8ddd\u79bb\u53ef\u8868\u793a\u4e3a $\\sqrt{a}/b$\uff0c\u5176\u4e2d $a$ \u548c $b$ \u662f\u6b63\u6574\u6570\u4e14 $a$ \u4e0d\u80fd\u88ab\u5927\u4e8e\u4e00\u7684\u4efb\u4f55\u6574\u6570\u7684\u5e73\u65b9\u6574\u9664\u3002\u6c42 $a+b$\u3002",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 390,
        "lang": "zh",
        "gid": 306
    },
    {
        "question": "\u8bbe\u51fd\u6570 $f$ \u5982\u4e0b\u5b9a\u4e49\uff1a\n\\[f(x) = \\left\\{\n\\begin{array}{cl}\n3-x & \\text{ \u5982\u679c } x \\leq 3, \\\\\n-x^3+2x^2+3x & \\text{ \u5982\u679c } x>3.\n\\end{array}\n\\right.\\]\n\u8ba1\u7b97 $f^{-1}(0)+f^{-1}(6)$\u3002",
        "answer": "0",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 391,
        "lang": "zh",
        "gid": 307
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $a = 8$\uff0c\u90a3\u4e48 $\\left(16\\sqrt[3]{a^2}\\right)^{\\frac 13}$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 395,
        "lang": "zh",
        "gid": 308
    },
    {
        "question": "\u56db\u8fb9\u5f62 $ABCD$ \u662f\u4e00\u4e2a\u9762\u79ef\u4e3a16\u5e73\u65b9\u82f1\u5bf8\u7684\u6b63\u65b9\u5f62\u3002\u8be5\u56fe\u5f62\u4ee3\u8868\u4e86\u4e2d\u56fd\u4e03\u5de7\u677f\u4e2d\u7684\u51e0\u4e2a\u90e8\u5206\uff0c\u5176\u4e2d\u6240\u6709\u4e09\u89d2\u5f62\u90fd\u662f\u7b49\u8170\u4e09\u89d2\u5f62\uff0c\u4e14\u90e8\u5206\u201ce\u201d\u662f\u4e00\u4e2a\u6b63\u65b9\u5f62\u3002\u7070\u8272\u90e8\u5206\u7684\u9762\u79ef\u662f\u591a\u5c11\u5e73\u65b9\u82f1\u5bf8\uff1f\n\n[asy]\nfill((2,0)--(4,2)--(4,0)--cycle,gray(.7));\ndraw((0,0)--(0,4)--(4,4)--(4,0)--cycle,linewidth(1));\ndraw((0,0)--(4,4),linewidth(1));\ndraw((1,1)--(2,0)--(4,2),linewidth(1));\ndraw((0,4)--(3,1)--(3,3),linewidth(1));\nlabel(\"$A$\",(0,4),W);\nlabel(\"$B$\",(4,4),E);\nlabel(\"$C$\",(4,0),E);\nlabel(\"$D$\",(0,0),W);\nlabel(\"e\",(2,1));\n\n[/asy]",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 396,
        "lang": "zh",
        "gid": 309
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $3x + 2(1 + x) = 17$\uff0c\u90a3\u4e48 $6x + 5$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "23",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 397,
        "lang": "zh",
        "gid": 310
    },
    {
        "question": "$629_{10}$\u7684\u57fa\u65707\u548c\u57fa\u65708\u8868\u793a\u4e2d\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u76f8\u540c\u7684\u6570\u5b57\uff1f\u4f8b\u5982\uff0c$121_{3}$\u548c$413_{5}$\u6709\u4e00\u4e2a\u5171\u540c\u7684\u6570\u5b57\u3002",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 403,
        "lang": "zh",
        "gid": 311
    },
    {
        "question": "\u7f57\u65af\u6797\u6709\u5341\u4e2a\u76d2\u5b50\u3002\u5176\u4e2d\u4e94\u4e2a\u76d2\u5b50\u88c5\u7740\u94c5\u7b14\uff0c\u56db\u4e2a\u76d2\u5b50\u88c5\u7740\u94a2\u7b14\uff0c\u8fd8\u6709\u4e24\u4e2a\u76d2\u5b50\u540c\u65f6\u88c5\u7740\u94a2\u7b14\u548c\u94c5\u7b14\u3002\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u76d2\u5b50\u65e2\u4e0d\u88c5\u94a2\u7b14\u4e5f\u4e0d\u88c5\u94c5\u7b14\uff1f",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 404,
        "lang": "zh",
        "gid": 312
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u6ca1\u6709\u4eba\u5171\u4eab\u529e\u516c\u5ba4\uff0c\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u65b9\u6cd5\u53ef\u4ee5\u5c063\u4e2a\u4eba\u5206\u914d\u52305\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u529e\u516c\u5ba4\uff1f\uff08\u6bcf\u4e2a\u4eba\u6070\u597d\u83b7\u5f97\u4e00\u4e2a\u529e\u516c\u5ba4\uff09\u3002",
        "answer": "60",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 405,
        "lang": "zh",
        "gid": 313
    },
    {
        "question": "2004\u9664\u4ee512\u7684\u4f59\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "0",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 406,
        "lang": "zh",
        "gid": 314
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $f(x)=\\dfrac{2}{x+1}$\uff0c\u90a3\u4e48 $f^{-1}\\left(\\frac{1}{5}\\right)$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 407,
        "lang": "zh",
        "gid": 315
    },
    {
        "question": "\u8ba9 $N$ \u662f\u6570\u5b57 $21420N$ \u7684\u4e2a\u4f4d\u6570\u3002\u54ea\u4e2a\u975e\u96f6\u7684 $N$ \u503c\u80fd\u4f7f\u8fd9\u4e2a\u6570\u80fd\u88ab $6$ \u6574\u9664\uff1f",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 410,
        "lang": "zh",
        "gid": 316
    },
    {
        "question": "\u516d\u4e2a\u5deb\u5a46\u548c\u5341\u4e2a\u5deb\u5e08\u6b63\u5728\u53c2\u52a0\u4e00\u4e2a\u5965\u79d8\u7684\u805a\u4f1a\u3002\u5deb\u5a46\u4eec\u51b3\u5b9a\u548c\u6bcf\u4e2a\u5deb\u5e08\u63e1\u624b\u3002\u7531\u4e8e\u5979\u4eec\u90fd\u5df2\u7ecf\u662f\u597d\u670b\u53cb\uff0c\u5deb\u5a46\u4e4b\u95f4\u5e76\u6ca1\u6709\u76f8\u4e92\u63e1\u624b\uff0c\u800c\u5deb\u5e08\u4eec\u4e92\u76f8\u6709\u4e9b\u8ba8\u538c\uff0c\u6240\u4ee5\u6ca1\u6709\u4e0e\u5176\u4ed6\u5deb\u5e08\u63e1\u624b\u3002\u805a\u4f1a\u4e0a\u53d1\u751f\u4e86\u591a\u5c11\u6b21\u63e1\u624b\uff1f",
        "answer": "60",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 411,
        "lang": "zh",
        "gid": 317
    },
    {
        "question": "\u8bbe $P(x)$ \u662f\u4e00\u4e2a\u5177\u6709\u5b9e\u6570\u7cfb\u6570\u7684\u4e8c\u6b21\u591a\u9879\u5f0f\uff0c\u6ee1\u8db3\u5bf9\u6240\u6709\u5b9e\u6570 $x$ \u90fd\u6709 $x^2 - 2x + 2 \\le P(x) \\le 2x^2 - 4x + 3$\uff0c\u4e14\u5df2\u77e5 $P(11) = 181$\u3002\u6c42 $P(16)$\u3002",
        "answer": "406",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 412,
        "lang": "zh",
        "gid": 318
    },
    {
        "question": "\u6ee1\u8db3\u65b9\u7a0b $$(3)5^2-4(5-a)^2 \\div 3=63$$ \u7684 $a$ \u503c\u4e4b\u548c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 414,
        "lang": "zh",
        "gid": 319
    },
    {
        "question": "\u5f53 $129^{34}+96^{38}$ \u88ab $11$ \u9664\u65f6\uff0c\u4f59\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 415,
        "lang": "zh",
        "gid": 320
    },
    {
        "question": "\u8bbe $f(x)$ \u4e3a\u591a\u9879\u5f0f \\[f(x)=3x^4+5x^2-9x-2.\\] \u5982\u679c $g(x)$ \u7b49\u4e8e\u591a\u9879\u5f0f $f(x-1)$\uff0c\u90a3\u4e48 $g$ \u7684\u7cfb\u6570\u4e4b\u548c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "-2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 417,
        "lang": "zh",
        "gid": 321
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $\\arccos x + \\arccos 2x + \\arccos 3x = \\pi,$ \u90a3\u4e48 $x$ \u4f1a\u6ee1\u8db3\u4e00\u4e2a\u4e09\u6b21\u591a\u9879\u5f0f\u65b9\u7a0b\n\\[ax^3 + bx^2 + cx + d = 0,\\]\u5176\u4e2d $a,$ $b,$ $c,$ \u548c $d$ \u662f\u6574\u6570\uff0c\u5e76\u4e14 $a \\neq 0.$ \u8bf7\u627e\u51fa $|a| + |b| + |c| + |d|$ \u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u503c\u3002",
        "answer": "27",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 421,
        "lang": "zh",
        "gid": 322
    },
    {
        "question": "\u6c42\u5c0f\u4e8e$2010$\u7684\u6700\u5927\u6574\u6570\uff0c\u8be5\u6574\u6570\u9664\u4ee5$7$\u7684\u4f59\u6570\u4e3a$5$\uff0c\u9664\u4ee5$11$\u7684\u4f59\u6570\u4e3a$10$\uff0c\u4e14\u9664\u4ee5$13$\u7684\u4f59\u6570\u4e5f\u4e3a$10$?",
        "answer": "1440",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 423,
        "lang": "zh",
        "gid": 323
    },
    {
        "question": "\u6570\u503c $y$ \u4e0e $\\sqrt x$ \u6210\u53cd\u6bd4\uff0c\u5f53 $x=24$ \u65f6\uff0c$y=15$\u3002\u5f53 $y=3$ \u65f6\uff0c$x$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "600",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 424,
        "lang": "zh",
        "gid": 324
    },
    {
        "question": "\u4e09\u652f\u94c5\u7b14\u548c\u4e00\u4e2a\u5927\u6a61\u76ae\u64e6\u7684\u4ef7\u683c\u662f $1.24\u7f8e\u5143\u3002\u4e94\u652f\u94c5\u7b14\u548c\u4e00\u4e2a\u5927\u6a61\u76ae\u64e6\u7684\u4ef7\u683c\u662f $1.82\u7f8e\u5143\u3002\u4ef7\u683c\u4e2d\u4e0d\u5305\u542b\u7a0e\u3002\u4ee5\u7f8e\u5206\u8ba1\uff0c\u4e00\u652f\u94c5\u7b14\u7684\u4ef7\u683c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "29",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 427,
        "lang": "zh",
        "gid": 325
    },
    {
        "question": "\u8bbe $a,$ $b,$ $c,$ $d$ \u4e3a\u6b63\u5b9e\u6570\uff0c\u4e14\u6ee1\u8db3 $a + b + c + d = 1.$ \u6c42\u4e0b\u5f0f\u7684\u6700\u5c0f\u503c\uff1a\n\\[\\frac{1}{a} + \\frac{1}{b} + \\frac{4}{c} + \\frac{16}{d}.\\]",
        "answer": "64",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 428,
        "lang": "zh",
        "gid": 326
    },
    {
        "question": "\u8bbe $a$ \u548c $b$ \u662f\u6b63\u5b9e\u6570\uff0c\u5e76\u4e14\u6ee1\u8db3 $ab^2 = 5$\u3002\u6c42 $a^4 + b^8$ \u7684\u6700\u5c0f\u503c\u3002",
        "answer": "50",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 429,
        "lang": "zh",
        "gid": 327
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\n\\[f(n + 1) = (-1)^{n + 1} n - 2f(n)\\]\u5bf9\u4e8e\u6240\u6709 $n \\ge 1$\uff0c\u5e76\u4e14 $f(1) = f(1986)$\uff0c\u8ba1\u7b97\n\\[f(1) + f(2) + f(3) + \\dots + f(1985).\\]",
        "answer": "331",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 432,
        "lang": "zh",
        "gid": 328
    },
    {
        "question": "\u5728\u4e00\u4e2a\u7279\u5b9a\u7684\u7b49\u8170\u76f4\u89d2\u4e09\u89d2\u5f62\u4e2d\uff0c\u5230\u659c\u8fb9\u7684\u9ad8\u7684\u957f\u5ea6\u662f $4\\sqrt{2}$\u3002\u8fd9\u4e2a\u4e09\u89d2\u5f62\u7684\u9762\u79ef\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "32",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 434,
        "lang": "zh",
        "gid": 329
    },
    {
        "question": "\u5f53$n$\u4e2a\u516c\u5e73\u7684\u516d\u9762\u9ab0\u5b50\u540c\u65f6\u6295\u63b7\u65f6\uff0c\u6070\u597d\u6709\u4e24\u4e2a\u9ab0\u5b50\u663e\u793a\u7684\u6570\u4e0d\u662f1\u7684\u6982\u7387\u662f$\\frac{25}{216}$\u3002\u6c42$n$\u3002",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 436,
        "lang": "zh",
        "gid": 330
    },
    {
        "question": "\u8fd9\u4e9b\u7b26\u53f7 $\\triangle$\u3001$\\square$\u3001$\\diamond$\u3001$\\clubsuit$ \u4ee3\u8868\u4ece 1 \u5230 9 \u7684\u56db\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u6574\u6570\u3002\u4f7f\u7528\u4e0b\u9762\u7684\u7b49\u5f0f\uff0c$\\square$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f\n\\begin{align*}\n\\triangle + \\square &= \\clubsuit \\\\\n\\triangle + \\triangle &= \\diamond +\\diamond + \\diamond + \\diamond + \\diamond \\\\\n\\triangle + \\triangle &= \\clubsuit + \\diamond.\n\\end{align*}",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 437,
        "lang": "zh",
        "gid": 331
    },
    {
        "question": "\u5728\u5c0f\u6570\u5c55\u5f00\u4e2d\uff0c$\\frac{137}{500}$\u5c0f\u6570\u70b9\u53f3\u8fb9\u7684\u6700\u540e\u4e00\u4e2a\u975e\u96f6\u6570\u5b57\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "4",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 438,
        "lang": "zh",
        "gid": 332
    },
    {
        "question": "\u7b80\u5316 $(u+4)(u-1) - (u-3)(u+6)$\u3002",
        "answer": "14",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 440,
        "lang": "zh",
        "gid": 333
    },
    {
        "question": "\u5361\u62c9\u53bb\u5e74\u9a7e\u9a76\u5979\u7684\u8f66\u884c\u9a76\u4e8612,000\u82f1\u91cc\u3002\u5982\u679c\u5979\u5f00\u7684\u662f\u4e00\u8f86\u5e73\u5747\u6bcf\u52a0\u4ed1\u53ef\u884c\u9a7648\u82f1\u91cc\u7684\u7701\u6cb9\u6df7\u5408\u52a8\u529b\u8f66\uff0c\u800c\u4e0d\u662f\u5e73\u5747\u6bcf\u52a0\u4ed1\u53ea\u80fd\u884c\u9a7615\u82f1\u91cc\u7684SUV\uff0c\u90a3\u4e48\u53bb\u5e74\u5979\u672c\u53ef\u4ee5\u8282\u7701\u591a\u5c11\u52a0\u4ed1\u7684\u6c7d\u6cb9\uff1f",
        "answer": "550",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 441,
        "lang": "zh",
        "gid": 334
    },
    {
        "question": "\u8bbe $f(x) = 2^x.$ \u6c42 $\\sqrt{f(f(f(f(1))))}.$",
        "answer": "256",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 442,
        "lang": "zh",
        "gid": 335
    },
    {
        "question": "\u5728\u7b97\u672f\u6570\u5217$3^2, x, 3^4$\u4e2d\uff0c\u6574\u6570$x$\u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "45",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 443,
        "lang": "zh",
        "gid": 336
    },
    {
        "question": "\u8bf7\u8ba1\u7b97\u5706 $x^2 + y^2 = 2$ \u548c\u629b\u7269\u7ebf $y^2 = 8x$ \u6709\u4e24\u6761\u5171\u540c\u7684\u5207\u7ebf\uff0c\u8fd9\u4e24\u6761\u5207\u7ebf\u5f62\u6210\u4e86\u56db\u4e2a\u5207\u70b9\u3002\u6c42\u7531\u8fd9\u56db\u4e2a\u5207\u70b9\u5f62\u6210\u7684\u56db\u8fb9\u5f62\u7684\u9762\u79ef\u3002\n\n[asy]\nunitsize(0.8 cm);\n\nreal upperparab (real x) {\n  return (sqrt(8*x));\n}\n\nreal lowerparab (real x) {\n  return (-sqrt(8*x));\n}\n\npair A, B, C, D;\n\nA = (-1,1);\nB = (2,4);\nC = (-1,-1);\nD = (2,-4);\n\ndraw(graph(upperparab,0,3));\ndraw(graph(lowerparab,0,3));\ndraw(Circle((0,0),sqrt(2)));\ndraw(interp(A,B,-0.2)--interp(A,B,1.2));\ndraw(interp(C,D,-0.2)--interp(C,D,1.2));\ndraw(A--C);\ndraw(B--D);\n\ndot(A);\ndot(B);\ndot(C);\ndot(D);\n[/asy]",
        "answer": "15",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 445,
        "lang": "zh",
        "gid": 337
    },
    {
        "question": "\u65e0\u9650\u7b49\u6bd4\u6570\u5217$\\left\\{\\frac{1}{4},\\frac{1}{8},\\frac{1}{16},\\dots \\right\\}$\u7684\u524d$n$\u9879\u548c\u662f$\\frac{255}{512}$\u3002\u6c42\u51fa$n$\u3002",
        "answer": "8",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 446,
        "lang": "zh",
        "gid": 338
    },
    {
        "question": "\u6709\u4e09\u5341\u4e94\u540d\u5b66\u751f\u53c2\u52a0\u4e86\u4e00\u4e2a\u6570\u5b66\u4ff1\u4e50\u90e8\u7684\u805a\u4f1a\u3002\u805a\u4f1a\u4e0a\u7684\u5973\u751f\u4eba\u6570\u662f13\u7684\u500d\u6570\uff0c\u5e76\u4e14\u5973\u751f\u7684\u4eba\u6570\u591a\u4e8e\u7537\u751f\u3002\u805a\u4f1a\u4e0a\u6709\u591a\u5c11\u540d\u7537\u751f\uff1f",
        "answer": "9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 447,
        "lang": "zh",
        "gid": 339
    },
    {
        "question": "\u8ba1\u7b97 $17^{-1}\\pmod{83}$\u3002\u5c06\u4f60\u7684\u7b54\u6848\u8868\u793a\u4e3a\u4ece $0$ \u5230 $82$ \u7684\u4f59\u6570\uff0c\u5305\u62ec\u4e24\u7aef\u3002\n\n\uff08\u4f60\u53ef\u80fd\u4f1a\u53d1\u73b0\u8003\u8651\u5230 $17\\cdot 5=85$ \u8fd9\u4e00\u4e8b\u5b9e\u5f88\u6709\u5e2e\u52a9\u3002\uff09",
        "answer": "44",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 448,
        "lang": "zh",
        "gid": 340
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $a\\star b = 9a+2b-ab+5$\uff0c\u90a3\u4e48 $5\\star1$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "47",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 449,
        "lang": "zh",
        "gid": 341
    },
    {
        "question": "\u8bf7\u95ee\u540c\u4f59\u5f0f $$14u \\equiv 46 \\pmod{100}~?$$ \u7684\u4e24\u4e2a\u6700\u5c0f\u7684\u6b63\u6574\u6570\u89e3\u7684\u5e73\u5747\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "64",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 450,
        "lang": "zh",
        "gid": 342
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u4e24\u4f4d\u6570\u7684\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u662f $13$\u3002\u8fd9\u4e2a\u6570\u4e0e\u5176\u6570\u5b57\u98a0\u5012\u7684\u6570\u4e4b\u95f4\u7684\u5dee\u662f $27$\u3002\u539f\u59cb\u6570\u548c\u6570\u5b57\u98a0\u5012\u7684\u6570\u7684\u548c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "143",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 452,
        "lang": "zh",
        "gid": 343
    },
    {
        "question": "\u4e03\u5e74\u7ea7\u548c\u516b\u5e74\u7ea7\u7684\u6ce8\u518c\u4eba\u6570\u5206\u522b\u4e3a520\u4eba\u548c650\u4eba\u3002\u8fd9\u4e24\u4e2a\u5e74\u7ea7\u5728\u5b66\u751f\u4f1a\u4e0a\u603b\u5171\u670918\u540d\u4ee3\u8868\u3002\u5982\u679c\u8981\u516c\u5e73\u4ee3\u8868\u8fd9\u4e24\u4e2a\u5e74\u7ea7\uff0c\u516b\u5e74\u7ea7\u5e94\u8be5\u6709\u591a\u5c11\u4ee3\u8868\uff1f",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 453,
        "lang": "zh",
        "gid": 344
    },
    {
        "question": "\u4ece6\u4e2a\u5b66\u751f\u4e2d\u9009\u51fa5\u4e2a\u5b66\u751f\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u65b9\u5f0f\uff1f",
        "answer": "6",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 455,
        "lang": "zh",
        "gid": 345
    },
    {
        "question": "\u6c4254\uff08mod 6\uff09\u7684\u4f59\u6570\u3002",
        "answer": "0",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 457,
        "lang": "zh",
        "gid": 346
    },
    {
        "question": "\u6bcf\u5468\uff0c\u670930\u523050\u540d\u5b66\u751f\u53c2\u52a0Betty\u548cWilma\u4e3e\u529e\u7684\u5c04\u7bad\u8bfe\u3002\u901a\u5e38\uff0c\u5b66\u751f\u4f1a\u5206\u6210\u51e0\u4e2a\u76f8\u540c\u5927\u5c0f\u7684\u5c0f\u7ec4\u8fdb\u884c\u9776\u7ec3\u3002\u7136\u800c\uff0c\u8fd9\u5468Betty\u53d1\u73b0\u5979\u4e0d\u80fd\u5c06\u5b66\u751f\u5206\u6210\u51e0\u4e2a\u4eba\u6570\u76f8\u7b49\u7684\u5c0f\u7ec4\u3002Wilma\u4e5f\u6ce8\u610f\u5230\u5982\u679c\u5979\u548cBetty\u52a0\u5165\u5b66\u751f\u4e00\u8d77\u7ec3\u4e60\uff0c\u4ed6\u4eec\u4ecd\u7136\u65e0\u6cd5\u5c06\u5c04\u624b\u5206\u6210\u4eba\u6570\u76f8\u7b49\u7684\u5c0f\u7ec4\u3002\u8bf7\u95ee\u8fd9\u5468\u6709\u591a\u5c11\u5b66\u751f\u53c2\u52a0\u4e86\u5c04\u7bad\u8bfe\uff1f",
        "answer": "41",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 458,
        "lang": "zh",
        "gid": 347
    },
    {
        "question": "\u8bbe \\[f(n) = \\left\\{\n\\begin{array}{cl}\n\\lfloor n \\rfloor & \\text{ \u5982\u679c }n \\geq 4, \\\\\n\\lceil n \\rceil & \\text{ \u5982\u679c } n < 4.\n\\end{array}\n\\right.\\]\u6c42 $f\\left(\\frac{\\pi}{3}\\right) + f(\\sqrt{45}) + f(8^{2/3})$\u3002",
        "answer": "12",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 461,
        "lang": "zh",
        "gid": 348
    },
    {
        "question": "\u7433\u8fbe\u3001\u8c22\u4e3d\u3001\u743c\u548c\u5eb7\u59ae\u5728\u5979\u4eec\u7684\u8857\u533a\u5468\u56f4\u5356\u5973\u7ae5\u5b50\u519b\u997c\u5e72\u3002\u7433\u8fbe\u8d5a\u4e86\\$27.47\uff0c\u8c22\u4e3d\u8d5a\u4e86\\$35.23\uff0c\u743c\u8d5a\u4e86\\$37.37\uff0c\u5eb7\u59ae\u8d5a\u4e86\\$26.52\u3002\u552e\u5356\u7ed3\u675f\u540e\uff0c\u5979\u4eec\u5c06\u94b1\u5408\u5728\u4e00\u8d77\uff0c\u53bb\u94f6\u884c\u5c06\u786c\u5e01\u5151\u6362\u6210\u7eb8\u5e01\u3002\u8bf7\u95ee\uff0c\u5728\u5979\u4eec\u5c3d\u53ef\u80fd\u5730\u5c06\u786c\u5e01\u5151\u6362\u6210\u7eb8\u5e01\u4e4b\u540e\uff0c\u5269\u4e0b\u591a\u5c11\u94b1\uff0c\u4ee5\u5206\u4e3a\u5355\u4f4d\uff1f",
        "answer": "59",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 462,
        "lang": "zh",
        "gid": 349
    },
    {
        "question": "\u5bf9\u4e8e\u591a\u5c11\u4e2a$x$\u503c\uff0c\u8868\u8fbe\u5f0f$\\frac{x-5}{x^2-9}$\u6ca1\u6709\u5b9a\u4e49\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 463,
        "lang": "zh",
        "gid": 350
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $\\log_6 (x-y) + \\log_6 (x+y) = 2$ \u4e14 $\\log_y 5x = 2$\uff0c\u90a3\u4e48\u6c42 $x$\u3002",
        "answer": "9",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 464,
        "lang": "zh",
        "gid": 351
    },
    {
        "question": "\u5f53\u6b63\u597d\u6709\u4e09\u4e2a\u6b63\u56e0\u6570\u7684\u6b63\u6574\u6570\u6309\u5347\u5e8f\u6392\u5217\u65f6\uff0c\u7b2c\u4e94\u4e2a\u5217\u51fa\u7684\u6570\u5b57\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
        "answer": "121",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 465,
        "lang": "zh",
        "gid": 352
    },
    {
        "question": "$t$ \u7684\u5e73\u65b9\u6839\u5927\u4e8e $2$ \u4e14\u5c0f\u4e8e $3.5$\u3002\u6709\u591a\u5c11\u6574\u6570\u503c\u7684 $t$ \u6ee1\u8db3\u8fd9\u4e2a\u6761\u4ef6\uff1f",
        "answer": "8",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 468,
        "lang": "zh",
        "gid": 353
    },
    {
        "question": "\u6c42\u89e3 $\\lceil{\\sqrt{20}}\\rceil^2$\u3002",
        "answer": "25",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 469,
        "lang": "zh",
        "gid": 354
    },
    {
        "question": "\u8bbe $a,$ $b,$ $c,$ \u548c $d$ \u4e3a\u6b63\u5b9e\u6570\uff0c\u4e14\u6ee1\u8db3 $a + b + c + d = 10.$ \u6c42 $ab^2 c^3 d^4$ \u7684\u6700\u5927\u503c\u3002",
        "answer": "27648",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 470,
        "lang": "zh",
        "gid": 355
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u670930\u540d\u5b66\u751f\u7684\u73ed\u7ea7\u6700\u8fd1\u8fdb\u884c\u4e86\u4e00\u6b21\u6d4b\u8bd5\u3002\u5982\u679c\u670920\u540d\u5b66\u751f\u5f97\u520680\u5206\uff0c8\u540d\u5b66\u751f\u5f97\u520690\u5206\uff0c2\u540d\u5b66\u751f\u5f97\u5206100\u5206\uff0c\u90a3\u4e48\u8fd9\u4e2a\u73ed\u7ea7\u5728\u8fd9\u6b21\u6d4b\u8bd5\u4e2d\u7684\u5e73\u5747\u5206\uff08\u7b97\u672f\u5e73\u5747\u6570\uff09\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "84",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 471,
        "lang": "zh",
        "gid": 356
    },
    {
        "question": "\u4ee5\u4e0b\u662f\u4e00\u4e2a\u5e7b\u65b9\uff0c\u610f\u5473\u7740\u6bcf\u4e2a\u884c\u3001\u6bcf\u4e2a\u5217\u4ee5\u53ca\u4e24\u4e2a\u4e3b\u5bf9\u89d2\u7ebf\u4e2d\u7684\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u90fd\u76f8\u7b49\u3002$n$ \u7684\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f\n\n[asy]size(125);\nfor(int i = 0; i<4; ++i)\n{\n\ndraw((0,i)--(3,i),linewidth(1));\n}\n\nfor(int j = 0; j<4; ++j)\n{\n\ndraw((j,0)--(j,3),linewidth(1));\n}\n\nlabel(\"$n-3$\",(.5,.5));\nlabel(\"3\",(.5,1.5));\nlabel(\"$n+1$\",(.5,2.5));\n\nlabel(\"$n+2$\",(1.5,.5));\nlabel(\"$2n-9$\",(1.5,1.5));\nlabel(\"$1$\",(1.5,2.5));\n\nlabel(\"$2$\",(2.5,.5));\nlabel(\"$n$\",(2.5,1.5));\nlabel(\"$n-1$\",(2.5,2.5));\n[/asy]",
        "answer": "7",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 473,
        "lang": "zh",
        "gid": 357
    },
    {
        "question": "\u627e\u51fa $\\log_2{3} \\cdot \\log_3{4} \\cdot \\log_4{5} \\cdot \\log_5{6} \\cdot \\log_6{7} \\cdot \\log_7{8}$ \u7684\u503c\u3002",
        "answer": "3",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 474,
        "lang": "zh",
        "gid": 358
    },
    {
        "question": "\u5f53\u63b7\u4e00\u4e2a\u4e0d\u516c\u5e73\u7684\u516d\u9762\u9ab0\u5b50\u65f6\uff0c\u5176\u9762\u6570\u5206\u522b\u4e3a 1\u30012\u30013\u30014\u30015 \u548c 6\uff0c\u5f97\u5230\u9762 $F$ \u7684\u6982\u7387\u5927\u4e8e $1/6$\uff0c\u5f97\u5230\u4e0e\u9762 $F$ \u5bf9\u9762\u7684\u9762\u7684\u6982\u7387\u5c0f\u4e8e $1/6$\uff0c\u800c\u5f97\u5230\u5176\u4ed6\u9762\u7684\u6982\u7387\u5747\u4e3a $1/6$\uff0c\u5e76\u4e14\u6bcf\u5bf9\u5bf9\u9762\u7684\u6570\u5b57\u4e4b\u548c\u4e3a7\u3002\u5f53\u540c\u65f6\u63b7\u4e24\u679a\u6b64\u7c7b\u9ab0\u5b50\u65f6\uff0c\u5f97\u5230\u70b9\u6570\u4e4b\u548c\u4e3a7\u7684\u6982\u7387\u662f $ \\frac{47}{288} $\u3002\u5df2\u77e5\u5f97\u5230\u9762 $F$ \u7684\u6982\u7387\u662f $m/n$\uff0c\u5176\u4e2d $m$ \u548c $n$ \u662f\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u6c42 $m+n$\u3002",
        "answer": "29",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 475,
        "lang": "zh",
        "gid": 359
    },
    {
        "question": "\u5409\u59c6\u548c\u739b\u838e\u4e00\u8d77\u7ad9\u5728\u4e00\u4e2a\u77e9\u5f62\u7530\u5730\u7684\u89d2\u843d\u3002\u5409\u59c6\u6cbf\u5bf9\u89d2\u7ebf\u7a7f\u8fc7\u7530\u5730\u3002\u739b\u838e\u6cbf\u5176\u957f\u5ea6\u548c\u5bbd\u5ea6\u8d70\u5230\u4e86\u540c\u6837\u7684\u4f4d\u7f6e\u3002\u7530\u5730\u7684\u5bbd\u5ea6\u4e3a300\u82f1\u5c3a\uff0c\u957f\u5ea6\u4e3a400\u82f1\u5c3a\u3002\u5409\u59c6\u6bd4\u739b\u838e\u5c11\u8d70\u591a\u5c11\u82f1\u5c3a\uff1f",
        "answer": "200",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 476,
        "lang": "zh",
        "gid": 360
    },
    {
        "question": "\u4e24\u4f4d\u6570$``B6,''$ \u5176\u4e2d $B$ \u662f\u5341\u4f4d\u6570\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u6b63\u6574\u6570\u7684\u5e73\u65b9\u3002\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u53ef\u80fd\u503c\u5bf9\u4e8e $B$\uff1f",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 477,
        "lang": "zh",
        "gid": 361
    },
    {
        "question": "\u5b58\u5728\u6709\u9650\u4e2a\u7d20\u6570 $p$\uff0c\u4f7f\u5f97\u540c\u4f59\u5f0f $$8x\\equiv 1\\pmod{p}$$\u6ca1\u6709\u89e3 $x$\u3002\u6c42\u6240\u6709\u8fd9\u6837\u7684 $p$ \u7684\u548c\u3002",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 479,
        "lang": "zh",
        "gid": 362
    },
    {
        "question": "\u8bbe $\\omega$ \u4e3a\u4e00\u4e2a\u590d\u6570\uff0c\u6ee1\u8db3 $\\omega^3 = 1.$ \u6c42\n\\[\\frac{1}{1 + \\omega} + \\frac{1}{1 + \\omega^2}.\\]\u7684\u6240\u6709\u53ef\u80fd\u503c\u3002\u8bf7\u5c06\u6240\u6709\u53ef\u80fd\u7684\u503c\u7528\u9017\u53f7\u5206\u9694\u3002",
        "answer": "1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 480,
        "lang": "zh",
        "gid": 363
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c $\\frac{a}{b}$ \u662f\u9009\u4e2d\u5c0f\u4e8e2010\u7684\u968f\u673a\u6b63\u5947\u6570\u7684\u5012\u6570\u5f97\u5230\u4e00\u4e2a\u6709\u9650\u5c0f\u6570\u7684\u6982\u7387\uff0c\u5176\u4e2d $a$ \u548c $b$ \u662f\u4e92\u8d28\u7684\u6b63\u6574\u6570\uff0c\u90a3\u4e48 $a+b$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "202",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 482,
        "lang": "zh",
        "gid": 364
    },
    {
        "question": "\u89e3\u7b54\u4e0b\u5217\u65b9\u7a0b\u5f0f\n\\[\\sqrt{x + \\sqrt{3x + 6}} + \\sqrt{x - \\sqrt{3x + 6}} = 6.\\]",
        "answer": "10",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 484,
        "lang": "zh",
        "gid": 365
    },
    {
        "question": "\u5982\u679c\u4f60\u4ece\u4efb\u4e00\u70b9 $A$\uff0c$B$\uff0c$C$ \u6216\u8005 $D$ \u51fa\u53d1\uff0c\u4e14\u53ea\u8bbf\u95ee\u5176\u4ed6\u4e09\u70b9\u4e00\u6b21\uff0c\u90a3\u4e48\u53ef\u4ee5\u8d70\u7684\u6700\u77ed\u8ddd\u79bb\u662f\u591a\u5c11\uff1f\n\n[asy]\npair A,B,C, D;\nA = (-3,3); B = (3,0); C = (0, -4); D = (0,0);\ndraw(D--B--C--cycle); draw(D--A--B--cycle);draw(D--A--C--cycle);\nlabel(\"$A$\", A, NW);label(\"$B$\", B, E); label(\"$C$\", C, S);label(\"$D$\", D, NE);\nlabel(\"3\", D--B, S); label(\"6\", A--B, NE); label(\"6\", A--C, SW); label(\"4\", D--C, NW+N);\nlabel(\"5\", A--D, SE+NE); label(\"5\", C--B, E);\n[/asy]",
        "answer": "13",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 485,
        "lang": "zh",
        "gid": 366
    },
    {
        "question": "\u4ece\u4e00\u4e2a\u7acb\u65b9\u4f53\u7684\u89d2\u843d\u5207\u9664\u91d1\u5c5e\u5236\u6210\u4e86\u4e00\u4e2a\u534a\u5f84\u4e3a3\u82f1\u5bf8\u7684\u94a2\u7403\u3002\u7acb\u65b9\u4f53\u7684\u8fb9\u957f\u5e94\u5c3d\u53ef\u80fd\u7684\u77ed\u3002\u90a3\u4e48\u8fd9\u4e2a\u7acb\u65b9\u4f53\u7684\u4f53\u79ef\u6709\u591a\u5c11\u7acb\u65b9\u82f1\u5bf8\uff1f",
        "answer": "216",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 486,
        "lang": "zh",
        "gid": 367
    },
    {
        "question": "\u786e\u5b9a\u4ee5\u4e0b\u6c42\u548c\u5f0f\u6a214\u7684\u4f59\u6570\uff1a\n$$\n1 + 2 + 3 + 4 + 5 + 6 + 7 + 8 + 9 + 10 + 11 + 12.\n$$",
        "answer": "2",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 487,
        "lang": "zh",
        "gid": 368
    },
    {
        "question": "\u8ba9 $f(x)=|x-p|+|x-15|+|x-p-15|,$ \u5176\u4e2d $0 < p < 15.$ \u786e\u5b9a\u5728\u533a\u95f4 $p \\leq x\\leq15$ \u5185 $f(x)$ \u7684\u6700\u5c0f\u503c\u3002",
        "answer": "15",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 489,
        "lang": "zh",
        "gid": 369
    },
    {
        "question": "\u5047\u8bbe\u591a\u9879\u5f0f\n$$f(x) = a_nx^n + a_{n-1}x^{n-1} + \\cdots + a_2x^2 + a_1x + a_0$$\u5177\u6709\u6574\u6570\u7cfb\u6570\uff0c\u5e76\u4e14\u5176\u6839\u662f\u4e92\u4e0d\u76f8\u540c\u7684\u6574\u6570\u3002\n\n\u5df2\u77e5 $a_n=2$ \u4e14 $a_0=66$\uff0c\u90a3\u4e48 $|a_{n-1}|$ \u7684\u6700\u5c0f\u53ef\u80fd\u503c\u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "14",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 490,
        "lang": "zh",
        "gid": 370
    },
    {
        "question": "Tom \u5728\u4ed6\u7684\u751f\u65e5\u5f97\u5230\u4e86\u4e00\u4e2a\u571f\u8c46\u5148\u751f\u73a9\u5177\u3002\u8fd9\u4e2a\u73a9\u5177\u9644\u5e26\u4e863\u79cd\u53d1\u578b\uff0c2\u5957\u7709\u6bdb\uff0c1\u5bf9\u6eda\u52a8\u773c\u73e0\uff0c2\u5957\u8033\u6735\uff0c\u548c2\u5957\u5634\u5507\uff0c\u4e00\u53cc\u666e\u901a\u7684\u978b\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e00\u53cc\u989d\u5916\u7684\u5c0f\u4e11\u978b\u3002\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u5b8c\u6574\u7684\u571f\u8c46\u5148\u751f\u4eba\u683c\u5305\u62ec\u7709\u6bdb\uff0c\u773c\u775b\uff0c\u8033\u6735\uff0c\u5634\u5507\uff0c\u978b\uff0c\u4ee5\u53ca\u53ef\u9009\u7684\u53d1\u578b\uff0c\u90a3\u4e48Tom\u80fd\u521b\u9020\u51fa\u591a\u5c11\u79cd\u4e0d\u540c\u7684\u6ed1\u7a3d\u4eba\u683c\uff1f\u6ce8\u610f\uff0c\u571f\u8c46\u5148\u751f\u53ef\u4ee5\u662f\u79c3\u5934\u7684\u3002\n\n\u6ce8\u610f\uff1a\u4f60\u4e0d\u80fd\u201c\u6df7\u642d\u201d\u3002\u4f8b\u5982\uff0c\u4f60\u4e0d\u80fd\u4ece\u4e00\u5bf9\u7709\u6bdb\u4e2d\u53d6\u5de6\u7709\u6bdb\uff0c\u7136\u540e\u4ece\u53e6\u4e00\u5bf9\u7709\u6bdb\u4e2d\u53d6\u53f3\u7709\u6bdb\u3002",
        "answer": "64",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 491,
        "lang": "zh",
        "gid": 371
    },
    {
        "question": "\u6570 $(\\sqrt{2}+\\sqrt{3})^3$ \u53ef\u4ee5\u5199\u6210 $a\\sqrt{2} + b\\sqrt{3} + c\\sqrt{6}$ \u7684\u5f62\u5f0f\uff0c\u8fd9\u91cc\u7684 $a$\u3001$b$ \u548c $c$ \u662f\u6574\u6570\u3002\u6c42 $a+b+c$ \u662f\u591a\u5c11\uff1f",
        "answer": "20",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 493,
        "lang": "zh",
        "gid": 372
    },
    {
        "question": "\u4e00\u4e2a\u6570\u5217$(a_n)$\u6309\u5982\u4e0b\u65b9\u5f0f\u5b9a\u4e49\uff1a\n\\[a_{i + 1} = \\frac{1}{1 - a_i}\\]\u5bf9\u4e8e$i \\ge 1$\u3002\u5982\u679c$a_3 = a_1$\uff0c\u8ba1\u7b97$(a_9)^9$\u3002",
        "answer": "-1",
        "data_source": "MATH500",
        "data_source_id": 498,
        "lang": "zh",
        "gid": 373
    }
]